SL('map').carregaDados([{"cause":{"latitude":-30.036572059960704,"title":"Fuma\u00e7a do Pampa Burger","updated_at":"2013-04-06T21:56:59-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/fumaca-do-pampa-burger/1509","views":3350,"id":1509,"category_id":7,"longitude":-51.223857135734534}},{"cause":{"latitude":-30.0332747585148,"title":"Antiga casa dos Chaves Barcellos","updated_at":"2013-04-06T21:09:51-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/antiga-casa-dos-chaves-barcellos/393","views":2988,"id":393,"category_id":12,"longitude":-51.2328639936065}},{"cause":{"latitude":-30.0299355484891,"title":"Kurtz Dog","updated_at":"2013-04-06T17:34:37-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/kurtz-dog/437","views":2986,"id":437,"category_id":2,"longitude":-51.2278777670479}},{"cause":{"latitude":-30.0209205129392,"title":"\u00d4nibus 520 e 520.1","updated_at":"2013-04-06T23:34:52-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus-520-e-520-1/342","views":2946,"id":342,"category_id":3,"longitude":-51.1815265130615}},{"cause":{"latitude":-30.006855234935,"title":"Linha 614 da Conorte sempre lotada nos hor\u00e1rios de pico","updated_at":"2013-04-06T14:35:58-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/linha-614-da-conorte-sempre-lotada-nos-horarios-de-pico/296","views":2928,"id":296,"category_id":3,"longitude":-51.1330965470886}},{"cause":{"latitude":-30.0419311017486,"title":"Lavagem 24 horas","updated_at":"2013-04-06T19:21:51-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/lavagem-24-horas/254","views":2819,"id":254,"category_id":2,"longitude":-51.1525586557007}},{"cause":{"latitude":-30.0343150457468,"title":"Cinema Alternativo no Bom Fim","updated_at":"2013-04-06T11:36:09-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/cinema-alternativo-no-bom-fim/440","views":2796,"id":440,"category_id":5,"longitude":-51.2133053254699}},{"cause":{"latitude":-30.0563999952098,"title":"Conclus\u00e3o das obras do CETE","updated_at":"2013-04-06T20:50:05-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/conclusao-das-obras-do-cete/338","views":2605,"id":338,"category_id":6,"longitude":-51.2202361535644}},{"cause":{"latitude":-30.0517289467943,"title":"Alto \u00edndice de assaltos a m\u00e3o armada, roubo de carros e seq\u00fcestro","updated_at":"2013-04-05T14:00:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/alto-indice-de-assaltos-a-mao-armada-roubo-de-carros-e-sequestro/113","views":2604,"id":113,"category_id":9,"longitude":-51.1982903194046}},{"cause":{"latitude":-30.048274272241,"title":"Inseguran\u00e7a e consumo de drogas na Pra\u00e7a Na\u00e7\u00f5es Unidas","updated_at":"2013-04-05T14:46:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/inseguranca-e-consumo-de-drogas-na-praca-nacoes-unidas/87","views":2515,"id":87,"category_id":9,"longitude":-51.189908416233}},{"cause":{"latitude":-30.0286883766406,"title":"Marco Zero de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T20:50:22-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/marco-zero-de-porto-alegre/400","views":2508,"id":400,"category_id":5,"longitude":-51.228392319371}},{"cause":{"latitude":-30.0383553434786,"title":"Seguran\u00e7a no Terminal de \u00f4nibus Prot\u00e1sio-Carlos Gomes","updated_at":"2013-04-06T07:01:58-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-no-terminal-de-onibus-protasio-carlos-gomes/346","views":2475,"id":346,"category_id":9,"longitude":-51.1737802934265}},{"cause":{"latitude":-30.0373348355495,"title":"Zona de prostitui\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T16:05:44-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/zona-de-prostituicao/131","views":2460,"id":131,"category_id":10,"longitude":-51.2121700805044}},{"cause":{"latitude":-30.0272603839136,"title":"Linha de \u00f4nibus alternativa para puc","updated_at":"2013-04-06T22:24:05-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/linha-de-onibus-alternativa-para-puc/329","views":2448,"id":329,"category_id":3,"longitude":-51.1995241355514}},{"cause":{"latitude":-30.1237547596741,"title":"Declare seu amor pela Zona Sul - Concurso Fotogr\u00e1fico da AABB Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T20:30:28-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/declare-seu-amor-pela-zona-sul-concurso-fotografico-da-aabb-porto-alegre/782","views":2443,"id":782,"category_id":5,"longitude":-51.245810916394}},{"cause":{"latitude":-30.0273857838659,"title":"Local oficial dos encontros do Clube de Nadismo","updated_at":"2013-04-06T22:03:19-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/local-oficial-dos-encontros-do-clube-de-nadismo/465","views":2442,"id":465,"category_id":7,"longitude":-51.205398173294}},{"cause":{"latitude":-30.0475127417488,"title":"TEATRO RENASCEN\u00c7A E SALA \u00c1LVARO MOREYRA","updated_at":"2013-04-06T18:51:12-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/teatro-renascenca-e-sala-alvaro-moreyra/750","views":2293,"id":750,"category_id":5,"longitude":-51.2189701509094}},{"cause":{"latitude":-30.0494165570009,"title":"Wifi Livre em Lugares P\u00fablicos","updated_at":"2013-04-06T03:11:45-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/wifi-livre-em-lugares-publicos/126","views":2288,"id":126,"category_id":4,"longitude":-51.2287119340515}},{"cause":{"latitude":-30.0368089041511,"title":"Tai Chi Chuan","updated_at":"2013-04-06T15:22:47-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/tai-chi-chuan/317","views":2222,"id":317,"category_id":7,"longitude":-51.1879691791153}},{"cause":{"latitude":-30.0505249310887,"title":"Poucos \u00f4nibus atendendo a linha T9","updated_at":"2013-04-06T18:50:30-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/poucos-onibus-atendendo-a-linha-t9/606","views":2206,"id":606,"category_id":3,"longitude":-51.1868821068237}},{"cause":{"latitude":-30.0457652629029,"title":"Conhe\u00e7a a Ilha Mau\u00e1, um santu\u00e1rio natural. A sede da SEMA pode ser visitada.","updated_at":"2013-04-06T22:11:00-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/conheca-a-ilha-maua-um-santuario-natural-a-sede-da-sema-pode-ser-visitada/476","views":2186,"id":476,"category_id":1,"longitude":-51.2566362539978}},{"cause":{"latitude":-30.0449216368336,"title":"Coleta de pilhas e l\u00e2mpadas","updated_at":"2013-04-05T21:24:55-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coleta-de-pilhas-e-lampadas/167","views":2182,"id":167,"category_id":1,"longitude":-51.1977592420196}},{"cause":{"latitude":-30.0283053786687,"title":"Posto de coleta de lixo eletr\u00f4nico e pilhas","updated_at":"2013-04-06T20:25:06-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/posto-de-coleta-de-lixo-eletronico-e-pilhas/496","views":2119,"id":496,"category_id":4,"longitude":-51.2004602264976}},{"cause":{"latitude":-30.018245105097417,"title":"Fim da Linha 671.1 ","updated_at":"2013-04-06T22:47:01-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/fim-da-linha-671-1/1628","views":2115,"id":1628,"category_id":3,"longitude":-51.20352599140165}},{"cause":{"latitude":-30.0603372485642,"title":"Dep\u00f3sito de carros roubados","updated_at":"2013-04-05T08:42:56-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/deposito-de-carros-roubados/86","views":2100,"id":86,"category_id":9,"longitude":-51.2034991693115}},{"cause":{"latitude":-30.0188768051252,"title":"Art'Escama na Ilha da Pintada- Bijuterias artesanais com escamas de peixe.","updated_at":"2013-04-06T19:10:10-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/artescama-na-ilha-da-pintada-bijuterias-artesanais-com-escamas-de-peixe/953","views":2079,"id":953,"category_id":2,"longitude":-51.256714196167}},{"cause":{"latitude":-30.0814323156903,"title":"Estrutura para o posto de sa\u00fade","updated_at":"2013-04-06T22:58:08-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/estrutura-para-o-posto-de-saude/829","views":2073,"id":829,"category_id":7,"longitude":-51.2334969949341}},{"cause":{"latitude":-30.0721294997199,"title":"Congestionamento em hor\u00e1rios de pico","updated_at":"2013-04-05T13:15:11-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/congestionamento-em-horarios-de-pico/85","views":1975,"id":85,"category_id":3,"longitude":-51.2001839589691}},{"cause":{"latitude":-30.0437150452777,"title":"Via Zen","updated_at":"2013-04-05T10:49:36-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/via-zen/240","views":1950,"id":240,"category_id":7,"longitude":-51.1790316502868}},{"cause":{"latitude":-30.0374172660455,"title":"Dezenas de linhas de \u00f4nibus perfazendo o mesmo trajeto","updated_at":"2013-04-06T22:42:58-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/dezenas-de-linhas-de-onibus-perfazendo-o-mesmo-trajeto/387","views":1946,"id":387,"category_id":3,"longitude":-51.2064388703918}},{"cause":{"latitude":-30.0581131775104,"title":"desrespeito com hor\u00e1rio de sil\u00eancio, obras de madrugada","updated_at":"2013-04-06T09:57:21-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/desrespeito-com-horario-de-silencio-obras-de-madrugada/628","views":1923,"id":628,"category_id":10,"longitude":-51.2287817319466}},{"cause":{"latitude":-30.0483671414126,"title":"\u00d4nibus Lotados (T1)","updated_at":"2013-04-06T15:04:51-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus-lotados-t1/462","views":1879,"id":462,"category_id":3,"longitude":-51.2230900239563}},{"cause":{"latitude":-30.035215999971836,"title":"SERENATA REDEN\u00c7\u00c3O ILUMINADA","updated_at":"2013-04-06T07:32:34-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/serenata-redencao-iluminada/2143","views":1877,"id":2143,"category_id":11,"longitude":-51.21503803249357}},{"cause":{"latitude":-30.037835825578313,"title":"Debate sobre seguran\u00e7a em casas de espet\u00e1culos de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T00:00:32-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/debate-sobre-seguranca-em-casas-de-espetaculos-de-porto-alegre/2910","views":1875,"id":2910,"category_id":10,"longitude":-51.238861083984375}},{"cause":{"latitude":-30.0634061546715,"title":"Prostitui\u00e7\u00e3o infantil","updated_at":"2013-04-05T14:46:14-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/prostituicao-infantil/316","views":1871,"id":316,"category_id":9,"longitude":-51.1509466480827}},{"cause":{"latitude":-30.0537998364018,"title":"Brech\u00f3 Beneficente da Associa\u00e7\u00e3o Anjos de Patas","updated_at":"2013-04-05T12:40:34-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/brecho-beneficente-da-associacao-anjos-de-patas/150","views":1869,"id":150,"category_id":10,"longitude":-51.1754325341797}},{"cause":{"latitude":-30.0352793594717,"title":"Escadaria - Uma Galeria no Beco","updated_at":"2013-04-05T18:00:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/escadaria-uma-galeria-no-beco/1257","views":1867,"id":1257,"category_id":10,"longitude":-51.1871485631378}},{"cause":{"latitude":-30.0915790005493,"title":"Transporte Coletivo","updated_at":"2013-04-06T08:45:45-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transporte-coletivo/327","views":1862,"id":327,"category_id":3,"longitude":-51.2211561512565}},{"cause":{"latitude":-30.0270328058173,"title":"Pra\u00e7a Jap\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T19:37:44-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/praca-japao/198","views":1856,"id":198,"category_id":11,"longitude":-51.179284186325}},{"cause":{"latitude":-30.025054247699245,"title":"CINE CORAL  DESOCUPADO.POR QUE N\u00c3O TRANSFORM\u00c1-LO EM TEATRO ? ","updated_at":"2013-04-05T22:30:27-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/cine-coral-desocupado-por-que-nao-transforma-lo-em-teatro/2335","views":1735,"id":2335,"category_id":5,"longitude":-51.2017342757797}},{"cause":{"latitude":-30.0601143893474,"title":"Est\u00e1dio do Primeiro Clube Ga\u00facho Campe\u00e3o do Mundo - Ol\u00edmpico","updated_at":"2013-04-05T08:30:12-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/estadio-do-primeiro-clube-gaucho-campeao-do-mundo-olimpico/117","views":1710,"id":117,"category_id":6,"longitude":-51.2137988519287}},{"cause":{"latitude":-30.0318257688159,"title":"Caminho dos Parques","updated_at":"2013-04-05T07:30:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/caminho-dos-parques/164","views":1704,"id":164,"category_id":3,"longitude":-51.2103548955536}},{"cause":{"latitude":-30.0926279579921,"title":"Morro da APAMECOR","updated_at":"2013-04-06T19:57:02-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/morro-da-apamecor/184","views":1697,"id":184,"category_id":12,"longitude":-51.2019220304107}},{"cause":{"latitude":-30.0436146416161,"title":"Grupo de Amor-Exigente","updated_at":"2013-04-05T18:07:04-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/grupo-de-amor-exigente/834","views":1682,"id":834,"category_id":7,"longitude":-51.1861744942566}},{"cause":{"latitude":-30.0709337521845,"title":"Post\u00e3o da Cruzeiro","updated_at":"2013-04-06T07:36:57-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/postao-da-cruzeiro/844","views":1668,"id":844,"category_id":2,"longitude":-51.2177194191986}},{"cause":{"latitude":-30.023242693032,"title":"Tutto Riso - Risoteria","updated_at":"2013-04-06T00:41:32-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/tutto-riso-risoteria/404","views":1638,"id":404,"category_id":2,"longitude":-51.2030373975533}},{"cause":{"latitude":-30.0350302368844,"title":"Ga\u00facho Oriental, estatua escondida","updated_at":"2013-04-05T08:30:26-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/gaucho-oriental-estatua-escondida/282","views":1608,"id":282,"category_id":5,"longitude":-51.2203541707611}},{"cause":{"latitude":-30.0402174753554,"title":"Banheiro p\u00fablico e mais higi\u00eane","updated_at":"2013-04-05T20:51:50-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/banheiro-publico-e-mais-higiene/374","views":1602,"id":374,"category_id":7,"longitude":-51.2208638997223}},{"cause":{"latitude":-30.0318071918874,"title":"Lixo fora do hor\u00e1rio de Coleta","updated_at":"2013-04-06T00:44:19-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixo-fora-do-horario-de-coleta/599","views":1588,"id":599,"category_id":10,"longitude":-51.2315443467712}},{"cause":{"latitude":-30.0450330836012,"title":"V Congresso da Cidade - Centro Administrativo Regional Leste ","updated_at":"2013-04-06T20:41:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/v-congresso-da-cidade-centro-administrativo-regional-leste/806","views":1579,"id":806,"category_id":10,"longitude":-51.1600688409424}},{"cause":{"latitude":-30.012286457495,"title":"nao alimente a cracolandia da plinio. falta de seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T21:34:17-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/nao-alimente-a-cracolandia-da-plinio-falta-de-seguranca/550","views":1569,"id":550,"category_id":10,"longitude":-51.1713515899353}},{"cause":{"latitude":-30.0255465686679,"title":"Quando ser\u00e1 feito o t\u00fanel??","updated_at":"2013-04-06T21:56:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/quando-sera-feito-o-tunel/381","views":1533,"id":381,"category_id":3,"longitude":-51.1828139733886}},{"cause":{"latitude":-30.0355132201874,"title":"N\u00e3o ao estacionamento subterr\u00e2neo na Reden\u00e7\u00e3o!","updated_at":"2013-04-05T08:00:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/nao-ao-estacionamento-subterraneo-na-redencao/244","views":1532,"id":244,"category_id":3,"longitude":-51.2129405450439}},{"cause":{"latitude":-30.0590504147801,"title":"Espa\u00e7o da Criatividade","updated_at":"2013-04-06T10:38:38-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/espaco-da-criatividade/632","views":1524,"id":632,"category_id":5,"longitude":-51.2186347525703}},{"cause":{"latitude":-30.0567992992645,"title":"R\u00f3tula na Bento","updated_at":"2013-04-05T09:00:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rotula-na-bento/309","views":1522,"id":309,"category_id":3,"longitude":-51.1973300885772}},{"cause":{"latitude":-30.0100045482105,"title":"TERMINAL TRI\u00c2NGULO - LINHAS, \u00d4NIBUS E ESTRUTURA FISICA","updated_at":"2013-04-06T21:18:51-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/terminal-triangulo-linhas-onibus-e-estrutura-fisica/872","views":1498,"id":872,"category_id":3,"longitude":-51.1442948348129}},{"cause":{"latitude":-30.0215336170696,"title":"Campanha Castra\u00e7\u00e3o a baixo custo","updated_at":"2013-04-06T08:39:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/campanha-castracao-a-baixo-custo/766","views":1459,"id":766,"category_id":10,"longitude":-51.1492112588501}},{"cause":{"latitude":-30.0894717692222,"title":"Antena WiMAX","updated_at":"2013-04-06T15:50:56-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/antena-wimax/791","views":1451,"id":791,"category_id":4,"longitude":-51.1588457536316}},{"cause":{"latitude":-30.0312986402114,"title":"Lixos dos Restaurantes","updated_at":"2013-04-05T19:32:02-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/lixos-dos-restaurantes/390","views":1437,"id":390,"category_id":7,"longitude":-51.2340118316299}},{"cause":{"latitude":-30.0274838588484,"title":"Internet Livre e Gratuita PROCEMPA - Prefeitura de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T09:00:23-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/internet-livre-e-gratuita-procempa-prefeitura-de-porto-alegre/946","views":1427,"id":946,"category_id":4,"longitude":-51.2009950668091}},{"cause":{"latitude":-30.0264940474252,"title":"Wifi n\u00e3o \u00e9 gr\u00e1tis ou livre no Iguatemi","updated_at":"2013-04-06T05:26:55-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/wifi-nao-e-gratis-ou-livre-no-iguatemi/125","views":1422,"id":125,"category_id":4,"longitude":-51.1622360658264}},{"cause":{"latitude":-30.0230292036659,"title":"Navios velhos poluindo e atrapalhando o cais do porto","updated_at":"2013-04-06T03:47:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/navios-velhos-poluindo-e-atrapalhando-o-cais-do-porto/228","views":1421,"id":228,"category_id":1,"longitude":-51.2212661218261}},{"cause":{"latitude":-30.0157167555005,"title":"Grupo de Artesanato Art'Escama - Do lixo ao luxo","updated_at":"2013-04-06T22:26:33-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/grupo-de-artesanato-artescama-do-lixo-ao-luxo/655","views":1401,"id":655,"category_id":2,"longitude":-51.2624941984864}},{"cause":{"latitude":-30.0332097402002,"title":"Faixa para pedestres","updated_at":"2013-04-05T08:30:30-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixa-para-pedestres/290","views":1389,"id":290,"category_id":3,"longitude":-51.1845574092483}},{"cause":{"latitude":-30.0511810360214,"title":"Rua campe\u00e3 de roubo de carros","updated_at":"2013-04-05T20:00:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/rua-campea-de-roubo-de-carros/870","views":1385,"id":870,"category_id":9,"longitude":-51.1999371957397}},{"cause":{"latitude":-30.116415139182493,"title":"Centro Cultural Zona Sul","updated_at":"2013-04-05T21:01:04-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/centro-cultural-zona-sul/1885","views":1377,"id":1885,"category_id":5,"longitude":-51.255262926983676}},{"cause":{"latitude":-30.0123620255645,"title":"A p\u00e9ssima linha de \u00f4nibus 654","updated_at":"2013-04-05T14:05:33-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/a-pessima-linha-de-onibus-654/281","views":1376,"id":281,"category_id":10,"longitude":-51.1477370475159}},{"cause":{"latitude":-30.0496208667072,"title":"Pista de caminhada","updated_at":"2013-04-06T22:55:17-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/pista-de-caminhada/172","views":1375,"id":172,"category_id":6,"longitude":-51.181794733963}},{"cause":{"latitude":-30.0295965125294,"title":"Enorme gargalo no tr\u00e2nsito!","updated_at":"2013-04-05T10:00:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/enorme-gargalo-no-transito/350","views":1372,"id":350,"category_id":3,"longitude":-51.2013373088455}},{"cause":{"latitude":-30.037505436596188,"title":"Os bueiros da publicidade","updated_at":"2013-04-05T20:00:35-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/os-bueiros-da-publicidade/1681","views":1369,"id":1681,"category_id":1,"longitude":-51.22376068545839}},{"cause":{"latitude":-30.0363889199059,"title":"Mudan\u00e7a parada de \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-06T22:49:55-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/mudanca-parada-de-onibus/907","views":1366,"id":907,"category_id":3,"longitude":-51.1867875070068}},{"cause":{"latitude":-30.0405639259633,"title":"Linhas de \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-06T03:46:43-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/linhas-de-onibus/584","views":1366,"id":584,"category_id":3,"longitude":-51.1716453530869}},{"cause":{"latitude":-30.0587576541004,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:49-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1182","views":1363,"id":1182,"category_id":1,"longitude":-51.2059347719666}},{"cause":{"latitude":-30.055861894082923,"title":"Encontro V Congresso da Cidade","updated_at":"2013-04-06T21:29:05-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/encontro-v-congresso-da-cidade/1330","views":1361,"id":1330,"category_id":10,"longitude":-51.17090920886233}},{"cause":{"latitude":-30.033404795016,"title":"Escadarias da Borges","updated_at":"2013-04-06T08:39:46-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/escadarias-da-borges/473","views":1357,"id":473,"category_id":5,"longitude":-51.2277785253143}},{"cause":{"latitude":-30.0261410662015,"title":"Instituto da Mama do RS","updated_at":"2013-04-05T07:30:39-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/instituto-da-mama-do-rs/202","views":1348,"id":202,"category_id":7,"longitude":-51.2090781640625}},{"cause":{"latitude":-30.0325549105111,"title":"Jardim Comunit\u00e1rio","updated_at":"2013-04-06T10:01:30-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/jardim-comunitario/1267","views":1346,"id":1267,"category_id":10,"longitude":-51.2195816945648}},{"cause":{"latitude":-30.027088539277,"title":"Wifi n\u00e3o \u00e9 gr\u00e1tis nos shoppings de POA","updated_at":"2013-04-06T20:53:41-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/wifi-nao-e-gratis-nos-shoppings-de-poa/128","views":1340,"id":128,"category_id":4,"longitude":-51.1629227113342}},{"cause":{"latitude":-30.0718927399954,"title":"Redu\u00e7\u00e3o de velocidade numa via principal","updated_at":"2013-04-06T13:57:06-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/reducao-de-velocidade-numa-via-principal/375","views":1332,"id":375,"category_id":3,"longitude":-51.1924538325882}},{"cause":{"latitude":-30.0692512058297,"title":"Abertura da antena da Claro para visita\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T14:00:28-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/abertura-da-antena-da-claro-para-visitacao/725","views":1321,"id":725,"category_id":12,"longitude":-51.2247744512176}},{"cause":{"latitude":-30.0262610544463,"title":"CRIME AMBIENTAL","updated_at":"2013-04-05T18:00:43-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/crime-ambiental/1284","views":1301,"id":1284,"category_id":1,"longitude":-51.1807045579803}},{"cause":{"latitude":-30.1002116820127,"title":"Vista 360 graus da cidade","updated_at":"2013-04-05T17:01:45-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/vista-360-graus-da-cidade/151","views":1297,"id":151,"category_id":12,"longitude":-51.1829319905853}},{"cause":{"latitude":-30.064204704655,"title":"Transporte hidrovi\u00e1rio urgente!","updated_at":"2013-04-06T21:58:10-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transporte-hidroviario-urgente/728","views":1296,"id":728,"category_id":3,"longitude":-51.2743282627678}},{"cause":{"latitude":-30.0360751502885,"title":"Lixeiras","updated_at":"2013-04-06T03:46:46-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixeiras/81","views":1296,"id":81,"category_id":1,"longitude":-51.1869553041076}},{"cause":{"latitude":-30.0053122355611,"title":"ADO\u00c7\u00c3O DA PRA\u00c7A LIBANESA","updated_at":"2013-04-05T14:00:18-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/adocao-da-praca-libanesa/706","views":1290,"id":706,"category_id":10,"longitude":-51.1513529589996}},{"cause":{"latitude":-30.0387918715335,"title":"Doa\u00e7\u00e3o de filhotes","updated_at":"2013-04-06T07:32:11-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/doacao-de-filhotes/779","views":1283,"id":779,"category_id":10,"longitude":-51.2164381455993}},{"cause":{"latitude":-30.0638100732009,"title":"Casas irregulares e acumulo de lixo","updated_at":"2013-04-06T08:39:56-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/casas-irregulares-e-acumulo-de-lixo/839","views":1258,"id":839,"category_id":7,"longitude":-51.2166688155746}},{"cause":{"latitude":-30.0240157345368,"title":"Catadores de Papel - Gente como a gente!","updated_at":"2013-04-05T12:30:19-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/catadores-de-papel-gente-como-a-gente/569","views":1256,"id":569,"category_id":10,"longitude":-51.2166028721192}},{"cause":{"latitude":-30.0350325589251,"title":"LIngui\u00e7a de Gente","updated_at":"2013-04-05T13:30:19-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/linguica-de-gente/681","views":1242,"id":681,"category_id":5,"longitude":-51.2306377601242}},{"cause":{"latitude":-30.0275947834338,"title":"Donos circulando com c\u00e3es sem coleira ou guia","updated_at":"2013-04-05T13:30:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/donos-circulando-com-caes-sem-coleira-ou-guia/646","views":1240,"id":646,"category_id":10,"longitude":-51.2012112450218}},{"cause":{"latitude":-30.0362005385216,"title":"CACHORR\u00d3DROMO","updated_at":"2013-04-06T08:53:29-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/cachorrodromo/797","views":1237,"id":797,"category_id":10,"longitude":-51.2165266584968}},{"cause":{"latitude":-30.0306832812324,"title":"Essa rua deveria ter m\u00e3o \u00fanica","updated_at":"2013-04-06T12:41:55-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/essa-rua-deveria-ter-mao-unica/426","views":1160,"id":426,"category_id":3,"longitude":-51.1978504371261}},{"cause":{"latitude":-30.0649243226681,"title":"Lan House e Manuten\u00e7\u00e3o de Micros","updated_at":"2013-04-06T14:07:17-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/lan-house-e-manutencao-de-micros/353","views":1154,"id":353,"category_id":2,"longitude":-51.1926415872192}},{"cause":{"latitude":-30.034900202516,"title":"Internet Wi-fi","updated_at":"2013-04-05T06:30:13-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/internet-wi-fi/124","views":1148,"id":124,"category_id":4,"longitude":-51.2139061402893}},{"cause":{"latitude":-30.0352438644051,"title":"Pista de Atletismo da Reden\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T20:52:03-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/pista-de-atletismo-da-redencao/138","views":1145,"id":138,"category_id":6,"longitude":-51.2117120933151}},{"cause":{"latitude":-30.0235958485952,"title":"Mantenha seu estabelecimento atualizado ","updated_at":"2013-04-05T06:30:14-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/mantenha-seu-estabelecimento-atualizado/123","views":1135,"id":123,"category_id":4,"longitude":-51.2020668696975}},{"cause":{"latitude":-30.1078969188365,"title":"Lota\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T18:46:36-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/lotacao/825","views":1127,"id":825,"category_id":3,"longitude":-51.2179670047378}},{"cause":{"latitude":-30.039107656587,"title":"Monumento aos A\u00e7orianos","updated_at":"2013-04-06T03:47:18-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/monumento-aos-acorianos/182","views":1127,"id":182,"category_id":5,"longitude":-51.2292483758545}},{"cause":{"latitude":-30.0274833170524,"title":"Biciclet\u00e1rio","updated_at":"2013-04-06T19:05:01-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/bicicletario/114","views":1124,"id":114,"category_id":3,"longitude":-51.2278777670479}},{"cause":{"latitude":-30.0356804061669,"title":"Ciclofaixas!","updated_at":"2013-04-06T19:21:11-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclofaixas/335","views":1113,"id":335,"category_id":3,"longitude":-51.2343767594909}},{"cause":{"latitude":-30.0472434185879,"title":"Atelier Livre da Prefeitura","updated_at":"2013-04-05T07:30:14-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/atelier-livre-da-prefeitura/163","views":1107,"id":163,"category_id":8,"longitude":-51.2190130662536}},{"cause":{"latitude":-30.0575886164952,"title":"FISL - F\u00f3rum Internacional do Software Licre","updated_at":"2013-04-06T03:47:26-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/fisl-forum-internacional-do-software-licre/397","views":1099,"id":397,"category_id":4,"longitude":-51.1724928330993}},{"cause":{"latitude":-30.0271034015843,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a no Parc\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T08:00:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/iluminacao-e-seguranca-no-parcao/216","views":1088,"id":216,"category_id":9,"longitude":-51.2005262087739}},{"cause":{"latitude":-30.0326243888361,"title":"Descrimininaliza\u00e7\u00e3o da maconha","updated_at":"2013-04-06T07:00:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/descrimininalizacao-da-maconha/939","views":1087,"id":939,"category_id":10,"longitude":-51.2194397365234}},{"cause":{"latitude":-30.0604858210967,"title":"Assaltos na Delfino Riet","updated_at":"2013-04-05T05:00:27-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos-na-delfino-riet/106","views":1075,"id":106,"category_id":9,"longitude":-51.2028125238037}},{"cause":{"latitude":-30.0269677834081,"title":"Recupera\u00e7\u00e3o do Moinho","updated_at":"2013-04-06T08:40:28-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/recuperacao-do-moinho/849","views":1072,"id":849,"category_id":1,"longitude":-51.2013909530258}},{"cause":{"latitude":-30.0797658575864,"title":"Precisamos MAIS ilumina\u00e7\u00e3o nas paradas de \u00f4nibus.","updated_at":"2013-04-05T15:00:18-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/precisamos-mais-iluminacao-nas-paradas-de-onibus/962","views":1071,"id":962,"category_id":11,"longitude":-51.2187770318603}},{"cause":{"latitude":-30.0562885612327,"title":"Ruas com p\u00e9ssima pavimenta\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T16:49:41-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/ruas-com-pessima-pavimentacao/523","views":1069,"id":523,"category_id":11,"longitude":-51.2043467473602}},{"cause":{"latitude":-30.1204537549719,"title":"\u00c1rea rural - S\u00edtio do Mato","updated_at":"2013-04-06T02:21:40-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/area-rural-sitio-do-mato/1034","views":1064,"id":1034,"category_id":1,"longitude":-51.1420873117065}},{"cause":{"latitude":-30.0433985184436,"title":"Falta de Seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T07:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-de-seguranca/159","views":1050,"id":159,"category_id":9,"longitude":-51.2077048730469}},{"cause":{"latitude":-30.0555920960346,"title":"Necessidade de intensificar a ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica","updated_at":"2013-04-06T13:26:58-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/necessidade-de-intensificar-a-iluminacao-publica/227","views":1038,"id":227,"category_id":11,"longitude":-51.2077209663009}},{"cause":{"latitude":-30.019409694461,"title":"Paulinho Cobal","updated_at":"2013-04-05T11:00:16-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/paulinho-cobal/430","views":1022,"id":430,"category_id":7,"longitude":-51.1981236123032}},{"cause":{"latitude":-30.0153916059222,"title":"Viva as Ilhas","updated_at":"2013-04-05T11:30:17-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/viva-as-ilhas/475","views":1021,"id":475,"category_id":12,"longitude":-51.2583099524231}},{"cause":{"latitude":-30.125724737431153,"title":"LIMPAR PRAIA NA ZONA SUL ","updated_at":"2013-04-05T19:30:34-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/limpar-praia-na-zona-sul/1600","views":1020,"id":1600,"category_id":1,"longitude":-51.24559912200925}},{"cause":{"latitude":-30.0285240140426,"title":"Posto de Sa\u00fade Santa Martha","updated_at":"2013-04-05T16:00:31-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/posto-de-saude-santa-martha/1066","views":1020,"id":1066,"category_id":7,"longitude":-51.2323323710556}},{"cause":{"latitude":-30.0594458086868,"title":"Mato crescendo nas ruas","updated_at":"2013-04-05T15:00:13-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/mato-crescendo-nas-ruas/778","views":1019,"id":778,"category_id":11,"longitude":-51.1970833253479}},{"cause":{"latitude":-30.0276876719892,"title":"Telecentro Mercado P\u00fablico","updated_at":"2013-04-05T08:30:26-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/telecentro-mercado-publico/285","views":1019,"id":285,"category_id":10,"longitude":-51.2277973007774}},{"cause":{"latitude":-30.0465995873208,"title":"Viazen","updated_at":"2013-04-05T10:00:15-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/viazen/341","views":1018,"id":341,"category_id":5,"longitude":-51.1788947773155}},{"cause":{"latitude":-30.0328660712574,"title":"Mendigos pedintes em frente ao Zaffari","updated_at":"2013-04-06T10:50:53-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/mendigos-pedintes-em-frente-ao-zaffari/78","views":1013,"id":78,"category_id":9,"longitude":-51.2110254478073}},{"cause":{"latitude":-30.0325154348241,"title":"Pelourinho - Resgate hist\u00f3rico","updated_at":"2013-04-06T07:02:10-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/pelourinho-resgate-historico/683","views":1013,"id":683,"category_id":5,"longitude":-51.2354496430969}},{"cause":{"latitude":-30.0424140514149,"title":"Monumento sem sentido","updated_at":"2013-04-05T08:30:24-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/monumento-sem-sentido/278","views":1004,"id":278,"category_id":5,"longitude":-51.2331965875244}},{"cause":{"latitude":-30.0392655487364,"title":"Vamos tomar banho no Gua\u00edba!","updated_at":"2013-04-05T09:00:28-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/vamos-tomar-banho-no-guaiba/323","views":1002,"id":323,"category_id":1,"longitude":-51.2417581986999}},{"cause":{"latitude":-30.0416153256939,"title":"Corredor Vira Linha de Metr\u00f4","updated_at":"2013-04-06T00:41:47-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/corredor-vira-linha-de-metro/349","views":998,"id":349,"category_id":3,"longitude":-51.1692527246094}},{"cause":{"latitude":-30.0517010869976,"title":"Mendigos pedindo dinheiro na frente do Zaffari","updated_at":"2013-04-06T08:57:01-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/mendigos-pedindo-dinheiro-na-frente-do-zaffari/105","views":996,"id":105,"category_id":10,"longitude":-51.2222531747436}},{"cause":{"latitude":-30.0685455468076,"title":"Falta de respeito no tr\u00e2nsito","updated_at":"2013-04-06T22:55:31-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/falta-de-respeito-no-transito/692","views":995,"id":692,"category_id":8,"longitude":-51.2251070451355}},{"cause":{"latitude":-30.0364513156458,"title":"wifi free","updated_at":"2013-04-05T06:30:15-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/wifi-free/127","views":984,"id":127,"category_id":4,"longitude":-51.1874971103286}},{"cause":{"latitude":-30.0316585763337,"title":"Parque do Delta do Jacu\u00ed invadido e depedrado","updated_at":"2013-04-05T22:51:34-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/parque-do-delta-do-jacui-invadido-e-depedrado/733","views":983,"id":733,"category_id":1,"longitude":-51.2762835931396}},{"cause":{"latitude":-30.0032224645816,"title":"\u00f4nibus (715) circulando por fora do corredor","updated_at":"2013-04-06T18:40:39-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus-715-circulando-por-fora-do-corredor/586","views":979,"id":586,"category_id":3,"longitude":-51.1735871743774}},{"cause":{"latitude":-30.1102265042178,"title":"\u00c1rea Rural - S\u00edtio Dom Guilherme","updated_at":"2013-04-06T05:57:08-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/area-rural-sitio-dom-guilherme/1037","views":977,"id":1037,"category_id":1,"longitude":-51.1951735925293}},{"cause":{"latitude":-30.0386618421012,"title":"Congestionamento","updated_at":"2013-04-06T02:41:40-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/congestionamento/749","views":976,"id":749,"category_id":3,"longitude":-51.1224320840454}},{"cause":{"latitude":-30.035012263717597,"title":"Biciclet\u00e1rio na Lancheria do Parque","updated_at":"2013-04-06T00:00:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/bicicletario-na-lancheria-do-parque/2822","views":968,"id":2822,"category_id":3,"longitude":-51.21196925640106}},{"cause":{"latitude":-30.0379002377143,"title":"Ruas para pedestres","updated_at":"2013-04-06T03:46:48-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ruas-para-pedestres/233","views":957,"id":233,"category_id":3,"longitude":-51.2223819207763}},{"cause":{"latitude":-30.0472062705082,"title":"Utilidade Publica - IDC","updated_at":"2013-04-06T12:39:11-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/utilidade-publica-idc/385","views":952,"id":385,"category_id":10,"longitude":-51.1993041944122}},{"cause":{"latitude":-30.0274229393767,"title":"Passeio no barco Cisne Branco","updated_at":"2013-04-06T16:48:59-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/passeio-no-barco-cisne-branco/230","views":951,"id":230,"category_id":12,"longitude":-51.2320807885742}},{"cause":{"latitude":-30.0499737642982,"title":"Abertura das pistas da ESEF para o p\u00fablico em geral nos finais de semana.","updated_at":"2013-04-06T20:45:56-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/abertura-das-pistas-da-esef-para-o-publico-em-geral-nos-finais-de-semana/470","views":950,"id":470,"category_id":6,"longitude":-51.1817196321106}},{"cause":{"latitude":-30.0468499554019,"title":"Rua Domingos Cresc\u00eancio - M\u00e3o \u00fanica","updated_at":"2013-04-06T14:19:20-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/rua-domingos-crescencio-mao-unica/850","views":943,"id":850,"category_id":10,"longitude":-51.2019158623963}},{"cause":{"latitude":-29.9995152293321,"title":"Internet wifi bloqueado","updated_at":"2013-04-05T06:30:13-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/internet-wifi-bloqueado/129","views":942,"id":129,"category_id":4,"longitude":-51.1310473394012}},{"cause":{"latitude":-30.0080816133089,"title":"Estacionamento da Sogipa","updated_at":"2013-04-06T03:51:44-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/estacionamento-da-sogipa/969","views":940,"id":969,"category_id":3,"longitude":-51.1888972234344}},{"cause":{"latitude":-30.0349980772572,"title":"Projeto Urban\u00edstico na Pra\u00e7a Julio Mesquita e entorno","updated_at":"2013-04-05T10:45:33-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/projeto-urbanistico-na-praca-julio-mesquita-e-entorno/325","views":939,"id":325,"category_id":6,"longitude":-51.2403602226372}},{"cause":{"latitude":-30.0319372303141,"title":"Ponto de Consumo de Maconha","updated_at":"2013-04-05T15:00:13-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/ponto-de-consumo-de-maconha/783","views":938,"id":783,"category_id":7,"longitude":-51.2163254928207}},{"cause":{"latitude":-30.02860261960879,"title":"Edif\u00edcio Guaspari","updated_at":"2013-04-06T03:47:26-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/edificio-guaspari/1747","views":937,"id":1747,"category_id":11,"longitude":-51.227958233318304}},{"cause":{"latitude":-30.0350697115696,"title":"Castelinho de Pedra","updated_at":"2013-04-05T23:21:10-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/castelinho-de-pedra/682","views":936,"id":682,"category_id":5,"longitude":-51.2377187919235}},{"cause":{"latitude":-30.0290949229553,"title":"N\u00e3o atire o lixo nas ruas!","updated_at":"2013-04-05T08:00:13-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/nao-atire-o-lixo-nas-ruas/221","views":935,"id":221,"category_id":1,"longitude":-51.2008276891327}},{"cause":{"latitude":-30.038197385045464,"title":"Feira Modelo no Largo da Epatur","updated_at":"2013-04-06T09:10:45-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/feira-modelo-no-largo-da-epatur/1583","views":932,"id":1583,"category_id":2,"longitude":-51.226335606112684}},{"cause":{"latitude":-30.0826949059219,"title":"Quadra Society Paul Macaco","updated_at":"2013-04-05T19:00:13-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/quadra-society-paul-macaco/851","views":929,"id":851,"category_id":6,"longitude":-51.2270167779541}},{"cause":{"latitude":-30.0399435533414,"title":"Congestionamento e falta de respeito","updated_at":"2013-04-05T10:00:21-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/congestionamento-e-falta-de-respeito/360","views":929,"id":360,"category_id":3,"longitude":-51.1975661229706}},{"cause":{"latitude":-30.0479120816395,"title":"Perigo na sinaleira","updated_at":"2013-04-06T23:28:31-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/perigo-na-sinaleira/101","views":923,"id":101,"category_id":9,"longitude":-51.2139383267975}},{"cause":{"latitude":-30.04867360906123,"title":"Resgatar o vel\u00f3dromo","updated_at":"2013-04-06T20:22:41-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/resgatar-o-velodromo/2494","views":918,"id":2494,"category_id":6,"longitude":-51.2311634730911}},{"cause":{"latitude":-30.0477634324798,"title":"N\u00e3o atirar o lixo no ch\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T07:30:41-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/nao-atirar-o-lixo-no-chao/206","views":914,"id":206,"category_id":1,"longitude":-51.2268472185547}},{"cause":{"latitude":-30.0326182799074,"title":"Cal\u00e7ada p\u00e9ssima","updated_at":"2013-04-05T14:00:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/calcada-pessima/694","views":913,"id":694,"category_id":10,"longitude":-51.2328468800247}},{"cause":{"latitude":-30.0320115379099,"title":"Sinaleira demorada","updated_at":"2013-04-05T08:30:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-demorada/279","views":913,"id":279,"category_id":3,"longitude":-51.2204185437774}},{"cause":{"latitude":-30.0324833897298,"title":"Caminho dos Parques (ciclovia)","updated_at":"2013-04-06T20:40:59-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/caminho-dos-parques-ciclovia/213","views":909,"id":213,"category_id":6,"longitude":-51.2060730166893}},{"cause":{"latitude":-30.0752119667835,"title":"Prostitui\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T17:30:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/prostituicao/1224","views":897,"id":1224,"category_id":10,"longitude":-51.2147966336822}},{"cause":{"latitude":-30.0314051382713,"title":"Esquina da Mal. Floriano com a Riachuelo","updated_at":"2013-04-05T11:30:21-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/esquina-da-mal-floriano-com-a-riachuelo/490","views":890,"id":490,"category_id":9,"longitude":-51.2267325174133}},{"cause":{"latitude":-30.0352624406892,"title":"cria\u00e7\u00e3o de gatil para os gatos da reden\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T23:22:29-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/criacao-de-gatil-para-os-gatos-da-redencao/796","views":889,"id":796,"category_id":10,"longitude":-51.2155181479072}},{"cause":{"latitude":-30.0440204760348,"title":"Sinaleiras ","updated_at":"2013-04-06T10:46:52-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleiras/491","views":888,"id":491,"category_id":3,"longitude":-51.2070465487793}},{"cause":{"latitude":-30.0478192120411,"title":"Ciclovia j\u00e1!","updated_at":"2013-04-06T00:28:43-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclovia-ja/104","views":888,"id":104,"category_id":3,"longitude":-51.2247744512176}},{"cause":{"latitude":-30.0280870917856,"title":"Pre\u00e7o diferenciado no Parquimetro","updated_at":"2013-04-05T13:30:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/preco-diferenciado-no-parquimetro/696","views":886,"id":696,"category_id":3,"longitude":-51.2236586522674}},{"cause":{"latitude":-30.0238317945329,"title":"Moinhos Vive","updated_at":"2013-04-06T23:13:06-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/moinhos-vive/215","views":885,"id":215,"category_id":11,"longitude":-51.2038800429916}},{"cause":{"latitude":-30.0378259345338,"title":"Flanelinhas praticam extors\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T14:11:41-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/flanelinhas-praticam-extorsao/111","views":884,"id":111,"category_id":9,"longitude":-51.2220171403503}},{"cause":{"latitude":-30.1041750369887,"title":"Teatro Yolanda Tr\u00e9bbi","updated_at":"2013-04-06T21:04:57-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/teatro-yolanda-trebbi/310","views":882,"id":310,"category_id":5,"longitude":-51.2551799726104}},{"cause":{"latitude":-30.0073662277665,"title":"estacionamento para pessoas em compras","updated_at":"2013-04-05T19:31:35-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/estacionamento-para-pessoas-em-compras/312","views":881,"id":312,"category_id":2,"longitude":-51.1896589707947}},{"cause":{"latitude":-30.0379373892836,"title":"Miniz\u00f4o da Reden\u00e7\u00e3o ser\u00e1 fechado?","updated_at":"2013-04-05T15:59:25-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/minizoo-da-redencao-sera-fechado/82","views":878,"id":82,"category_id":5,"longitude":-51.2187555741882}},{"cause":{"latitude":-30.0641627383625,"title":"Lan House e Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","updated_at":"2013-04-06T13:42:13-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/lan-house-e-manutencao-de-computadores/357","views":873,"id":357,"category_id":2,"longitude":-51.1673475952454}},{"cause":{"latitude":-30.0252307404031,"title":"Ideias p/ melhorar o tr\u00e1fego no cora\u00e7\u00e3o do Moinhos de Vento","updated_at":"2013-04-06T09:50:43-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ideias-p-melhorar-o-trafego-no-coracao-do-moinhos-de-vento/395","views":870,"id":395,"category_id":3,"longitude":-51.2045505952453}},{"cause":{"latitude":-30.0457760588477,"title":"Bicicleta, transporte Alternativo","updated_at":"2013-04-06T15:42:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/bicicleta-transporte-alternativo/921","views":864,"id":921,"category_id":3,"longitude":-51.2083915185547}},{"cause":{"latitude":-30.026921338804,"title":"Cal\u00e7ada usada como lixeira.","updated_at":"2013-04-05T13:00:46-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/calcada-usada-como-lixeira/638","views":863,"id":638,"category_id":1,"longitude":-51.2209818076706}},{"cause":{"latitude":-30.0094082976601,"title":"Quadra da antiga Corlac","updated_at":"2013-04-05T12:00:30-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/quadra-da-antiga-corlac/528","views":863,"id":528,"category_id":11,"longitude":-51.1903202206543}},{"cause":{"latitude":-30.0326988805301,"title":"Igreja Nossa Senhora das Dores","updated_at":"2013-04-06T17:35:49-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/igreja-nossa-senhora-das-dores/189","views":858,"id":189,"category_id":5,"longitude":-51.2347951840973}},{"cause":{"latitude":-30.0022004336039,"title":"Internet Wireless","updated_at":"2013-04-06T03:46:49-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/internet-wireless/799","views":857,"id":799,"category_id":4,"longitude":-51.1515608739471}},{"cause":{"latitude":-30.0246569739487,"title":"Controlando a ansiedade","updated_at":"2013-04-06T03:00:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/controlando-a-ansiedade/924","views":856,"id":924,"category_id":10,"longitude":-51.1996444031494}},{"cause":{"latitude":-30.0372315070845,"title":"Rua n\u00e3o \u00e9 banheiro","updated_at":"2013-04-05T04:30:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/rua-nao-e-banheiro/80","views":855,"id":80,"category_id":10,"longitude":-51.2237122964477}},{"cause":{"latitude":-30.0024501463162,"title":"Libera\u00e7\u00e3o dos corredores de \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-06T12:25:56-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/liberacao-dos-corredores-de-onibus/734","views":852,"id":734,"category_id":3,"longitude":-51.1654336184936}},{"cause":{"latitude":-30.049811245827,"title":"Pra\u00e7a perigosa","updated_at":"2013-04-06T00:41:24-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/praca-perigosa/103","views":852,"id":103,"category_id":9,"longitude":-51.1949858378982}},{"cause":{"latitude":-30.0465109023208,"title":"Festas com perturba\u00e7\u00e3o p\u00fablica","updated_at":"2013-04-05T06:30:12-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/festas-com-perturbacao-publica/115","views":852,"id":115,"category_id":1,"longitude":-51.1890628498411}},{"cause":{"latitude":-30.037354572435085,"title":"Cal\u00e7adas Maiores | Ruas Menores","updated_at":"2013-04-06T08:40:58-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/calcadas-maiores-ruas-menores/1523","views":851,"id":1523,"category_id":11,"longitude":-51.22271451469419}},{"cause":{"latitude":-30.0360008451726,"title":"Cal\u00e7adas ocupadas por mesas do bar Cop\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T11:28:27-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/calcadas-ocupadas-por-mesas-do-bar-copao/589","views":848,"id":589,"category_id":3,"longitude":-51.2241736363983}},{"cause":{"latitude":-30.0277622812785,"title":"Convers\u00e3o proibida em frente ao Col\u00e9gio Anchieta","updated_at":"2013-04-05T11:30:15-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/conversao-proibida-em-frente-ao-colegio-anchieta/474","views":848,"id":474,"category_id":9,"longitude":-51.1744064301941}},{"cause":{"latitude":-30.0407422925401,"title":"Acampamento Farroupilha","updated_at":"2013-04-05T07:30:27-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/acampamento-farroupilha/181","views":847,"id":181,"category_id":5,"longitude":-51.2386897515869}},{"cause":{"latitude":-30.0165345132916,"title":"Uma rua incr\u00edvel","updated_at":"2013-04-06T15:09:48-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/uma-rua-incrivel/432","views":846,"id":432,"category_id":12,"longitude":-51.1935423993057}},{"cause":{"latitude":-30.0473128101222,"title":"PortoWeb / Portal da Solidariedade","updated_at":"2013-04-06T04:01:50-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/portoweb-portal-da-solidariedade/297","views":845,"id":297,"category_id":10,"longitude":-51.2153369593079}},{"cause":{"latitude":-30.0573007485871,"title":"Seguran\u00e7a e Policiamento","updated_at":"2013-04-05T08:30:18-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-e-policiamento/271","views":838,"id":271,"category_id":9,"longitude":-51.1580410909271}},{"cause":{"latitude":-30.057251037790518,"title":"Sujeira em um dos lugares mais bonitos de Poa","updated_at":"2013-04-06T22:17:40-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/sujeira-em-um-dos-lugares-mais-bonitos-de-poa/1904","views":835,"id":1904,"category_id":1,"longitude":-51.23247878518066}},{"cause":{"latitude":-30.0204301046707,"title":"Como chegar na Ilha das Pedras Brancas (Ilha da P\u00f3lvora)","updated_at":"2013-04-06T18:46:22-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/como-chegar-na-ilha-das-pedras-brancas-ilha-da-polvora/1300","views":834,"id":1300,"category_id":5,"longitude":-51.2404237230011}},{"cause":{"latitude":-30.0218405167084,"title":"Cine Banc\u00e1rios","updated_at":"2013-04-06T20:40:56-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/cine-bancarios/239","views":832,"id":239,"category_id":5,"longitude":-51.2081549389953}},{"cause":{"latitude":-30.032745835549,"title":"Respeito a Faixa de seguran\u00e7a, respeito aos pedestres","updated_at":"2013-04-05T23:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/respeito-a-faixa-de-seguranca-respeito-aos-pedestres/902","views":832,"id":902,"category_id":3,"longitude":-51.2043575026855}},{"cause":{"latitude":-30.0381231469212,"title":"Duplica\u00e7\u00e3o da Av. Prot\u00e1sio Alves ap\u00f3s a rotat\u00f3ria da Manoel Elias","updated_at":"2013-04-06T03:57:27-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/duplicacao-da-av-protasio-alves-apos-a-rotatoria-da-manoel-elias/1061","views":831,"id":1061,"category_id":3,"longitude":-51.1157802056885}},{"cause":{"latitude":-30.0353738983224,"title":"barulho na rua","updated_at":"2013-04-06T13:03:24-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/barulho-na-rua/383","views":830,"id":383,"category_id":7,"longitude":-51.2083700608825}},{"cause":{"latitude":-30.0007231156771,"title":"Coleta de Lixo - Durante o Dia","updated_at":"2013-04-05T14:46:11-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/coleta-de-lixo-durante-o-dia/798","views":828,"id":798,"category_id":7,"longitude":-51.150820584259}},{"cause":{"latitude":-30.0382996163545,"title":"Moradores e comerciantes x Homossexuais aos domingos","updated_at":"2013-04-05T07:30:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/moradores-e-comerciantes-x-homossexuais-aos-domingos/160","views":828,"id":160,"category_id":10,"longitude":-51.2211051892853}},{"cause":{"latitude":-30.0531242482514,"title":"Azenha precisa de uma re-urbanisa\u00e7\u00e3o urgente","updated_at":"2013-04-06T12:54:44-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/azenha-precisa-de-uma-re-urbanisacao-urgente/84","views":819,"id":84,"category_id":11,"longitude":-51.2138162862873}},{"cause":{"latitude":-30.0870952782518,"title":"Inc\u00eandios","updated_at":"2013-04-06T23:34:38-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/incendios/88","views":818,"id":88,"category_id":1,"longitude":-51.1988750409698}},{"cause":{"latitude":-30.037955965063,"title":"Estacionamento p\u00fablico ou pra\u00e7a p\u00fablica?","updated_at":"2013-04-05T12:00:18-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/estacionamento-publico-ou-praca-publica/508","views":816,"id":508,"category_id":1,"longitude":-51.2260726403808}},{"cause":{"latitude":-30.0315515947601,"title":"Unisinos Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T10:30:26-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/unisinos-porto-alegre/402","views":812,"id":402,"category_id":8,"longitude":-51.175802247216}},{"cause":{"latitude":-30.0177062989527,"title":"Cine Astor","updated_at":"2013-04-06T22:55:29-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/cine-astor/494","views":810,"id":494,"category_id":5,"longitude":-51.1979684543228}},{"cause":{"latitude":-30.1029127210375,"title":"Paintball","updated_at":"2013-04-05T21:03:11-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/paintball/204","views":805,"id":204,"category_id":6,"longitude":-51.2041536283111}},{"cause":{"latitude":-30.0389404763898,"title":"Cruzamento ca\u00f3tico","updated_at":"2013-04-06T10:01:16-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/cruzamento-caotico/425","views":802,"id":425,"category_id":3,"longitude":-51.1958709668731}},{"cause":{"latitude":-30.0526111696349,"title":"coloca\u00e7\u00e3o de coletores GRANDES de lixo ","updated_at":"2013-04-05T13:11:47-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/colocacao-de-coletores-grandes-de-lixo/422","views":800,"id":422,"category_id":10,"longitude":-51.2254718255615}},{"cause":{"latitude":-30.036808904151,"title":"Falta heliponto no HPS","updated_at":"2013-04-05T14:00:29-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/falta-heliponto-no-hps/731","views":790,"id":731,"category_id":7,"longitude":-51.2097433518982}},{"cause":{"latitude":-30.0326338618377,"title":"Faixas de seguran\u00e7a + lombadas","updated_at":"2013-04-05T08:30:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixas-de-seguranca-lombadas/243","views":790,"id":243,"category_id":3,"longitude":-51.208455891571}},{"cause":{"latitude":-30.0523882930276,"title":"Esgoto diretamente no arroio Dil\u00favio","updated_at":"2013-04-05T05:00:23-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/esgoto-diretamente-no-arroio-diluvio/93","views":788,"id":93,"category_id":1,"longitude":-51.1937895726776}},{"cause":{"latitude":-30.0730533214622,"title":"Conv\u00eanio Brigada Militar e Taxistas","updated_at":"2013-04-05T15:03:11-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/convenio-brigada-militar-e-taxistas/677","views":782,"id":677,"category_id":9,"longitude":-51.1687699269867}},{"cause":{"latitude":-30.0379373892836,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o no entorno do parque","updated_at":"2013-04-05T09:00:40-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/iluminacao-no-entorno-do-parque/336","views":782,"id":336,"category_id":11,"longitude":-51.2155530166244}},{"cause":{"latitude":-30.0268563163217,"title":"Paineis sob o viaduto","updated_at":"2013-04-05T13:30:12-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/paineis-sob-o-viaduto/650","views":779,"id":650,"category_id":5,"longitude":-51.2195173215484}},{"cause":{"latitude":-30.0268748941782,"title":"Engarrafamento","updated_at":"2013-04-05T07:00:17-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/engarrafamento/155","views":777,"id":155,"category_id":3,"longitude":-51.199443669281}},{"cause":{"latitude":-30.0333629975877,"title":"Inseguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T10:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/inseguranca/379","views":766,"id":379,"category_id":9,"longitude":-51.232590408287}},{"cause":{"latitude":-30.0344357926646,"title":"Reforma e Reativa\u00e7\u00e3o do Aerom\u00f3vel","updated_at":"2013-04-05T11:30:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/reforma-e-reativacao-do-aeromovel/464","views":764,"id":464,"category_id":3,"longitude":-51.2401274156189}},{"cause":{"latitude":-30.0162315344034,"title":"Polo de Reciclagem","updated_at":"2013-04-05T13:00:34-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/polo-de-reciclagem/621","views":761,"id":621,"category_id":11,"longitude":-51.2127903413391}},{"cause":{"latitude":-30.031774682254,"title":"Mini Mercados","updated_at":"2013-04-05T20:54:04-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/mini-mercados/313","views":758,"id":313,"category_id":2,"longitude":-51.2160894584274}},{"cause":{"latitude":-30.0555549510864,"title":"Faixa exclusiva para \u00f4nibus na Ipiranga","updated_at":"2013-04-06T23:34:45-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixa-exclusiva-para-onibus-na-ipiranga/900","views":757,"id":900,"category_id":3,"longitude":-51.1637005519485}},{"cause":{"latitude":-30.1197422604724,"title":"Acesso Morro do Osso","updated_at":"2013-04-05T15:00:12-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/acesso-morro-do-osso/776","views":757,"id":776,"category_id":12,"longitude":-51.2390003455078}},{"cause":{"latitude":-30.0336930813291,"title":"Posicionamento adequado para faixas de seguran\u00e7a em toda a cidade","updated_at":"2013-04-05T16:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/posicionamento-adequado-para-faixas-de-seguranca-em-toda-a-cidade/821","views":750,"id":821,"category_id":3,"longitude":-51.2084875329132}},{"cause":{"latitude":-30.0691510552638,"title":"Pixadores e falta de ilumina\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T15:10:00-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/pixadores-e-falta-de-iluminacao/843","views":747,"id":843,"category_id":10,"longitude":-51.2090505196625}},{"cause":{"latitude":-30.0371525594207,"title":"Bairro Petr\u00f3polis precisa de placas de rua","updated_at":"2013-04-05T13:00:44-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/bairro-petropolis-precisa-de-placas-de-rua/635","views":745,"id":635,"category_id":3,"longitude":-51.1803034257507}},{"cause":{"latitude":-30.0239395496794,"title":"Sugest\u00e3o para o destino das casas da Luciana de Abreu","updated_at":"2013-04-06T00:30:15-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/sugestao-para-o-destino-das-casas-da-luciana-de-abreu/916","views":744,"id":916,"category_id":2,"longitude":-51.2036761951065}},{"cause":{"latitude":-30.0185795350252,"title":"Pra\u00e7a abandonada e suja","updated_at":"2013-04-05T08:30:23-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/praca-abandonada-e-suja/276","views":744,"id":276,"category_id":1,"longitude":-51.1982205819702}},{"cause":{"latitude":-30.0554155996507,"title":"Invas\u00e3o de propriedade privada","updated_at":"2013-04-06T10:23:47-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/invasao-de-propriedade-privada/676","views":742,"id":676,"category_id":10,"longitude":-51.2226522436554}},{"cause":{"latitude":-30.0768785016005,"title":"Hospital de Cl\u00ednicas Veterin\u00e1rias","updated_at":"2013-04-05T09:00:25-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/hospital-de-clinicas-veterinarias/314","views":740,"id":314,"category_id":3,"longitude":-51.1270883988952}},{"cause":{"latitude":-30.0461475443811,"title":"Ararigboia abandonado","updated_at":"2013-04-05T07:00:16-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/ararigboia-abandonado/148","views":740,"id":148,"category_id":6,"longitude":-51.183060736618}},{"cause":{"latitude":-30.0363159612787,"title":"Paralisa\u00e7\u00e3o das obras da Cinemateca Capit\u00f3lio","updated_at":"2013-04-05T20:31:15-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/paralisacao-das-obras-da-cinemateca-capitolio/481","views":739,"id":481,"category_id":5,"longitude":-51.2282780356514}},{"cause":{"latitude":-30.0467140571374,"title":"Petr\u00f3pole T\u00eanis Clube","updated_at":"2013-04-06T18:47:43-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/petropole-tenis-clube/224","views":737,"id":224,"category_id":11,"longitude":-51.1909571599579}},{"cause":{"latitude":-30.0386107590633,"title":"Carros no Parrilla del Sur","updated_at":"2013-04-05T12:30:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-no-parrilla-del-sur/582","views":733,"id":582,"category_id":3,"longitude":-51.191885204277}},{"cause":{"latitude":-30.0317884113587,"title":"Lixo","updated_at":"2013-04-05T14:30:20-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixo/765","views":729,"id":765,"category_id":10,"longitude":-51.2172332682923}},{"cause":{"latitude":-30.0036126918142,"title":"Porto Alegre ingora seu rio, sua beleza, porto e ilhas / Puerto Madero Ga\u00facho ","updated_at":"2013-04-05T14:00:24-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/porto-alegre-ingora-seu-rio-sua-beleza-porto-e-ilhas-puerto-madero-gaucho/720","views":728,"id":720,"category_id":11,"longitude":-51.236004860363}},{"cause":{"latitude":-30.0496184260669,"title":"fechar a torneira enquanto escovamos os dentes","updated_at":"2013-04-05T13:43:43-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/fechar-a-torneira-enquanto-escovamos-os-dentes/515","views":728,"id":515,"category_id":1,"longitude":-51.2236741367706}},{"cause":{"latitude":-30.0363305711838,"title":"Mobili\u00e1rio Anti-mendigo","updated_at":"2013-04-05T12:30:22-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/mobiliario-anti-mendigo/579","views":727,"id":579,"category_id":10,"longitude":-51.2278455805397}},{"cause":{"latitude":-30.0504794288546,"title":"BRT em Porto Alegre - \u00c9 pra hoje!","updated_at":"2013-04-05T10:00:26-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/brt-em-porto-alegre-e-pra-hoje/370","views":726,"id":370,"category_id":3,"longitude":-51.2103367781265}},{"cause":{"latitude":-30.0362005385217,"title":"Donos circulando com c\u00e3es sem coleira ou guia","updated_at":"2013-04-05T13:00:49-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/donos-circulando-com-caes-sem-coleira-ou-guia/645","views":725,"id":645,"category_id":10,"longitude":-51.2160894584274}},{"cause":{"latitude":-30.0313014823736,"title":"Alto \u00cdndice de Roubo de Carros","updated_at":"2013-04-05T09:00:37-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/alto-indice-de-roubo-de-carros/334","views":724,"id":334,"category_id":9,"longitude":-51.207318661438}},{"cause":{"latitude":-30.038949764186,"title":"Falta de ilumina\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T08:30:17-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/falta-de-iluminacao/269","views":724,"id":269,"category_id":6,"longitude":-51.1926630448913}},{"cause":{"latitude":-30.0491008048075,"title":"Rachas nas madrugadas","updated_at":"2013-04-05T21:11:42-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/rachas-nas-madrugadas/298","views":723,"id":298,"category_id":9,"longitude":-51.1794075679397}},{"cause":{"latitude":-30.1113744919465,"title":"Duplica\u00e7\u00e3o da Vicente Montegia","updated_at":"2013-04-05T18:47:10-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/duplicacao-da-vicente-montegia/701","views":720,"id":701,"category_id":10,"longitude":-51.2181408703614}},{"cause":{"latitude":-30.0356153894306,"title":"Inunda\u00e7\u00e3o em dia de chuva","updated_at":"2013-04-05T07:30:14-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/inundacao-em-dia-de-chuva/166","views":718,"id":166,"category_id":11,"longitude":-51.2039605092621}},{"cause":{"latitude":-30.054979202608,"title":"Assaltos frequentes","updated_at":"2013-04-05T05:00:23-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos-frequentes/94","views":717,"id":94,"category_id":9,"longitude":-51.1893853854751}},{"cause":{"latitude":-30.0301120325023,"title":"Wi fi gratu\u00edta","updated_at":"2013-04-05T09:00:34-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/wi-fi-gratuita/328","views":716,"id":328,"category_id":4,"longitude":-51.2224355649566}},{"cause":{"latitude":-30.030512036181,"title":"REFORMA URBANA","updated_at":"2013-04-05T12:00:14-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/reforma-urbana/500","views":715,"id":500,"category_id":11,"longitude":-51.2228754590607}},{"cause":{"latitude":-30.0777187216017,"title":"Funda\u00e7\u00e3o Iber\u00ea Camargo","updated_at":"2013-04-05T08:38:42-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/fundacao-ibere-camargo/145","views":715,"id":145,"category_id":5,"longitude":-51.2455025624847}},{"cause":{"latitude":-30.0203913453662,"title":"METR\u00d4 LINHA 2","updated_at":"2013-04-05T10:00:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/metro-linha-2/361","views":712,"id":361,"category_id":3,"longitude":-51.1467579013275}},{"cause":{"latitude":-30.0478284990049,"title":"Imposs\u00edvel andar de bicicleta para ir ao trabalho","updated_at":"2013-04-05T07:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/impossivel-andar-de-bicicleta-para-ir-ao-trabalho/156","views":712,"id":156,"category_id":9,"longitude":-51.1909410667038}},{"cause":{"latitude":-30.0658342837616,"title":"Travessia Perigosa","updated_at":"2013-04-05T18:47:00-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/travessia-perigosa/144","views":709,"id":144,"category_id":11,"longitude":-51.2092498254394}},{"cause":{"latitude":-30.0174030918256,"title":"VIADUTO J\u00c1!","updated_at":"2013-04-05T12:15:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/viaduto-ja/237","views":709,"id":237,"category_id":3,"longitude":-51.1862732620544}},{"cause":{"latitude":-30.0700795472506,"title":"Prostitui\u00e7\u00e3o e casa abandonada","updated_at":"2013-04-05T18:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/prostituicao-e-casa-abandonada/845","views":708,"id":845,"category_id":9,"longitude":-51.2146080567413}},{"cause":{"latitude":-30.0424892936642,"title":"Falta de bebedouros e manuten\u00e7\u00e3o da estrutura da pista atl\u00e9tica do Gas\u00f4metro","updated_at":"2013-04-05T14:00:12-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/falta-de-bebedouros-e-manutencao-da-estrutura-da-pista-atletica-do-gasometro/685","views":706,"id":685,"category_id":6,"longitude":-51.2369863674896}},{"cause":{"latitude":-30.0804207239087,"title":"Estaleiro S\u00f3 uma \u00e1rea Estadual utilizada para pagar a conta de uma Industria","updated_at":"2013-04-06T12:41:38-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/estaleiro-so-uma-area-estadual-utilizada-para-pagar-a-conta-de-uma-industria/709","views":704,"id":709,"category_id":10,"longitude":-51.2480876668091}},{"cause":{"latitude":-30.0411695224914,"title":"Estante P\u00fablica Av Iju\u00ed","updated_at":"2013-04-06T10:46:39-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/estante-publica-av-ijui/609","views":704,"id":609,"category_id":5,"longitude":-51.1864564132309}},{"cause":{"latitude":-30.0692239173174,"title":"Deixe-me correr em \u00e1guas claras.","updated_at":"2013-04-05T22:51:35-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/deixe-me-correr-em-aguas-claras/643","views":704,"id":643,"category_id":1,"longitude":-51.1733009020996}},{"cause":{"latitude":-30.0650914590063,"title":"Beira Rio perigoso durante a noite","updated_at":"2013-04-05T11:30:13-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/beira-rio-perigoso-durante-a-noite/469","views":703,"id":469,"category_id":6,"longitude":-51.2361148309326}},{"cause":{"latitude":-30.0500852053815,"title":"Tr\u00e2nsito Complicado","updated_at":"2013-04-06T13:53:22-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-complicado/209","views":698,"id":209,"category_id":3,"longitude":-51.2108827537638}},{"cause":{"latitude":-30.0425626508385,"title":"Museu de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T20:40:11-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/museu-de-porto-alegre/192","views":697,"id":192,"category_id":5,"longitude":-51.2242862891769}},{"cause":{"latitude":-30.0511810360214,"title":"Ponto de engarrafamento pela manh\u00e3 (em dia de semana)","updated_at":"2013-04-05T04:30:17-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ponto-de-engarrafamento-pela-manha-em-dia-de-semana/91","views":697,"id":91,"category_id":3,"longitude":-51.2127045106506}},{"cause":{"latitude":-30.04087231924207,"title":"Arvores com roupas coloridas de croche","updated_at":"2013-04-06T19:21:59-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/arvores-com-roupas-coloridas-de-croche/2442","views":696,"id":2442,"category_id":10,"longitude":-51.1251357507324}},{"cause":{"latitude":-30.0580900618202,"title":"Transporte Coletivo","updated_at":"2013-04-05T09:00:03-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transporte-coletivo/289","views":694,"id":289,"category_id":3,"longitude":-51.1825028371429}},{"cause":{"latitude":-30.0685362617869,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria","updated_at":"2013-04-05T08:00:25-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/iluminacao-precaria/250","views":694,"id":250,"category_id":9,"longitude":-51.2158051442718}},{"cause":{"latitude":-30.0738192977733,"title":"Parque Morro Santa Teresa","updated_at":"2013-04-06T10:46:47-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/parque-morro-santa-teresa/764","views":689,"id":764,"category_id":1,"longitude":-51.2364152383423}},{"cause":{"latitude":-30.0439093229526,"title":"revitaliza\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T02:46:41-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/revitalizacao-da-praca/795","views":688,"id":795,"category_id":10,"longitude":-51.2013855886078}},{"cause":{"latitude":-30.020110920316,"title":"Donos de cachorros n\u00e3o recolhem o coc\u00f4 da cachorrada.","updated_at":"2013-04-05T12:00:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/donos-de-cachorros-nao-recolhem-o-coco-da-cachorrada/525","views":686,"id":525,"category_id":10,"longitude":-51.1768885283417}},{"cause":{"latitude":-30.10094892193837,"title":"SIM A ZONA RURAL EM PORTO ALEGRE!","updated_at":"2013-04-06T22:21:31-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/sim-a-zona-rural-em-porto-alegre/2015","views":684,"id":2015,"category_id":10,"longitude":-51.23001260688477}},{"cause":{"latitude":-30.0857213433565,"title":"Castelo para Visita\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T20:30:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/castelo-para-visitacao/878","views":682,"id":878,"category_id":5,"longitude":-51.2132409524536}},{"cause":{"latitude":-30.0340363984517,"title":"Templo de A Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos \u00daltimos Dias","updated_at":"2013-04-05T14:46:20-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/templo-de-a-igreja-de-jesus-cristo-dos-santos-dos-ultimos-dias/730","views":681,"id":730,"category_id":12,"longitude":-51.1576977681732}},{"cause":{"latitude":-30.030077526606,"title":"Restaura\u00e7\u00e3o Antigo Hotel Nacional","updated_at":"2013-04-05T16:30:16-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/restauracao-antigo-hotel-nacional/1113","views":675,"id":1113,"category_id":5,"longitude":-51.2334525736801}},{"cause":{"latitude":-30.0424326263551,"title":"Ciclovia na Jer\u00f4nimo de Ornellas","updated_at":"2013-04-05T10:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclovia-na-jeronimo-de-ornellas/366","views":675,"id":366,"category_id":3,"longitude":-51.2127045106506}},{"cause":{"latitude":-30.0375287212549,"title":"Livra\u00e7o! Por uma Porto Alegre mais Leitora","updated_at":"2013-04-05T18:47:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/livraco-por-uma-porto-alegre-mais-leitora/784","views":672,"id":784,"category_id":10,"longitude":-51.2138203096008}},{"cause":{"latitude":-30.0341107044737,"title":"Picha\u00e7\u00e3o e mendigos no Viaduto ","updated_at":"2013-04-06T17:37:37-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/pichacao-e-mendigos-no-viaduto/268","views":671,"id":268,"category_id":10,"longitude":-51.2279501866913}},{"cause":{"latitude":-30.0361702263686,"title":"Dona Leonor mais segura!!!","updated_at":"2013-04-06T23:34:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/dona-leonor-mais-segura/879","views":669,"id":879,"category_id":10,"longitude":-51.2013620349182}},{"cause":{"latitude":-30.0302560060698,"title":"Biciclet\u00e1rios nas vias!","updated_at":"2013-04-05T09:00:26-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/bicicletarios-nas-vias/318","views":669,"id":318,"category_id":3,"longitude":-51.2297848176574}},{"cause":{"latitude":-30.0425998006597,"title":"Lixo a c\u00e9u aberto na rua","updated_at":"2013-04-05T23:30:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixo-a-ceu-aberto-na-rua/899","views":667,"id":899,"category_id":10,"longitude":-51.1750141095733}},{"cause":{"latitude":-30.0207811705626,"title":"Prostitui\u00e7\u00e3o e drogas","updated_at":"2013-04-05T16:46:35-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/prostituicao-e-drogas/752","views":667,"id":752,"category_id":9,"longitude":-51.110844941101}},{"cause":{"latitude":-30.031054823355,"title":"alargamento na Rua Ernesto Pellanda","updated_at":"2013-04-05T22:51:58-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/alargamento-na-rua-ernesto-pellanda/520","views":665,"id":520,"category_id":3,"longitude":-51.1477306794739}},{"cause":{"latitude":-30.052016830900936,"title":"Tarde Solid\u00e1ria","updated_at":"2013-04-05T21:00:38-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/tarde-solidaria/1823","views":665,"id":1823,"category_id":10,"longitude":-51.22396978851316}},{"cause":{"latitude":-30.1005979472641,"title":"Excesso de Sem\u00e1foros / Falta de Planejamento","updated_at":"2013-04-05T14:30:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/excesso-de-semaforos-falta-de-planejamento/763","views":665,"id":763,"category_id":3,"longitude":-51.2487155283028}},{"cause":{"latitude":-30.0424140514149,"title":"Minimercado Vitor e Helena","updated_at":"2013-04-05T12:40:42-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/minimercado-vitor-e-helena/352","views":665,"id":352,"category_id":10,"longitude":-51.2005594682312}},{"cause":{"latitude":-30.05681485179894,"title":"Av. Ceres / Mobilidade","updated_at":"2013-04-06T14:59:45-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/av-ceres-mobilidade/1992","views":664,"id":1992,"category_id":3,"longitude":-51.168540022570824}},{"cause":{"latitude":-30.0289745185006,"title":"Constru\u00e7\u00f5es no Cais Mau\u00e1 ao arrepio de Leis ambientais e Civis.","updated_at":"2013-04-05T14:00:19-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/construcoes-no-cais-maua-ao-arrepio-de-leis-ambientais-e-civis/708","views":663,"id":708,"category_id":1,"longitude":-51.2355563862915}},{"cause":{"latitude":-30.0381788741447,"title":"Galeria Fita Tape","updated_at":"2013-04-05T08:00:14-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/galeria-fita-tape/225","views":663,"id":225,"category_id":5,"longitude":-51.2128547143554}},{"cause":{"latitude":-30.0466235081849,"title":"Carros em alta velocidade","updated_at":"2013-04-05T05:00:28-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-em-alta-velocidade/107","views":663,"id":107,"category_id":3,"longitude":-51.192789108715}},{"cause":{"latitude":-30.0419868268303,"title":"Caos no cruzamento","updated_at":"2013-04-05T10:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/caos-no-cruzamento/369","views":661,"id":369,"category_id":3,"longitude":-51.1948088121032}},{"cause":{"latitude":-30.0238325597749,"title":"Op\u00e7\u00e3o de comida r\u00e1pida no Moinhos","updated_at":"2013-04-05T11:02:57-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/opcao-de-comida-rapida-no-moinhos/405","views":660,"id":405,"category_id":2,"longitude":-51.1995129749077}},{"cause":{"latitude":-30.0525740235685,"title":"Cuidado: Muitos assaltos na sa\u00edda do banco","updated_at":"2013-04-05T08:38:21-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/cuidado-muitos-assaltos-na-saida-do-banco/136","views":660,"id":136,"category_id":9,"longitude":-51.2165454339599}},{"cause":{"latitude":-30.0720895772177,"title":"\u00c9 de pequeno que se aprende...","updated_at":"2013-04-05T10:00:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/e-de-pequeno-que-se-aprende/344","views":658,"id":344,"category_id":10,"longitude":-51.2326420282944}},{"cause":{"latitude":-30.060409094484,"title":"Respeito \u00e0s faixas de seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T13:30:14-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/respeito-as-faixas-de-seguranca/657","views":657,"id":657,"category_id":10,"longitude":-51.224285680426}},{"cause":{"latitude":-30.0271256948993,"title":"corre\u00e7\u00e3o ponto cego na Rua Guadalajara esq. Rua Gaspar de Lemos","updated_at":"2013-04-05T12:00:25-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/correcao-ponto-cego-na-rua-guadalajara-esq-rua-gaspar-de-lemos/514","views":657,"id":514,"category_id":3,"longitude":-51.1436751794433}},{"cause":{"latitude":-30.0377144796587,"title":"Travessia imposs\u00edvel!","updated_at":"2013-04-05T12:30:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/travessia-impossivel/585","views":656,"id":585,"category_id":3,"longitude":-51.2040677976227}},{"cause":{"latitude":-30.0520724925508,"title":"Incluir as pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua","updated_at":"2013-04-05T07:30:42-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/incluir-as-pessoas-em-situacao-de-rua/207","views":655,"id":207,"category_id":10,"longitude":-51.2220407}},{"cause":{"latitude":-30.031509960557,"title":"Atelier das Massas","updated_at":"2013-04-05T11:00:21-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/atelier-das-massas/439","views":654,"id":439,"category_id":2,"longitude":-51.2270194601631}},{"cause":{"latitude":-30.0307575897684,"title":"Micro-reserva ambiental na Felipe Camar\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T09:00:30-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/micro-reserva-ambiental-na-felipe-camarao/321","views":650,"id":321,"category_id":10,"longitude":-51.2098506402588}},{"cause":{"latitude":-30.0038170959426,"title":"Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico - Art Deco","updated_at":"2013-04-06T15:10:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/patrimonio-historico-art-deco/624","views":648,"id":624,"category_id":5,"longitude":-51.2045988750076}},{"cause":{"latitude":-30.0320115379099,"title":"Proibi\u00e7\u00e3o de carros na \u00e1rea comercial do Centro em hor\u00e1rio comercial","updated_at":"2013-04-05T13:00:45-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/proibicao-de-carros-na-area-comercial-do-centro-em-horario-comercial/637","views":646,"id":637,"category_id":3,"longitude":-51.2286368321991}},{"cause":{"latitude":-30.0601956401616,"title":"Um marco para Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T23:34:59-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/um-marco-para-porto-alegre/698","views":644,"id":698,"category_id":12,"longitude":-51.2330276083565}},{"cause":{"latitude":-30.0377055406861,"title":"Leve uma exposi\u00e7\u00e3o para uma escola","updated_at":"2013-04-05T14:00:13-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/leve-uma-exposicao-para-uma-escola/688","views":644,"id":688,"category_id":8,"longitude":-51.2331745846863}},{"cause":{"latitude":-30.0585543607826,"title":"Morros de Porto Alegre \u00e1reas de risco","updated_at":"2013-04-05T16:51:09-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/morros-de-porto-alegre-areas-de-risco/729","views":643,"id":729,"category_id":9,"longitude":-51.1331180047607}},{"cause":{"latitude":-30.0508591746586,"title":"Cruzamento Perigoso!","updated_at":"2013-04-05T17:00:56-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/cruzamento-perigoso/1187","views":642,"id":1187,"category_id":3,"longitude":-51.2058716000611}},{"cause":{"latitude":-30.0228402478664,"title":"Rodoviaria","updated_at":"2013-04-05T11:00:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rodoviaria/421","views":640,"id":421,"category_id":3,"longitude":-51.2193128922424}},{"cause":{"latitude":-30.0280010853696,"title":"Marco antonio","updated_at":"2013-04-05T14:46:24-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/marco-antonio/337","views":639,"id":337,"category_id":10,"longitude":-51.1620745619018}},{"cause":{"latitude":-30.0361912504679,"title":"Criar uma pista de corrida e de ciclismo no parque Farroupilha","updated_at":"2013-04-05T19:31:40-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/criar-uma-pista-de-corrida-e-de-ciclismo-no-parque-farroupilha/412","views":638,"id":412,"category_id":6,"longitude":-51.2113634061432}},{"cause":{"latitude":-30.030492865354937,"title":"Alargamento da Andrade Neves","updated_at":"2013-04-05T19:00:32-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/alargamento-da-andrade-neves/1400","views":638,"id":1400,"category_id":10,"longitude":-51.229454905948614}},{"cause":{"latitude":-30.0316028454435,"title":"Baderna a noite toda","updated_at":"2013-04-06T20:41:21-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/baderna-a-noite-toda/265","views":637,"id":265,"category_id":10,"longitude":-51.2275210332489}},{"cause":{"latitude":-30.0380209139504,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o da Ponte de Pedra","updated_at":"2013-04-05T12:00:30-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/revitalizacao-da-ponte-de-pedra/527","views":637,"id":527,"category_id":11,"longitude":-51.2286592273308}},{"cause":{"latitude":-30.0057960777759,"title":"Novo HPS","updated_at":"2013-04-05T11:59:24-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/novo-hps/158","views":637,"id":158,"category_id":7,"longitude":-51.1931136560058}},{"cause":{"latitude":-30.0342221634022,"title":"Banheiro P\u00fablico de cachorros e mendigos","updated_at":"2013-04-05T10:30:18-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/banheiro-publico-de-cachorros-e-mendigos/386","views":636,"id":386,"category_id":1,"longitude":-51.2325206708526}},{"cause":{"latitude":-30.0050453717132,"title":"BRT em Porto Alegre - \u00c9 pra hoje 2!!","updated_at":"2013-04-05T10:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/brt-em-porto-alegre-e-pra-hoje-2/373","views":636,"id":373,"category_id":3,"longitude":-51.1998815273865}},{"cause":{"latitude":-30.0360565087549,"title":"Cidade Baixa e Bom Fim juntos","updated_at":"2013-04-05T20:00:12-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/cidade-baixa-e-bom-fim-juntos/867","views":634,"id":867,"category_id":11,"longitude":-51.2192438454773}},{"cause":{"latitude":-30.023029203666,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o Esta\u00e7\u00e3o Rodovi\u00e1ria","updated_at":"2013-04-06T15:37:01-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/revitalizacao-estacao-rodoviaria/618","views":633,"id":618,"category_id":10,"longitude":-51.2195495080566}},{"cause":{"latitude":-30.0388243140319,"title":"Feira noturna na Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","updated_at":"2013-04-06T08:40:07-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/feira-noturna-na-jose-bonifacio/868","views":631,"id":868,"category_id":5,"longitude":-51.2147001834061}},{"cause":{"latitude":-29.9969879118813,"title":"Complexo Cultural do Porto Seco","updated_at":"2013-04-05T07:30:37-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/complexo-cultural-do-porto-seco/195","views":630,"id":195,"category_id":5,"longitude":-51.1125240039444}},{"cause":{"latitude":-30.0484321497809,"title":"Pra\u00e7a Na\u00e7\u00f5es Unidas: ponto de encontro e lazer","updated_at":"2013-04-05T07:30:14-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/praca-nacoes-unidas-ponto-de-encontro-e-lazer/162","views":630,"id":162,"category_id":11,"longitude":-51.1896884750938}},{"cause":{"latitude":-30.0294785240898,"title":"Museu de Hist\u00f3ria da Medicina do RS","updated_at":"2013-04-06T23:34:28-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/museu-de-historia-da-medicina-do-rs/693","views":628,"id":693,"category_id":5,"longitude":-51.2189910135498}},{"cause":{"latitude":-30.0344543691005,"title":"Guardadores de Carros legalizados","updated_at":"2013-04-06T21:47:02-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/guardadores-de-carros-legalizados/272","views":627,"id":272,"category_id":9,"longitude":-51.217629046402}},{"cause":{"latitude":-30.0396608716055,"title":"Carona Legal","updated_at":"2013-04-05T15:30:16-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carona-legal/805","views":626,"id":805,"category_id":3,"longitude":-51.2126079629517}},{"cause":{"latitude":-30.0292812193412,"title":"Sinaleira para convers\u00e3o \u00e0 esquerda","updated_at":"2013-04-05T15:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-para-conversao-a-esquerda/788","views":626,"id":788,"category_id":3,"longitude":-51.2152777661316}},{"cause":{"latitude":-30.0314867393218,"title":"Pra\u00e7a descuidada","updated_at":"2013-04-05T11:24:46-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/praca-descuidada/99","views":626,"id":99,"category_id":9,"longitude":-51.2084719848251}},{"cause":{"latitude":-30.0213202944964,"title":"SEMAFORO NA RUA BRASILIA ESQ. BENNO MENTZ","updated_at":"2013-04-06T09:23:37-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/semaforo-na-rua-brasilia-esq-benno-mentz/362","views":625,"id":362,"category_id":3,"longitude":-51.1474445468353}},{"cause":{"latitude":-30.0331261451617,"title":"Pra\u00e7a abandonada","updated_at":"2013-04-05T20:42:23-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/praca-abandonada/98","views":625,"id":98,"category_id":11,"longitude":-51.1830553722}},{"cause":{"latitude":-30.0262989790096,"title":"Motoristas mal educados","updated_at":"2013-04-05T11:00:14-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/motoristas-mal-educados/427","views":625,"id":427,"category_id":10,"longitude":-51.2030807447052}},{"cause":{"latitude":-30.0385550320828,"title":"Risco de assalto \u00e0 noite","updated_at":"2013-04-05T20:00:16-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/risco-de-assalto-a-noite/890","views":624,"id":890,"category_id":9,"longitude":-51.213860542736}},{"cause":{"latitude":-30.0118907221892,"title":"Lentid\u00e3o de \u00f4nibus ","updated_at":"2013-04-05T04:30:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/lentidao-de-onibus/89","views":624,"id":89,"category_id":3,"longitude":-51.1689523171997}},{"cause":{"latitude":-30.0875594411325,"title":"Usina de Tratamento de Agua do DME","updated_at":"2013-04-06T18:46:34-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/usina-de-tratamento-de-agua-do-dme/534","views":622,"id":534,"category_id":1,"longitude":-51.1246100377655}},{"cause":{"latitude":-30.0226762101058,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a Maur\u00edcio","updated_at":"2013-04-05T08:30:14-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/iluminacao-da-praca-mauricio/258","views":617,"id":258,"category_id":9,"longitude":-51.202517480812}},{"cause":{"latitude":-30.0787771101211,"title":"Passarela","updated_at":"2013-04-05T18:46:53-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/passarela/311","views":616,"id":311,"category_id":3,"longitude":-51.1179259729004}},{"cause":{"latitude":-30.0301538313015,"title":"Projeto de Revitaliza\u00e7\u00e3o do Cais Mau\u00e1","updated_at":"2013-04-05T08:00:15-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/projeto-de-revitalizacao-do-cais-maua/229","views":616,"id":229,"category_id":6,"longitude":-51.2373754691696}},{"cause":{"latitude":-30.0484785843037,"title":"Lugar perigoso para estacionar","updated_at":"2013-04-05T07:00:17-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/lugar-perigoso-para-estacionar/154","views":615,"id":154,"category_id":9,"longitude":-51.19421872612}},{"cause":{"latitude":-30.0248026496403,"title":"Central Jovem","updated_at":"2013-04-05T10:00:21-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/central-jovem/358","views":614,"id":358,"category_id":5,"longitude":-51.2119791752381}},{"cause":{"latitude":-30.0514609978074,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o Pra\u00e7a It\u00e1lia","updated_at":"2013-04-06T10:46:18-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/iluminacao-praca-italia/455","views":613,"id":455,"category_id":9,"longitude":-51.2289677735802}},{"cause":{"latitude":-30.0654628720808,"title":"Est\u00e1dio do clube do povo ga\u00facho, pioneiro em t\u00edtulos nacionais e campe\u00e3o de tudo.","updated_at":"2013-04-05T08:30:24-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/estadio-do-clube-do-povo-gaucho-pioneiro-em-titulos-nacionais-e-campeao-de-tudo/277","views":613,"id":277,"category_id":6,"longitude":-51.2387326669311}},{"cause":{"latitude":-30.0330425500526,"title":"Estante P\u00fablica ","updated_at":"2013-04-06T19:16:00-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/estante-publica/607","views":609,"id":607,"category_id":5,"longitude":-51.2211963843918}},{"cause":{"latitude":-30.0277970729174,"title":"Cal\u00e7ada obstru\u00edda","updated_at":"2013-04-06T10:46:31-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/calcada-obstruida/653","views":609,"id":653,"category_id":10,"longitude":-51.1722478306885}},{"cause":{"latitude":-30.0520446906088,"title":"Seguran\u00e7a para esperar os \u00f4nibus ao lado do Praia de Belas","updated_at":"2013-04-05T05:00:28-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-para-esperar-os-onibus-ao-lado-do-praia-de-belas/109","views":609,"id":109,"category_id":9,"longitude":-51.2291196298218}},{"cause":{"latitude":-30.0604486779844,"title":"Sujeira, velas e restos de alimentos. ","updated_at":"2013-04-05T19:32:48-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/sujeira-velas-e-restos-de-alimentos/836","views":607,"id":836,"category_id":10,"longitude":-51.1549404573059}},{"cause":{"latitude":-30.027232517236,"title":"Restaura\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio de bares e hortomercado","updated_at":"2013-04-05T13:30:12-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/restauracao-do-predio-de-bares-e-hortomercado/649","views":607,"id":649,"category_id":11,"longitude":-51.2269738626098}},{"cause":{"latitude":-30.0290531237095,"title":"Pr\u00e9dios hist\u00f3ricos","updated_at":"2013-04-05T07:00:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/predios-historicos/141","views":607,"id":141,"category_id":5,"longitude":-51.2312868547058}},{"cause":{"latitude":-30.0295593578332,"title":"Sem\u00e1foro sob viaduto","updated_at":"2013-04-05T16:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/semaforo-sob-viaduto/823","views":606,"id":823,"category_id":3,"longitude":-51.1809364270782}},{"cause":{"latitude":-30.0581643498005,"title":"Asfalto Rua Antonio Ribeiro","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/asfalto-rua-antonio-ribeiro/1072","views":606,"id":1072,"category_id":3,"longitude":-51.1966541719055}},{"cause":{"latitude":-30.0451259558118,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T08:39:38-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/revitalizacao-da-praca/332","views":604,"id":332,"category_id":9,"longitude":-51.196568341217}},{"cause":{"latitude":-30.0237957341373,"title":"Educa\u00e7\u00e3o Financeira","updated_at":"2013-04-05T19:00:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/educacao-financeira/862","views":601,"id":862,"category_id":5,"longitude":-51.1833776589996}},{"cause":{"latitude":-30.0491379521766,"title":"Fuma\u00e7a T\u00f3xica","updated_at":"2013-04-06T15:10:11-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/fumaca-toxica/1291","views":598,"id":1291,"category_id":10,"longitude":-51.2080481958008}},{"cause":{"latitude":-30.0677021517979,"title":"IGUALDADE E CIDADANIA = RETIRADA DI\u00c1RIA DO LIXO (DIAS \u00daTEIS)","updated_at":"2013-04-05T15:20:40-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/igualdade-e-cidadania-retirada-diaria-do-lixo-dias-uteis/942","views":598,"id":942,"category_id":10,"longitude":-51.194211573549}},{"cause":{"latitude":-30.028258648789,"title":"Faixa de Pedestre","updated_at":"2013-04-06T20:41:06-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixa-de-pedestre/295","views":596,"id":295,"category_id":3,"longitude":-51.1996242634766}},{"cause":{"latitude":-30.0353672307087,"title":"Alargamento da cal\u00e7ada da Encol","updated_at":"2013-04-06T15:23:09-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/alargamento-da-calcada-da-encol/908","views":596,"id":908,"category_id":6,"longitude":-51.1865943879578}},{"cause":{"latitude":-30.0267262712291,"title":"Cais Mau\u00e1","updated_at":"2013-04-05T13:00:24-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/cais-maua/603","views":596,"id":603,"category_id":11,"longitude":-51.2308469724273}},{"cause":{"latitude":-30.0595711679046,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o da Orla","updated_at":"2013-04-05T13:00:24-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/revitalizacao-da-orla/602","views":595,"id":602,"category_id":11,"longitude":-51.235100955925}},{"cause":{"latitude":-30.0439388035835,"title":"Seguran\u00e7a URGENTE","updated_at":"2013-04-05T12:30:15-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-urgente/555","views":595,"id":555,"category_id":9,"longitude":-51.1788009}},{"cause":{"latitude":-30.0330572034873,"title":"Flanelinhas ocupam e sujam a rua, al\u00e9m de n\u00e3o respeitar os transeuntes.","updated_at":"2013-04-05T08:30:21-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/flanelinhas-ocupam-e-sujam-a-rua-alem-de-nao-respeitar-os-transeuntes/275","views":595,"id":275,"category_id":10,"longitude":-51.2103680573402}},{"cause":{"latitude":-30.0355111966423,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o para pedestres","updated_at":"2013-04-06T15:21:35-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/iluminacao-para-pedestres/909","views":594,"id":909,"category_id":6,"longitude":-51.1860096663925}},{"cause":{"latitude":-30.0524625852858,"title":"Parque Harmonia","updated_at":"2013-04-05T08:30:40-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/parque-harmonia/304","views":594,"id":304,"category_id":6,"longitude":-51.2314370584106}},{"cause":{"latitude":-30.0085275653226,"title":"Dep\u00f3sito de lixo e risco de assalto","updated_at":"2013-04-05T12:30:13-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/deposito-de-lixo-e-risco-de-assalto/549","views":588,"id":549,"category_id":11,"longitude":-51.1527625035858}},{"cause":{"latitude":-30.0522768545359,"title":"Cidade mais limpa","updated_at":"2013-04-05T13:00:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/cidade-mais-limpa/600","views":586,"id":600,"category_id":10,"longitude":-51.223755211792}},{"cause":{"latitude":-30.085238604942973,"title":"Onibus/lota\u00e7\u00e3o na Ludolfo Bohel","updated_at":"2013-04-05T22:00:19-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus-lotacao-na-ludolfo-bohel/2202","views":585,"id":2202,"category_id":3,"longitude":-51.200065941772436}},{"cause":{"latitude":-30.0500573451224,"title":"Alagamentos constantes","updated_at":"2013-04-05T09:48:46-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/alagamentos-constantes/217","views":585,"id":217,"category_id":11,"longitude":-51.2182352256393}},{"cause":{"latitude":-30.0345565394353,"title":"Lixeiras","updated_at":"2013-04-05T09:00:23-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/lixeiras/305","views":585,"id":305,"category_id":11,"longitude":-51.2252357911682}},{"cause":{"latitude":-30.0349652197216,"title":"Ciclovias e Biciclet\u00e1rios","updated_at":"2013-04-05T07:00:13-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/ciclovias-e-bicicletarios/134","views":584,"id":134,"category_id":1,"longitude":-51.2096789788818}},{"cause":{"latitude":-30.0134829123446,"title":"um shopping na frente da minha casa","updated_at":"2013-04-05T08:30:36-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/um-shopping-na-frente-da-minha-casa/299","views":583,"id":299,"category_id":12,"longitude":-51.1763936609741}},{"cause":{"latitude":-30.0361030139131,"title":"Gradis atrapalham o fluxo de pedestres","updated_at":"2013-04-05T16:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/gradis-atrapalham-o-fluxo-de-pedestres/822","views":582,"id":822,"category_id":3,"longitude":-51.209721894226}},{"cause":{"latitude":-30.0399899918432,"title":"Assaltos","updated_at":"2013-04-06T12:41:37-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/assaltos/472","views":581,"id":472,"category_id":10,"longitude":-51.1861291837311}},{"cause":{"latitude":-30.0365627719417,"title":"Cal\u00e7adas impratic\u00e1veis no Centro!","updated_at":"2013-04-05T07:00:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/calcadas-impraticaveis-no-centro/146","views":580,"id":146,"category_id":3,"longitude":-51.2312224816894}},{"cause":{"latitude":-30.0436585647046,"title":"Mais seguran\u00e7a no parque","updated_at":"2013-04-05T07:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/mais-seguranca-no-parque/153","views":579,"id":153,"category_id":9,"longitude":-51.1392656278229}},{"cause":{"latitude":-30.0140646358415,"title":"Rejuvenecimento de Pra\u00e7a p\u00fablica","updated_at":"2013-04-06T20:41:03-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/rejuvenecimento-de-praca-publica/226","views":577,"id":226,"category_id":1,"longitude":-51.1447587918854}},{"cause":{"latitude":-30.030766878331512,"title":"RATOS, Infesta\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T20:00:23-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/ratos-infestacao/1652","views":577,"id":1652,"category_id":7,"longitude":-51.18536475416181}},{"cause":{"latitude":-30.0474802372682,"title":"Conv\u00eanio Brigada Militar e Taxistas","updated_at":"2013-04-05T13:30:18-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/convenio-brigada-militar-e-taxistas/680","views":577,"id":680,"category_id":9,"longitude":-51.1558738660431}},{"cause":{"latitude":-30.0722780545518,"title":"Pra\u00e7a Alcides Maia","updated_at":"2013-04-05T22:58:56-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/praca-alcides-maia/315","views":576,"id":315,"category_id":1,"longitude":-51.2126320910072}},{"cause":{"latitude":-30.0233472667568,"title":"Bicicletas no P\u00e1tio","updated_at":"2013-04-06T05:11:52-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/bicicletas-no-patio/1019","views":575,"id":1019,"category_id":3,"longitude":-51.2024710342545}},{"cause":{"latitude":-29.996727743196206,"title":"Ciclovia na travessia do Ga\u00edba","updated_at":"2013-04-05T19:00:36-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclovia-na-travessia-do-gaiba/1433","views":575,"id":1433,"category_id":3,"longitude":-51.21216806884763}},{"cause":{"latitude":-30.0227274126111,"title":"Unibanco Arteplex","updated_at":"2013-04-05T12:30:26-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/unibanco-arteplex/588","views":575,"id":588,"category_id":5,"longitude":-51.1608248403366}},{"cause":{"latitude":-30.037082899665,"title":"Seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T07:30:35-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca/190","views":575,"id":190,"category_id":9,"longitude":-51.2313995074844}},{"cause":{"latitude":-30.0345797599513,"title":"Escadaria Jo\u00e3o Manoel","updated_at":"2013-04-05T17:30:19-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/escadaria-joao-manoel/1210","views":574,"id":1210,"category_id":5,"longitude":-51.2325206708526}},{"cause":{"latitude":-30.0371769403236,"title":"Rua intransit\u00e1vel \u00e0 noite","updated_at":"2013-04-05T07:00:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rua-intransitavel-a-noite/140","views":574,"id":140,"category_id":3,"longitude":-51.2228399079656}},{"cause":{"latitude":-30.0209779592805,"title":"VAMOS DAR UM JEITO NO LIXO A C\u00c9U ABERTO NA P\u00c7A BARTOLOMEU GUSM\u00c3O","updated_at":"2013-04-06T08:30:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/vamos-dar-um-jeito-no-lixo-a-ceu-aberto-na-pca-bartolomeu-gusmao/943","views":573,"id":943,"category_id":10,"longitude":-51.2103028331741}},{"cause":{"latitude":-30.1124811074897,"title":"Duplica\u00e7\u00e3o da Avenida Vicente Monteggia","updated_at":"2013-04-05T12:00:36-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/duplicacao-da-avenida-vicente-monteggia/543","views":573,"id":543,"category_id":11,"longitude":-51.216373574044}},{"cause":{"latitude":-30.0452369396366,"title":"Vamos dar a prefer\u00eancia?","updated_at":"2013-04-05T09:00:44-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/vamos-dar-a-preferencia/339","views":572,"id":339,"category_id":3,"longitude":-51.2177235817535}},{"cause":{"latitude":-30.03458440405385,"title":"Bitucas de Cigarro","updated_at":"2013-04-06T19:10:28-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/bitucas-de-cigarro/2226","views":570,"id":2226,"category_id":1,"longitude":-51.21277693029401}},{"cause":{"latitude":-30.0283146674615,"title":"Heliponto interditado ","updated_at":"2013-04-06T22:34:19-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/heliponto-interditado/714","views":566,"id":714,"category_id":3,"longitude":-51.1630407285309}},{"cause":{"latitude":-30.029893749597832,"title":"Pr\u00e9dio abandonado com grande import\u00e2ncia!","updated_at":"2013-04-05T20:30:30-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/predio-abandonado-com-grande-importancia/1778","views":566,"id":1778,"category_id":5,"longitude":-51.229328842124914}},{"cause":{"latitude":-30.0553506536225,"title":"Pedintes","updated_at":"2013-04-05T14:30:24-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/pedintes/770","views":564,"id":770,"category_id":10,"longitude":-51.1829829525566}},{"cause":{"latitude":-30.0548426500512,"title":"Obras infinitas","updated_at":"2013-04-05T12:00:19-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/obras-infinitas/510","views":564,"id":510,"category_id":3,"longitude":-51.1692635514817}},{"cause":{"latitude":-30.0244411653393,"title":"\u00d4nibus, Lota\u00e7\u00f5es e carros em alta velocidade!","updated_at":"2013-04-06T04:52:29-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/onibus-lotacoes-e-carros-em-alta-velocidade/343","views":563,"id":343,"category_id":9,"longitude":-51.1927435111618}},{"cause":{"latitude":-30.0253793655942,"title":"Carros na cal\u00e7ada","updated_at":"2013-04-05T12:30:16-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/carros-na-calcada/558","views":561,"id":558,"category_id":10,"longitude":-51.1978772592163}},{"cause":{"latitude":-30.1068527641364,"title":"Vizinhan\u00e7a da Dilma","updated_at":"2013-04-05T08:00:13-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/vizinhanca-da-dilma/223","views":560,"id":223,"category_id":6,"longitude":-51.2579533767318}},{"cause":{"latitude":-30.0553274379748,"title":"ASSALTOS","updated_at":"2013-04-06T15:42:23-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos/605","views":559,"id":605,"category_id":9,"longitude":-51.1819610309219}},{"cause":{"latitude":-30.031478277606,"title":"Casa de Cultura M\u00e1rio Quintana (CCMQ)","updated_at":"2013-04-05T19:31:29-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/casa-de-cultura-mario-quintana-ccmq/382","views":558,"id":382,"category_id":5,"longitude":-51.2344760275643}},{"cause":{"latitude":-30.0426183488508,"title":"CENTRO DE EXCEL\u00caNCIA CULTURAL DA LESTE","updated_at":"2013-04-05T12:30:18-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/centro-de-excelencia-cultural-da-leste/568","views":558,"id":568,"category_id":5,"longitude":-51.1535534312134}},{"cause":{"latitude":-30.0364581311211,"title":"Problema de sa\u00fade p\u00fablica?","updated_at":"2013-04-05T20:00:12-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/problema-de-saude-publica/866","views":557,"id":866,"category_id":7,"longitude":-51.2267526391197}},{"cause":{"latitude":-30.048553427783,"title":"Alagamento, sujeira e mau cheiro de novo","updated_at":"2013-04-06T23:35:00-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/alagamento-sujeira-e-mau-cheiro-de-novo/551","views":556,"id":551,"category_id":11,"longitude":-51.1652894767212}},{"cause":{"latitude":-30.0231035179396,"title":"Acesso para cadeirantes","updated_at":"2013-04-05T08:30:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/acesso-para-cadeirantes/262","views":556,"id":262,"category_id":3,"longitude":-51.2017020892715}},{"cause":{"latitude":-30.0867796462485,"title":"Orla do bairro Cristal","updated_at":"2013-04-05T07:30:13-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/orla-do-bairro-cristal/152","views":556,"id":152,"category_id":1,"longitude":-51.2494185876465}},{"cause":{"latitude":-30.0264922191058,"title":" 3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T08:40:01-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/762","views":555,"id":762,"category_id":5,"longitude":-51.2001395066071}},{"cause":{"latitude":-30.0284107870423,"title":"Lar de maravilhas","updated_at":"2013-04-05T12:30:15-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/lar-de-maravilhas/556","views":554,"id":556,"category_id":5,"longitude":-51.2076337730164}},{"cause":{"latitude":-30.017139620366,"title":"Estante Publica Pl\u00ednio Brasil Milano","updated_at":"2013-04-05T13:00:27-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/estante-publica-plinio-brasil-milano/611","views":553,"id":611,"category_id":5,"longitude":-51.17224606987}},{"cause":{"latitude":-30.0299494814489,"title":"Pavimenta\u00e7\u00e3o e Deposito de lixo e","updated_at":"2013-04-05T12:30:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/pavimentacao-e-deposito-de-lixo-e/577","views":552,"id":577,"category_id":3,"longitude":-51.1315301370239}},{"cause":{"latitude":-30.033061126749576,"title":"Menos carros, mais pessoas na Rua Henrique Dias","updated_at":"2013-04-06T08:40:05-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/menos-carros-mais-pessoas-na-rua-henrique-dias/2053","views":551,"id":2053,"category_id":11,"longitude":-51.21149751659391}},{"cause":{"latitude":-30.0046220831011,"title":"Orelh\u00e3o Quebrado","updated_at":"2013-04-06T02:30:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/orelhao-quebrado/922","views":551,"id":922,"category_id":10,"longitude":-51.1260191677063}},{"cause":{"latitude":-30.0560215834858,"title":"Rua cheia de buracos","updated_at":"2013-04-05T12:40:29-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rua-cheia-de-buracos/79","views":551,"id":79,"category_id":3,"longitude":-51.2179951679325}},{"cause":{"latitude":-30.0345379630187,"title":"Alagamentos","updated_at":"2013-04-05T12:00:33-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/alagamentos/537","views":550,"id":537,"category_id":3,"longitude":-51.2127447437858}},{"cause":{"latitude":-30.034082839722,"title":"Moradores de rua","updated_at":"2013-04-05T07:30:34-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/moradores-de-rua/191","views":550,"id":191,"category_id":11,"longitude":-51.228084297142}},{"cause":{"latitude":-30.038243889199,"title":"Ruas para pedestres \u00e0 noite dos finais de semana","updated_at":"2013-04-06T23:34:48-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ruas-para-pedestres-a-noite-dos-finais-de-semana/235","views":547,"id":235,"category_id":3,"longitude":-51.222853989563}},{"cause":{"latitude":-30.0349280670378,"title":"ICI-RS","updated_at":"2013-04-05T14:46:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/ici-rs/197","views":547,"id":197,"category_id":10,"longitude":-51.2069270324325}},{"cause":{"latitude":-30.039311987556,"title":"\u00c0rvores","updated_at":"2013-04-05T10:00:28-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/arvores/372","views":547,"id":372,"category_id":1,"longitude":-51.1998728227234}},{"cause":{"latitude":-30.038243889199,"title":"Ruas para pedestres \u00e0 noite dos finais de semana","updated_at":"2013-04-05T08:00:17-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ruas-para-pedestres-a-noite-dos-finais-de-semana/234","views":546,"id":234,"category_id":3,"longitude":-51.222853989563}},{"cause":{"latitude":-30.119123240818077,"title":"CAD\u00ca MEU M\u00c9DICO?","updated_at":"2013-04-06T20:41:16-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/cade-meu-medico/1571","views":545,"id":1571,"category_id":7,"longitude":-51.206957874205045}},{"cause":{"latitude":-30.0368460561295,"title":"Tombamento Hist\u00f3rico","updated_at":"2013-04-05T20:51:14-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/tombamento-historico/460","views":545,"id":460,"category_id":12,"longitude":-51.2231651258087}},{"cause":{"latitude":-30.0413413427133,"title":"Paisgismo para o Parque","updated_at":"2013-04-05T13:00:35-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/paisgismo-para-o-parque/622","views":545,"id":622,"category_id":12,"longitude":-51.2356373977279}},{"cause":{"latitude":-30.0354714236485,"title":"CENTRO DE AUTENTICIDADE DO SAMBA - PROJETO RESGATE SAMBA DE TERREIRO","updated_at":"2013-04-06T17:34:55-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/centro-de-autenticidade-do-samba-projeto-resgate-samba-de-terreiro/438","views":544,"id":438,"category_id":5,"longitude":-51.2270543288803}},{"cause":{"latitude":-30.0348791781429,"title":"Buraco na Dona Leonor","updated_at":"2013-04-06T06:00:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/buraco-na-dona-leonor/935","views":540,"id":935,"category_id":3,"longitude":-51.2009757968201}},{"cause":{"latitude":-30.0343521986602,"title":"Cigarro e papel de bala","updated_at":"2013-04-05T13:00:25-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/cigarro-e-papel-de-bala/601","views":540,"id":601,"category_id":10,"longitude":-51.2345806073761}},{"cause":{"latitude":-30.0290484793478,"title":"MARGS - cursos","updated_at":"2013-04-05T08:30:13-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/margs-cursos/161","views":540,"id":161,"category_id":8,"longitude":-51.2317428302383}},{"cause":{"latitude":-30.0269399166483,"title":"Qualidade de vida em perigo","updated_at":"2013-04-05T13:43:07-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/qualidade-de-vida-em-perigo/324","views":539,"id":324,"category_id":10,"longitude":-51.1819342088318}},{"cause":{"latitude":-30.0362098265746,"title":"Wifi nos parques","updated_at":"2013-04-06T04:26:51-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/wifi-nos-parques/927","views":538,"id":927,"category_id":2,"longitude":-51.2148288201904}},{"cause":{"latitude":-30.0335817859694,"title":"inseguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T21:38:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/inseguranca/950","views":538,"id":950,"category_id":9,"longitude":-51.1985639312134}},{"cause":{"latitude":-30.0218866146977,"title":"T\u00fanel para ontem...","updated_at":"2013-04-06T16:49:45-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/tunel-para-ontem/287","views":537,"id":287,"category_id":10,"longitude":-51.1845091294861}},{"cause":{"latitude":-30.0674081252926,"title":"Urbaniza\u00e7\u00e3o adequada da Avenida Ipiranga, margens do Arroio Dil\u00favio.","updated_at":"2013-04-05T19:00:33-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/urbanizacao-adequada-da-avenida-ipiranga-margens-do-arroio-diluvio/1401","views":536,"id":1401,"category_id":1,"longitude":-51.146389574966406}},{"cause":{"latitude":-30.0460360988674,"title":"EPTC","updated_at":"2013-04-05T07:30:20-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/eptc/173","views":535,"id":173,"category_id":10,"longitude":-51.2181225728607}},{"cause":{"latitude":-30.0210598551199,"title":"Motoristas mal educados","updated_at":"2013-04-05T08:30:36-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/motoristas-mal-educados/292","views":532,"id":292,"category_id":10,"longitude":-51.1613509368515}},{"cause":{"latitude":-30.0403986497206,"title":"Seguran\u00e7a, policiamento e poda das arvores","updated_at":"2013-04-05T13:30:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/seguranca-policiamento-e-poda-das-arvores/658","views":531,"id":658,"category_id":3,"longitude":-51.201256842575}},{"cause":{"latitude":-30.0028601093485,"title":"Via P\u00fablica","updated_at":"2013-04-06T15:09:45-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/via-publica/407","views":529,"id":407,"category_id":3,"longitude":-51.1681583833313}},{"cause":{"latitude":-30.0441786551787,"title":"Menos sujeira nas ruas.","updated_at":"2013-04-05T23:16:53-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/menos-sujeira-nas-ruas/583","views":529,"id":583,"category_id":10,"longitude":-51.2190398883438}},{"cause":{"latitude":-30.0218132857912,"title":"Buraco atrapalhando o tr\u00e2nsito","updated_at":"2013-04-06T03:46:45-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/buraco-atrapalhando-o-transito/326","views":526,"id":326,"category_id":3,"longitude":-51.1922989119425}},{"cause":{"latitude":-30.0458271381911,"title":"Polui\u00e7\u00e3o Sonora - Anfiteatro P\u00f4r do Sol","updated_at":"2013-04-05T20:44:20-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/poluicao-sonora-anfiteatro-por-do-sol/504","views":526,"id":504,"category_id":1,"longitude":-51.2337974023437}},{"cause":{"latitude":-30.0201030348682,"title":"Ponto de prostitui\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T13:57:39-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/ponto-de-prostituicao/578","views":525,"id":578,"category_id":9,"longitude":-51.1186233472442}},{"cause":{"latitude":-30.0359531768331,"title":"Qual o n\u00edvel de polui\u00e7\u00e3o nas ruas de Porto Alegre?","updated_at":"2013-04-06T08:30:12-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/qual-o-nivel-de-poluicao-nas-ruas-de-porto-alegre/944","views":522,"id":944,"category_id":1,"longitude":-51.1825443696365}},{"cause":{"latitude":-30.0516082209522,"title":"Assaltos frequentes no supermercado","updated_at":"2013-04-06T19:16:23-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos-frequentes-no-supermercado/90","views":521,"id":90,"category_id":9,"longitude":-51.1901471328354}},{"cause":{"latitude":-30.0911798368292,"title":"Abandono ","updated_at":"2013-04-06T18:46:23-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/abandono/199","views":521,"id":199,"category_id":6,"longitude":-51.2436089229202}},{"cause":{"latitude":-30.0374466781237,"title":"Carros na Cal\u00e7ada","updated_at":"2013-04-05T12:00:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-na-calcada/492","views":521,"id":492,"category_id":3,"longitude":-51.1851593047851}},{"cause":{"latitude":-30.0301909857749,"title":"Retirada dos orelh\u00f5es telef\u00f4nicos","updated_at":"2013-04-06T23:20:48-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/retirada-dos-orelhoes-telefonicos/800","views":520,"id":800,"category_id":11,"longitude":-51.2279501866913}},{"cause":{"latitude":-30.0222210323441,"title":"Cachorrinhos abandonados em casa para alugar","updated_at":"2013-04-05T05:00:25-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/cachorrinhos-abandonados-em-casa-para-alugar/102","views":520,"id":102,"category_id":1,"longitude":-51.1896375131225}},{"cause":{"latitude":-30.0328149852318,"title":"Elimina\u00e7\u00e3o de afunilamento de transito","updated_at":"2013-04-06T00:30:16-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/eliminacao-de-afunilamento-de-transito/917","views":519,"id":917,"category_id":3,"longitude":-51.2395105075454}},{"cause":{"latitude":-30.073910815857,"title":"Congestionamentos","updated_at":"2013-04-05T10:00:28-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/congestionamentos/378","views":519,"id":378,"category_id":3,"longitude":-51.2027004328796}},{"cause":{"latitude":-30.0419061762946,"title":"Lix\u00e3o e banheiro a c\u00e9u aberto","updated_at":"2013-04-06T22:46:16-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixao-e-banheiro-a-ceu-aberto/767","views":518,"id":767,"category_id":10,"longitude":-51.2255236249924}},{"cause":{"latitude":-30.031962946071534,"title":"Frigor\u00edfico ","updated_at":"2013-04-05T21:01:13-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/frigorifico/1902","views":518,"id":1902,"category_id":7,"longitude":-51.21735398714981}},{"cause":{"latitude":-30.0275715612814,"title":"D43 sempre lotado","updated_at":"2013-04-05T12:00:37-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/d43-sempre-lotado/541","views":518,"id":541,"category_id":3,"longitude":-51.2288245868301}},{"cause":{"latitude":-30.0286676409456,"title":"Sinaleira absurdamente demorada","updated_at":"2013-04-05T08:30:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-absurdamente-demorada/263","views":518,"id":263,"category_id":3,"longitude":-51.2033275079345}},{"cause":{"latitude":-30.0321954488566,"title":"Inseguran\u00e7a nas ruas","updated_at":"2013-04-05T07:30:43-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/inseguranca-nas-ruas/212","views":517,"id":212,"category_id":9,"longitude":-51.206384152935}},{"cause":{"latitude":-30.0130798774406,"title":"Desova de carros roubados","updated_at":"2013-04-06T22:30:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/desova-de-carros-roubados/894","views":516,"id":894,"category_id":9,"longitude":-51.181977124176}},{"cause":{"latitude":-30.0369110072243,"title":"Cabeamento subterr\u00e2neo","updated_at":"2013-04-06T18:33:28-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/cabeamento-subterraneo/869","views":516,"id":869,"category_id":11,"longitude":-51.2211857648041}},{"cause":{"latitude":-30.0554132169092,"title":"Tr\u00e1fico de drogas e organiza\u00e7\u00e3o do crime no Menino Deus a 20 metros da 2\u00aaDP","updated_at":"2013-04-06T08:40:09-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/trafico-de-drogas-e-organizacao-do-crime-no-menino-deus-a-20-metros-da-2adp/660","views":516,"id":660,"category_id":10,"longitude":-51.2245002571472}},{"cause":{"latitude":-30.02990364143404,"title":"BANCOS EM FORMATO DE LIVRO NA PRA\u00c7A DA ALF\u00c2NDEGA","updated_at":"2013-04-06T03:00:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/bancos-em-formato-de-livro-na-praca-da-alfandega/2959","views":516,"id":2959,"category_id":5,"longitude":-51.231093406677246}},{"cause":{"latitude":-30.05898151390497,"title":"Plataforma de projetos de alunos das universidades","updated_at":"2013-04-05T19:30:13-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/plataforma-de-projetos-de-alunos-das-universidades/1469","views":515,"id":1469,"category_id":8,"longitude":-51.17354425903318}},{"cause":{"latitude":-30.0162245669598,"title":"Falta Heliponto no Hospital Concei\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T14:00:32-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/falta-heliponto-no-hospital-conceicao/732","views":514,"id":732,"category_id":7,"longitude":-51.1586472701645}},{"cause":{"latitude":-30.0432499202737,"title":"Travessia de pedestres irregular por falta de sinaliza\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T12:00:20-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/travessia-de-pedestres-irregular-por-falta-de-sinalizacao/506","views":514,"id":506,"category_id":10,"longitude":-51.1825457524872}},{"cause":{"latitude":-30.1024486302372,"title":"\u00c1rea de especial interesse cultural","updated_at":"2013-04-05T10:30:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/area-de-especial-interesse-cultural/380","views":514,"id":380,"category_id":5,"longitude":-51.263752312622}},{"cause":{"latitude":-30.0349652197215,"title":"Ciclovia","updated_at":"2013-04-06T00:41:38-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclovia/535","views":513,"id":535,"category_id":3,"longitude":-51.1855417799568}},{"cause":{"latitude":-30.0287976834914,"title":"Passarela","updated_at":"2013-04-06T04:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/passarela/932","views":512,"id":932,"category_id":3,"longitude":-51.1751964997864}},{"cause":{"latitude":-30.1102396489747,"title":"Associa\u00e7\u00e3o dos Amigos do Bairro Camaqu\u00e3","updated_at":"2013-04-05T16:30:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/associacao-dos-amigos-do-bairro-camaqua/819","views":511,"id":819,"category_id":10,"longitude":-51.2379270439026}},{"cause":{"latitude":-30.076284333412495,"title":"Subindo o Morro da Pol\u00edcia, descobrindo novos caminhos","updated_at":"2013-04-06T14:44:44-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/subindo-o-morro-da-policia-descobrindo-novos-caminhos/2071","views":509,"id":2071,"category_id":10,"longitude":-51.18110787979276}},{"cause":{"latitude":-30.069188490867,"title":"RECOLHIMENTO DE LIXO","updated_at":"2013-04-05T20:30:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/recolhimento-de-lixo/884","views":508,"id":884,"category_id":10,"longitude":-51.2063556645264}},{"cause":{"latitude":-30.0469462335605,"title":"Transito - sentido \u00fanico na Rua Saic\u00e3","updated_at":"2013-04-05T11:00:21-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/transito-sentido-unico-na-rua-saica/442","views":506,"id":442,"category_id":10,"longitude":-51.1798528146362}},{"cause":{"latitude":-30.0143308790285,"title":"Transporte","updated_at":"2013-04-05T11:00:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transporte/419","views":506,"id":419,"category_id":3,"longitude":-51.1285791256867}},{"cause":{"latitude":-30.1007732443141,"title":"Alargamento J\u00e1","updated_at":"2013-04-06T02:30:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/alargamento-ja/918","views":505,"id":918,"category_id":3,"longitude":-51.2488338660812}},{"cause":{"latitude":-30.0398321008483,"title":"Museo do Lago Gua\u00edba","updated_at":"2013-04-05T15:00:28-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/museo-do-lago-guaiba/983","views":505,"id":983,"category_id":1,"longitude":-51.2473801087951}},{"cause":{"latitude":-30.0241113997745,"title":"Centro Social Marista","updated_at":"2013-04-05T23:00:12-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/centro-social-marista/897","views":504,"id":897,"category_id":4,"longitude":-51.0958299350357}},{"cause":{"latitude":-30.0572035016616,"title":"Sa\u00edda principal do hospital \u00e9 perigosa","updated_at":"2013-04-05T13:30:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/saida-principal-do-hospital-e-perigosa/654","views":504,"id":654,"category_id":3,"longitude":-51.1765876448746}},{"cause":{"latitude":-30.057412181425,"title":"Perigo na faixa da direita","updated_at":"2013-04-05T12:00:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/perigo-na-faixa-da-direita/495","views":503,"id":495,"category_id":3,"longitude":-51.1750248384094}},{"cause":{"latitude":-30.0655000133116,"title":"Obras Copa do Mundo","updated_at":"2013-04-05T17:00:23-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/obras-copa-do-mundo/832","views":502,"id":832,"category_id":12,"longitude":-51.2358573388672}},{"cause":{"latitude":-30.0325186856786,"title":"Ponto de t\u00e1xi","updated_at":"2013-04-05T06:30:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ponto-de-taxi/147","views":502,"id":147,"category_id":3,"longitude":-51.2041386079243}},{"cause":{"latitude":-30.0549420574299,"title":"Vagas apertadas, cuidado!","updated_at":"2013-04-06T21:04:30-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/vagas-apertadas-cuidado/97","views":500,"id":97,"category_id":3,"longitude":-51.1890903424835}},{"cause":{"latitude":-30.03294072711295,"title":"Amplia\u00e7\u00e3o e cumprimento de hor\u00e1rios da linha C3 da Carris","updated_at":"2013-04-05T23:00:25-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ampliacao-e-cumprimento-de-horarios-da-linha-c3-da-carris/2511","views":500,"id":2511,"category_id":3,"longitude":-51.233480356513894}},{"cause":{"latitude":-30.05862864841456,"title":"DIAS CINZAS: adesivos de propaganda da copa cobrem janelas de \u00f4nibus da CARRIS.","updated_at":"2013-04-06T21:32:36-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/dias-cinzas-adesivos-de-propaganda-da-copa-cobrem-janelas-de-onibus-da-carris/2617","views":499,"id":2617,"category_id":10,"longitude":-51.165111393890356}},{"cause":{"latitude":-30.057617077658872,"title":"Restaura\u00e7\u00e3o dos Degraus de Oxigena\u00e7\u00e3o do Arroio Dil\u00favio","updated_at":"2013-04-06T18:47:23-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/restauracao-dos-degraus-de-oxigenacao-do-arroio-diluvio/2848","views":499,"id":2848,"category_id":1,"longitude":-51.18472337722778}},{"cause":{"latitude":-29.9964768656038,"title":"2\u00aa Ponte do Gua\u00edba / Conex\u00e3o com Mercosul \u00e9 ingorada!","updated_at":"2013-04-05T14:00:25-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/2a-ponte-do-guaiba-conexao-com-mercosul-e-ingorada/717","views":499,"id":717,"category_id":3,"longitude":-51.2105346035576}},{"cause":{"latitude":-30.071755016692,"title":"Casa do Artista Riograndense","updated_at":"2013-04-05T20:00:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/casa-do-artista-riograndense/864","views":498,"id":864,"category_id":10,"longitude":-51.2059127502624}},{"cause":{"latitude":-30.0678491678399,"title":"Buracos","updated_at":"2013-04-05T15:38:45-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/buracos/634","views":498,"id":634,"category_id":11,"longitude":-51.1959567975616}},{"cause":{"latitude":-30.0527968997577,"title":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T12:30:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/pavimentacao/547","views":497,"id":547,"category_id":3,"longitude":-51.2205472898102}},{"cause":{"latitude":-30.056685868381702,"title":"Run4Unity 2012","updated_at":"2013-04-05T21:30:30-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/run4unity-2012/2084","views":496,"id":2084,"category_id":10,"longitude":-51.23071754935148}},{"cause":{"latitude":-30.0351869526005,"title":"Sa\u00fade para o bairro","updated_at":"2013-04-05T17:30:23-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/saude-para-o-bairro/1218","views":496,"id":1218,"category_id":7,"longitude":-51.1575413794067}},{"cause":{"latitude":-30.0500852053815,"title":"Rua de m\u00e3o dupla altamente perigosa","updated_at":"2013-04-05T15:30:34-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rua-de-mao-dupla-altamente-perigosa/1030","views":495,"id":1030,"category_id":3,"longitude":-51.2082842301941}},{"cause":{"latitude":-30.0972877936855,"title":"\u00c1rea Rural - Vin\u00edcola Bordignon","updated_at":"2013-04-05T21:08:12-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/area-rural-vinicola-bordignon/1039","views":494,"id":1039,"category_id":1,"longitude":-51.15351352211}},{"cause":{"latitude":-30.031549609160272,"title":"Feira Modelo na Rua Irm\u00e3o Jos\u00e9 Ot\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T11:45:04-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/feira-modelo-na-rua-irmao-jose-otao/1581","views":492,"id":1581,"category_id":2,"longitude":-51.212775456361385}},{"cause":{"latitude":-30.0287651728709,"title":"Pr\u00e9dio Esqueleto","updated_at":"2013-04-05T13:30:13-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/predio-esqueleto/648","views":492,"id":648,"category_id":11,"longitude":-51.2267163705444}},{"cause":{"latitude":-30.0345008101749,"title":"Lixo no Bom Fim","updated_at":"2013-04-05T06:30:14-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixo-no-bom-fim/132","views":492,"id":132,"category_id":1,"longitude":-51.2097004365539}},{"cause":{"latitude":-30.0243064724946,"title":"Faixa de pedestres","updated_at":"2013-04-06T13:22:48-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/faixa-de-pedestres/294","views":490,"id":294,"category_id":11,"longitude":-51.1796811532593}},{"cause":{"latitude":-30.0871142476036,"title":"Lixo","updated_at":"2013-04-05T10:00:19-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixo/359","views":489,"id":359,"category_id":10,"longitude":-51.2436980857055}},{"cause":{"latitude":-30.0586657922096,"title":"Pra\u00e7a suja","updated_at":"2013-04-05T20:40:30-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/praca-suja/1201","views":487,"id":1201,"category_id":10,"longitude":-51.1937144708252}},{"cause":{"latitude":-30.0976431697521,"title":"Furto de Carros Na Frente do Hospital da Brigada","updated_at":"2013-04-06T03:00:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/furto-de-carros-na-frente-do-hospital-da-brigada/926","views":486,"id":926,"category_id":10,"longitude":-51.2508234228454}},{"cause":{"latitude":-29.9999612198484,"title":"Cinemas no Center Lar","updated_at":"2013-04-05T18:30:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/cinemas-no-center-lar/846","views":486,"id":846,"category_id":5,"longitude":-51.1312941026306}},{"cause":{"latitude":-30.0263364839072,"title":"Capacita\u00e7\u00e3o de Cuidadores da Cidade","updated_at":"2013-04-05T12:30:19-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/capacitacao-de-cuidadores-da-cidade/570","views":486,"id":570,"category_id":10,"longitude":-51.2253425343628}},{"cause":{"latitude":-30.0249892239923,"title":"Tr\u00e2nsito mau direcionado!","updated_at":"2013-04-06T15:09:27-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-mau-direcionado/505","views":484,"id":505,"category_id":3,"longitude":-51.1812046479797}},{"cause":{"latitude":-30.0463386169602,"title":"Educa\u00e7\u00e3o no Tr\u00e2nsito - Qualidade de vida","updated_at":"2013-04-05T14:30:38-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/educacao-no-transito-qualidade-de-vida/925","views":483,"id":925,"category_id":10,"longitude":-51.2235994641693}},{"cause":{"latitude":-30.0440486328161,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica","updated_at":"2013-04-05T14:30:42-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/iluminacao-publica/949","views":482,"id":949,"category_id":11,"longitude":-51.2258902501678}},{"cause":{"latitude":-30.04040793738,"title":"Usu\u00e1rios de droga","updated_at":"2013-04-05T11:00:27-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/usuarios-de-droga/450","views":482,"id":450,"category_id":9,"longitude":-51.2215128850555}},{"cause":{"latitude":-30.0432499202737,"title":"Posto da Brigada Militar","updated_at":"2013-04-06T22:35:03-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/posto-da-brigada-militar/848","views":481,"id":848,"category_id":10,"longitude":-51.1810222577667}},{"cause":{"latitude":-30.0549715426859,"title":"Transito","updated_at":"2013-04-06T07:11:55-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito/443","views":481,"id":443,"category_id":3,"longitude":-51.1845057047851}},{"cause":{"latitude":-30.0081745201438,"title":"Cruzamento assassino","updated_at":"2013-04-06T03:47:19-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/cruzamento-assassino/413","views":481,"id":413,"category_id":3,"longitude":-51.1585238885498}},{"cause":{"latitude":-30.0403150607464,"title":"Seguran\u00e7a na Jo\u00e3o Alfredo","updated_at":"2013-04-05T22:46:04-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-na-joao-alfredo/169","views":481,"id":169,"category_id":9,"longitude":-51.2259009790039}},{"cause":{"latitude":-30.0128754923964,"title":"Gato Perdido","updated_at":"2013-04-05T14:46:22-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/gato-perdido/571","views":481,"id":571,"category_id":10,"longitude":-51.1687699269867}},{"cause":{"latitude":-30.0223835960702,"title":"Cobertura na Plataforma do Metr\u00f4","updated_at":"2013-04-05T13:30:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/cobertura-na-plataforma-do-metro/697","views":481,"id":697,"category_id":3,"longitude":-51.2196889829254}},{"cause":{"latitude":-30.0952456616535,"title":"Mais Seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T11:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/mais-seguranca/466","views":481,"id":466,"category_id":9,"longitude":-51.2251285028076}},{"cause":{"latitude":-30.0294804040575,"title":"Grama mal cortada","updated_at":"2013-04-05T09:00:32-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/grama-mal-cortada/331","views":481,"id":331,"category_id":10,"longitude":-51.1998245429611}},{"cause":{"latitude":-30.010051219577,"title":"Internet wifi livre.","updated_at":"2013-04-06T14:53:46-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/internet-wifi-livre/119","views":479,"id":119,"category_id":4,"longitude":-51.1447266053772}},{"cause":{"latitude":-30.0299241102064,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T21:40:58-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/revitalizacao-da-praca/399","views":478,"id":399,"category_id":11,"longitude":-51.2187916511818}},{"cause":{"latitude":-29.9977684138452,"title":"\u00f4nibus sempre lotado na reg\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T04:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus-sempre-lotado-na-regao/83","views":478,"id":83,"category_id":3,"longitude":-51.1048260640716}},{"cause":{"latitude":-30.0948747631511,"title":"LIXAO","updated_at":"2013-04-05T23:30:13-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/lixao/905","views":476,"id":905,"category_id":7,"longitude":-51.2436551703613}},{"cause":{"latitude":-30.0417825013776,"title":"Carros impedem a passagem de pedestres na cal\u00e7ada","updated_at":"2013-04-05T11:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-impedem-a-passagem-de-pedestres-na-calcada/467","views":475,"id":467,"category_id":3,"longitude":-51.2175861310577}},{"cause":{"latitude":-30.0380859954216,"title":"Shamrock Irish Pub","updated_at":"2013-04-06T03:06:44-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/shamrock-irish-pub/176","views":474,"id":176,"category_id":6,"longitude":-51.2126079511261}},{"cause":{"latitude":-30.0955675568663,"title":"CONTINUA\u00c7\u00c3O DA TERCEIRA PERIMETRAL!!!","updated_at":"2013-04-05T16:30:13-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/continuacao-da-terceira-perimetral/827","views":474,"id":827,"category_id":11,"longitude":-51.2331389609436}},{"cause":{"latitude":-30.0352964078076,"title":"Falta de Seguran\u00e7a viaduto Jo\u00e3o Pessoa","updated_at":"2013-04-06T17:33:51-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/falta-de-seguranca-viaduto-joao-pessoa/1065","views":473,"id":1065,"category_id":10,"longitude":-51.2208213433777}},{"cause":{"latitude":-30.0457760588477,"title":"Morador de Rua","updated_at":"2013-04-05T16:38:33-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/morador-de-rua/699","views":473,"id":699,"category_id":10,"longitude":-51.2002590608215}},{"cause":{"latitude":-30.0360983698817,"title":"Washington Luiz","updated_at":"2013-04-05T08:30:15-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/washington-luiz/267","views":473,"id":267,"category_id":9,"longitude":-51.2331858586883}},{"cause":{"latitude":-30.0126282119216,"title":"escada rolante","updated_at":"2013-04-06T15:10:19-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/escada-rolante/300","views":472,"id":300,"category_id":3,"longitude":-51.1744624704834}},{"cause":{"latitude":-30.0107944570627,"title":"Motoristas muito acima da velocidade permitida","updated_at":"2013-04-05T23:00:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/motoristas-muito-acima-da-velocidade-permitida/896","views":472,"id":896,"category_id":10,"longitude":-51.181800098381}},{"cause":{"latitude":-30.0314381472262,"title":"Lixo na Jos\u00e9 Ot\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T18:46:49-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixo-na-jose-otao/396","views":472,"id":396,"category_id":1,"longitude":-51.2133574957176}},{"cause":{"latitude":-30.0122307736804,"title":"Nova linha de \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-06T01:31:41-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/nova-linha-de-onibus/703","views":471,"id":703,"category_id":3,"longitude":-51.2034356569084}},{"cause":{"latitude":-30.1270176796266,"title":"TRANSPORTE","updated_at":"2013-04-05T14:30:26-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transporte/771","views":471,"id":771,"category_id":3,"longitude":-51.2384424460327}},{"cause":{"latitude":-30.0438721736226,"title":"revitaliza\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T04:31:51-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/revitalizacao/471","views":470,"id":471,"category_id":9,"longitude":-51.2201074075317}},{"cause":{"latitude":-30.044273076347753,"title":"EMPREITEIRAS DESTROEM A VEGETA\u00c7\u00c3O NATIVA DO BAIRRO PETROPOLES E JARDIM BOTANICO!","updated_at":"2013-04-05T21:00:37-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/empreiteiras-destroem-a-vegetacao-nativa-do-bairro-petropoles-e-jardim-botanico/1824","views":468,"id":1824,"category_id":3,"longitude":-51.17603979413457}},{"cause":{"latitude":-30.0300888109396,"title":"Cal\u00e7adas mais largas!","updated_at":"2013-04-05T18:47:18-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/calcadas-mais-largas/319","views":468,"id":319,"category_id":3,"longitude":-51.224656434021}},{"cause":{"latitude":-30.0101006128886,"title":"Descomplicar o cruzamento da Assis Brasil com a Bernardi","updated_at":"2013-04-05T15:30:19-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/descomplicar-o-cruzamento-da-assis-brasil-com-a-bernardi/985","views":468,"id":985,"category_id":3,"longitude":-51.1564898541534}},{"cause":{"latitude":-29.9991435690375,"title":"Falta de Seguran\u00e7a na regi\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T05:00:24-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-de-seguranca-na-regiao/96","views":468,"id":96,"category_id":9,"longitude":-51.1070683908081}},{"cause":{"latitude":-30.0382810406394,"title":"Abandono de animais na Reden\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T05:30:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/abandono-de-animais-na-redencao/110","views":467,"id":110,"category_id":10,"longitude":-51.2139168691253}},{"cause":{"latitude":-30.0116120118649,"title":"Reforma na estrutura de esgoto","updated_at":"2013-04-05T20:30:13-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/reforma-na-estrutura-de-esgoto/891","views":466,"id":891,"category_id":11,"longitude":-51.1463734817123}},{"cause":{"latitude":-30.0797983514668,"title":"P\u00f4r do Sol","updated_at":"2013-04-05T07:30:20-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/por-do-sol/171","views":466,"id":171,"category_id":12,"longitude":-51.2467149209594}},{"cause":{"latitude":-30.043249920273737,"title":"FORUM SOCIAL TEM\u00c1TIO 2012: CRISE CAPITALISTA, JUSTI\u00c7A SOCIAL E AMBIENTAL","updated_at":"2013-04-05T19:00:34-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/forum-social-tematio-2012-crise-capitalista-justica-social-e-ambiental/1406","views":465,"id":1406,"category_id":10,"longitude":-51.2393763970947}},{"cause":{"latitude":-30.020177351335,"title":"Olavo Barreto Vianna: sinaleira antes do cruzamento com a Padre Chagas ","updated_at":"2013-04-05T10:30:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/olavo-barreto-vianna-sinaleira-antes-do-cruzamento-com-a-padre-chagas/398","views":464,"id":398,"category_id":3,"longitude":-51.2029949140167}},{"cause":{"latitude":-30.0397020727812,"title":"Mais seguran\u00e7a no SESC","updated_at":"2013-04-06T10:28:18-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/mais-seguranca-no-sesc/255","views":463,"id":255,"category_id":9,"longitude":-51.1471727799988}},{"cause":{"latitude":-30.0378305784842,"title":"3\u00ba FESTIVAL DE TEATRO DE RUA","updated_at":"2013-04-05T14:00:39-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua/748","views":463,"id":748,"category_id":5,"longitude":-51.2130478334045}},{"cause":{"latitude":-30.031496540945,"title":"Sinaleira ajuda, mas alguns motoristas n\u00e3o respeitam","updated_at":"2013-04-05T10:00:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-ajuda-mas-alguns-motoristas-nao-respeitam/348","views":463,"id":348,"category_id":3,"longitude":-51.2058058955536}},{"cause":{"latitude":-30.023222332406,"title":"Trolls nas ruas de porto alegre..","updated_at":"2013-04-05T15:30:21-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/trolls-nas-ruas-de-porto-alegre/992","views":462,"id":992,"category_id":10,"longitude":-51.2147568829422}},{"cause":{"latitude":-30.1189317992416,"title":"Parque Natural Morro do Osso","updated_at":"2013-04-05T08:30:34-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/parque-natural-morro-do-osso/291","views":462,"id":291,"category_id":1,"longitude":-51.2391618203735}},{"cause":{"latitude":-30.0179364504518,"title":"Mobilidade Urbana","updated_at":"2013-04-05T10:00:21-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/mobilidade-urbana/364","views":461,"id":364,"category_id":10,"longitude":-51.1669700616242}},{"cause":{"latitude":-30.0526993914867,"title":"Ponto de Consmo de Crack","updated_at":"2013-04-05T08:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/ponto-de-consmo-de-crack/260","views":461,"id":260,"category_id":9,"longitude":-51.2106231164551}},{"cause":{"latitude":-30.0360752381842,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T20:40:37-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/757","views":460,"id":757,"category_id":5,"longitude":-51.2172838866211}},{"cause":{"latitude":-30.0341640205229,"title":"URGENTE REMO\u00c7\u00c3O DE \u00c1RVORE SAUD\u00c1VEL DE 17 M","updated_at":"2013-04-05T15:30:37-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/urgente-remocao-de-arvore-saudavel-de-17-m/1055","views":460,"id":1055,"category_id":1,"longitude":-51.2084595}},{"cause":{"latitude":-30.0247105504795,"title":"Pr\u00e9dio sem acesso dos moradores","updated_at":"2013-04-05T11:00:35-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/predio-sem-acesso-dos-moradores/463","views":460,"id":463,"category_id":3,"longitude":-51.2149843883133}},{"cause":{"latitude":-30.042384195653945,"title":"Casa abandonada e invadida","updated_at":"2013-04-06T22:11:04-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/casa-abandonada-e-invadida/1484","views":459,"id":1484,"category_id":10,"longitude":-51.18738381268918}},{"cause":{"latitude":-30.0372129311693,"title":"Faixa de pedestres","updated_at":"2013-04-06T14:11:14-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/faixa-de-pedestres/453","views":459,"id":453,"category_id":8,"longitude":-51.223047108612}},{"cause":{"latitude":-30.0134752874404,"title":"Congestionamentos e vias de sentido \u00fanico","updated_at":"2013-04-06T00:30:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/congestionamentos-e-vias-de-sentido-unico/913","views":459,"id":913,"category_id":3,"longitude":-51.1900309039353}},{"cause":{"latitude":-30.0219098381818,"title":"Asfalto cada vez pior","updated_at":"2013-04-05T22:30:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/asfalto-cada-vez-pior/895","views":459,"id":895,"category_id":3,"longitude":-51.1860487174606}},{"cause":{"latitude":-30.0132422373207,"title":"IAPI - mem\u00f3ria e patr\u00edmonio ","updated_at":"2013-04-06T22:55:30-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/iapi-memoria-e-patrimonio/875","views":457,"id":875,"category_id":5,"longitude":-51.1760575539673}},{"cause":{"latitude":-30.0473978151447,"title":"Mau cheiro na entrada do Dil\u00favio no Gua\u00edba","updated_at":"2013-04-06T22:55:22-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/mau-cheiro-na-entrada-do-diluvio-no-guaiba/112","views":456,"id":112,"category_id":1,"longitude":-51.2316254835939}},{"cause":{"latitude":-30.059845703467552,"title":"Pelo combate \u00e0 dengue em Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T11:30:12-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/pelo-combate-a-dengue-em-porto-alegre/3002","views":456,"id":3002,"category_id":7,"longitude":-51.18955135345459}},{"cause":{"latitude":-30.0181856767245,"title":"Sinaleira","updated_at":"2013-04-05T22:51:31-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira/702","views":456,"id":702,"category_id":3,"longitude":-51.2038326238426}},{"cause":{"latitude":-30.0528340457405,"title":"Cal\u00e7adas urgente","updated_at":"2013-04-05T12:30:17-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/calcadas-urgente/557","views":456,"id":557,"category_id":10,"longitude":-51.170626015625}},{"cause":{"latitude":-30.0315166002425,"title":"Buracos e lixo nas Cal\u00e7adas","updated_at":"2013-04-05T12:00:20-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/buracos-e-lixo-nas-calcadas/509","views":456,"id":509,"category_id":10,"longitude":-51.2285027753632}},{"cause":{"latitude":-30.0523791308536,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T03:46:50-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/iluminacao-e-seguranca/636","views":455,"id":636,"category_id":9,"longitude":-51.1884763769684}},{"cause":{"latitude":-30.0350488132088,"title":"Faixa de (in)seguran\u00e7a!","updated_at":"2013-04-05T10:00:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixa-de-in-seguranca/320","views":455,"id":320,"category_id":3,"longitude":-51.2122538995361}},{"cause":{"latitude":-30.0167075692147,"title":"Limpeza da cal\u00e7ada","updated_at":"2013-04-05T10:00:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/limpeza-da-calcada/377","views":453,"id":377,"category_id":10,"longitude":-51.1667443637238}},{"cause":{"latitude":-30.0371386274734,"title":"ALERTA para Se\u00e7\u00e3o de Queimados","updated_at":"2013-04-05T18:30:12-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/alerta-para-secao-de-queimados/840","views":452,"id":840,"category_id":7,"longitude":-51.2097379874801}},{"cause":{"latitude":-30.0135800963858,"title":"Ciclo de Decis\u00f5es","updated_at":"2013-04-05T13:30:14-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/ciclo-de-decisoes/673","views":452,"id":673,"category_id":10,"longitude":-51.1877379642792}},{"cause":{"latitude":-30.0147447978995,"title":"Flanelinhas e transito ca\u00f3tico","updated_at":"2013-04-05T18:30:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/flanelinhas-e-transito-caotico/842","views":451,"id":842,"category_id":3,"longitude":-51.158710820871}},{"cause":{"latitude":-30.0499234627985,"title":"cal\u00e7ada irregular","updated_at":"2013-04-05T13:00:39-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/calcada-irregular/627","views":451,"id":627,"category_id":3,"longitude":-51.2220532055267}},{"cause":{"latitude":-30.0179664126295,"title":"Tr\u00e2nsito complicado","updated_at":"2013-04-05T13:00:35-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-complicado/623","views":449,"id":623,"category_id":3,"longitude":-51.1669406604385}},{"cause":{"latitude":-29.9945461804269,"title":"Sinaleira com tempo muito curto para travessia com seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T12:30:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-com-tempo-muito-curto-para-travessia-com-seguranca/587","views":449,"id":587,"category_id":3,"longitude":-51.1298131140671}},{"cause":{"latitude":-30.0319000764953,"title":"Dep\u00f3sito de lixo na rua","updated_at":"2013-04-05T12:00:13-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/deposito-de-lixo-na-rua/497","views":449,"id":497,"category_id":1,"longitude":-51.1564961385345}},{"cause":{"latitude":-30.0121136898848,"title":"Seguran\u00e7a para alunos!","updated_at":"2013-04-05T08:30:26-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-para-alunos/283","views":449,"id":283,"category_id":9,"longitude":-51.1787155580139}},{"cause":{"latitude":-30.0476056116345,"title":"Lata de lixo","updated_at":"2013-04-06T12:37:06-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lata-de-lixo/1206","views":446,"id":1206,"category_id":1,"longitude":-51.1966756295776}},{"cause":{"latitude":-30.0299123268851,"title":"Ciclovias","updated_at":"2013-04-06T00:41:18-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclovias/257","views":446,"id":257,"category_id":3,"longitude":-51.2012246560669}},{"cause":{"latitude":-30.0186891182809,"title":"Estrutura de esporte na pra\u00e7a ","updated_at":"2013-04-05T13:00:30-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/estrutura-de-esporte-na-praca/617","views":446,"id":617,"category_id":6,"longitude":-51.1550018539368}},{"cause":{"latitude":-29.998298036682,"title":"Festa de Nossa Senhora dos Navegantes","updated_at":"2013-04-05T07:30:38-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/festa-de-nossa-senhora-dos-navegantes/194","views":445,"id":194,"category_id":5,"longitude":-51.2038800429916}},{"cause":{"latitude":-30.0372407950409,"title":"Gritos na Osvaldo Aranha","updated_at":"2013-04-05T19:31:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/gritos-na-osvaldo-aranha/410","views":444,"id":410,"category_id":10,"longitude":-51.2087992143249}},{"cause":{"latitude":-30.0712474508116,"title":"As leis s\u00e3o iguais para todos, certo?","updated_at":"2013-04-05T16:50:36-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/as-leis-sao-iguais-para-todos-certo/700","views":444,"id":700,"category_id":8,"longitude":-51.2278858136749}},{"cause":{"latitude":-30.0423397516195,"title":"Iluminac\u00e3o e Seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T08:30:14-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/iluminacao-e-seguranca/261","views":444,"id":261,"category_id":9,"longitude":-51.2260887336349}},{"cause":{"latitude":-30.03341408333093,"title":"Feira Modelo no Bom Fim","updated_at":"2013-04-06T08:40:13-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/feira-modelo-no-bom-fim/1585","views":441,"id":1585,"category_id":2,"longitude":-51.21265354867933}},{"cause":{"latitude":-30.0382118947707,"title":"Sa\u00edda de carros atrapalha o tr\u00e2nsito","updated_at":"2013-04-05T09:00:44-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/saida-de-carros-atrapalha-o-transito/340","views":440,"id":340,"category_id":3,"longitude":-51.2080911376343}},{"cause":{"latitude":-30.05666929346994,"title":"ECOBARREIRA NO ARROIO DIL\u00daVIO","updated_at":"2013-04-06T23:26:38-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/ecobarreira-no-arroio-diluvio/1795","views":438,"id":1795,"category_id":1,"longitude":-51.17393317934034}},{"cause":{"latitude":-30.0345788747353,"title":"Coleta seletiva","updated_at":"2013-04-05T19:00:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/coleta-seletiva/847","views":438,"id":847,"category_id":10,"longitude":-51.2097213778404}},{"cause":{"latitude":-30.055450480845,"title":"Esquina com grande presen\u00e7a de crian\u00e7as de rua","updated_at":"2013-04-05T05:00:24-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/esquina-com-grande-presenca-de-criancas-de-rua/100","views":437,"id":100,"category_id":9,"longitude":-51.1884975742912}},{"cause":{"latitude":-30.0698825806897,"title":"por um bairro melhor","updated_at":"2013-04-06T11:56:09-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/por-um-bairro-melhor/1283","views":436,"id":1283,"category_id":3,"longitude":-51.1464861344909}},{"cause":{"latitude":-30.0395720445434,"title":"Abandono do monumento aos A\u00e7orianos","updated_at":"2013-04-05T10:00:24-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/abandono-do-monumento-aos-acorianos/365","views":436,"id":365,"category_id":12,"longitude":-51.2290230702972}},{"cause":{"latitude":-30.05677144089427,"title":"Queremos T1D - T1 Direta com lugar para todos","updated_at":"2013-04-06T23:13:10-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/queremos-t1d-t1-direta-com-lugar-para-todos/2504","views":435,"id":2504,"category_id":3,"longitude":-51.17505434270856}},{"cause":{"latitude":-30.0745701719718,"title":"Rua sem sa\u00edda","updated_at":"2013-04-06T20:51:18-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rua-sem-saida/625","views":434,"id":625,"category_id":3,"longitude":-51.2013915392174}},{"cause":{"latitude":-30.0343596587121,"title":"Pista de corrida abandonada","updated_at":"2013-04-06T03:46:47-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/pista-de-corrida-abandonada/286","views":433,"id":286,"category_id":6,"longitude":-51.2148487408447}},{"cause":{"latitude":-29.9999054711435,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica","updated_at":"2013-04-05T09:00:37-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/iluminacao-publica/333","views":433,"id":333,"category_id":11,"longitude":-51.1266753387069}},{"cause":{"latitude":-30.0594724668688,"title":"Pra\u00e7a abandonada","updated_at":"2013-04-06T02:30:13-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/praca-abandonada/920","views":432,"id":920,"category_id":11,"longitude":-51.2177033010803}},{"cause":{"latitude":-30.1074978210094,"title":"Criar ciclovia no canteiro central da Wenceslau Escobar","updated_at":"2013-04-05T23:19:41-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/criar-ciclovia-no-canteiro-central-da-wenceslau-escobar/966","views":432,"id":966,"category_id":10,"longitude":-51.2538174104309}},{"cause":{"latitude":-30.079501264162772,"title":"Benef\u00edcios para cursos de idiomas que fizerem programas especiais para taxistas","updated_at":"2013-04-05T21:30:13-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/beneficios-para-cursos-de-idiomas-que-fizerem-programas-especiais-para-taxistas/2000","views":432,"id":2000,"category_id":8,"longitude":-51.14659342285154}},{"cause":{"latitude":-30.029525396351,"title":"EDUCA\u00c7\u00c3O NO BRASIL","updated_at":"2013-04-05T17:00:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/educacao-no-brasil/830","views":431,"id":830,"category_id":10,"longitude":-51.2210111134308}},{"cause":{"latitude":-30.0422733143224,"title":"ATEN\u00c7\u00c3O!! PASSEIOS E ILUMINA\u00c7\u00c3O PUBLICA","updated_at":"2013-04-05T16:30:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/atencao-passeios-e-iluminacao-publica/820","views":431,"id":820,"category_id":9,"longitude":-51.1433661965035}},{"cause":{"latitude":-30.0503364956389,"title":"Salve Nosso Jardim Bot\u00e2nico","updated_at":"2013-04-05T13:30:12-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/salve-nosso-jardim-botanico/647","views":431,"id":647,"category_id":1,"longitude":-51.179837778418}},{"cause":{"latitude":-30.073916785242083,"title":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL CONTRA LIX\u00d5ES URBANOS URGENTE","updated_at":"2013-04-05T21:00:50-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/educacao-ambiental-contra-lixoes-urbanos-urgente/1842","views":430,"id":1842,"category_id":10,"longitude":-51.226571531257605}},{"cause":{"latitude":-30.0382677024556,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o da Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","updated_at":"2013-04-05T12:00:13-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/iluminacao-da-jose-bonifacio/498","views":430,"id":498,"category_id":11,"longitude":-51.2134233544922}},{"cause":{"latitude":-30.0357268466667,"title":"Recupera\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T11:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/recuperacao-da-praca/447","views":430,"id":447,"category_id":1,"longitude":-51.2223443698501}},{"cause":{"latitude":-30.0206409887246,"title":"AUS\u00caNCIA DO POLICIAMENTO NAS RUAS DE PORTO ALEGRE-RS","updated_at":"2013-04-05T19:32:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/ausencia-do-policiamento-nas-ruas-de-porto-alegre-rs/392","views":427,"id":392,"category_id":9,"longitude":-51.1972289301941}},{"cause":{"latitude":-30.0407608677937,"title":"Encontros com o Professor","updated_at":"2013-04-05T11:00:33-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/encontros-com-o-professor/458","views":427,"id":458,"category_id":5,"longitude":-51.2220010470962}},{"cause":{"latitude":-30.0084532401262,"title":"Mini Ramp Skate","updated_at":"2013-04-05T11:00:30-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/mini-ramp-skate/454","views":427,"id":454,"category_id":6,"longitude":-51.1449519109344}},{"cause":{"latitude":-30.0233125265354,"title":"M\u00e1 fama da Farrapos","updated_at":"2013-04-05T11:00:15-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/ma-fama-da-farrapos/433","views":427,"id":433,"category_id":9,"longitude":-51.2132677745437}},{"cause":{"latitude":-30.034602980461838,"title":"Sinaliza\u00e7\u00e3o de Ponto de Taxi","updated_at":"2013-04-06T03:47:26-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinalizacao-de-ponto-de-taxi/1305","views":425,"id":1305,"category_id":3,"longitude":-51.184900732002234}},{"cause":{"latitude":-30.0407608677937,"title":"Caminh\u00e3o de lixo","updated_at":"2013-04-05T12:30:17-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/caminhao-de-lixo/564","views":425,"id":564,"category_id":10,"longitude":-51.1887577485656}},{"cause":{"latitude":-30.0354807117698,"title":"Rua suja","updated_at":"2013-04-06T15:10:05-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/rua-suja/330","views":424,"id":330,"category_id":1,"longitude":-51.2031504821396}},{"cause":{"latitude":-30.020511774746137,"title":"RETOMADA Ilha da P\u00f3lvora","updated_at":"2013-04-06T07:37:11-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/retomada-ilha-da-polvora/1672","views":424,"id":1672,"category_id":12,"longitude":-51.24289545532224}},{"cause":{"latitude":-30.0318536342022,"title":"Viaduto Perigoso","updated_at":"2013-04-05T22:51:45-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/viaduto-perigoso/92","views":422,"id":92,"category_id":9,"longitude":-51.208445162735}},{"cause":{"latitude":-30.043732863511,"title":"Solu\u00e7\u00e3o Vi\u00e1ria","updated_at":"2013-04-05T18:46:54-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/solucao-viaria/503","views":422,"id":503,"category_id":3,"longitude":-51.1430099916076}},{"cause":{"latitude":-30.0964755871345,"title":"Colocar a rua Perseu Abramo nos mapas da cidade","updated_at":"2013-04-06T17:35:11-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/colocar-a-rua-perseu-abramo-nos-mapas-da-cidade/1064","views":421,"id":1064,"category_id":10,"longitude":-51.2047812652206}},{"cause":{"latitude":-30.1102155533862,"title":"NATAL LUZ DA TRISTEZA","updated_at":"2013-04-05T15:35:18-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/natal-luz-da-tristeza/809","views":421,"id":809,"category_id":2,"longitude":-51.2553487576721}},{"cause":{"latitude":-30.0587482049551,"title":"\"Guardadores\" de Carro","updated_at":"2013-04-05T19:00:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/guardadores-de-carro/855","views":420,"id":855,"category_id":10,"longitude":-51.2267049711561}},{"cause":{"latitude":-30.0429679241015,"title":"O\u00e1sis","updated_at":"2013-04-05T16:52:32-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/oasis/656","views":420,"id":656,"category_id":10,"longitude":-51.1535362263977}},{"cause":{"latitude":-30.0456646129159,"title":"Abandono do entorno do DMAE","updated_at":"2013-04-05T15:30:12-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/abandono-do-entorno-do-dmae/794","views":419,"id":794,"category_id":8,"longitude":-51.2006721210098}},{"cause":{"latitude":-30.1266898164209,"title":"Separa\u00e7\u00e3o de \u00f3leo de cozinha em condom\u00ednio","updated_at":"2013-04-05T10:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/separacao-de-oleo-de-cozinha-em-condominio/368","views":419,"id":368,"category_id":1,"longitude":-51.223047108612}},{"cause":{"latitude":-30.0415781755037,"title":"Mais Policiamanto","updated_at":"2013-04-05T19:00:14-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/mais-policiamanto/854","views":418,"id":854,"category_id":9,"longitude":-51.2190988969421}},{"cause":{"latitude":-30.0315703357432,"title":"Pra\u00e7a abandonada","updated_at":"2013-04-05T17:04:57-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/praca-abandonada/288","views":418,"id":288,"category_id":6,"longitude":-51.2087509345627}},{"cause":{"latitude":-29.9982701618663,"title":"Internet livre no mercado ki pre\u00e7o ","updated_at":"2013-04-06T03:46:48-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/internet-livre-no-mercado-ki-preco/108","views":417,"id":108,"category_id":4,"longitude":-51.1057165574646}},{"cause":{"latitude":-30.0114633660384,"title":"Roubo/furto de ve\u00edculos","updated_at":"2013-04-05T14:30:39-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/roubo-furto-de-veiculos/928","views":416,"id":928,"category_id":10,"longitude":-51.1826852273559}},{"cause":{"latitude":-30.0351509829308,"title":"Cal\u00e7ada utilizada PARA POR MESAS DE BAR","updated_at":"2013-04-05T12:30:26-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/calcada-utilizada-para-por-mesas-de-bar/590","views":416,"id":590,"category_id":3,"longitude":-51.2253108930206}},{"cause":{"latitude":-30.0274630681892,"title":"Col\u00e9gio Bom Conselho","updated_at":"2013-04-06T22:55:27-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/colegio-bom-conselho/264","views":415,"id":264,"category_id":10,"longitude":-51.2087721981285}},{"cause":{"latitude":-30.0578114813976,"title":"Verticaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito; Viaduto","updated_at":"2013-04-06T13:49:18-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/verticalizacao-do-transito-viaduto/1262","views":415,"id":1262,"category_id":3,"longitude":-51.1842194509125}},{"cause":{"latitude":-30.1164260893269,"title":"Festa da Uva e da Ameixa na Vila Nova","updated_at":"2013-04-05T08:38:14-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/festa-da-uva-e-da-ameixa-na-vila-nova/179","views":414,"id":179,"category_id":12,"longitude":-51.2110200833893}},{"cause":{"latitude":-30.1094787763406,"title":"Lixo a c\u00e9u aberto","updated_at":"2013-04-05T15:00:18-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixo-a-ceu-aberto/961","views":412,"id":961,"category_id":1,"longitude":-51.1999594062378}},{"cause":{"latitude":-30.0382633675882,"title":"Asfalto","updated_at":"2013-04-05T12:00:31-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/asfalto/533","views":412,"id":533,"category_id":11,"longitude":-51.2030749278473}},{"cause":{"latitude":-30.040733004912,"title":"Estatua de Jaime Caetano Braun Escondida","updated_at":"2013-04-05T08:30:24-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/estatua-de-jaime-caetano-braun-escondida/280","views":411,"id":280,"category_id":5,"longitude":-51.2381318521118}},{"cause":{"latitude":-30.052258281441773,"title":"Largo Carlos Lopes dos Santos/Pra\u00e7a Estado de Israel - RENOVA\u00c7\u00c3O","updated_at":"2013-04-06T11:49:17-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/largo-carlos-lopes-dos-santos-praca-estado-de-israel-renovacao/1615","views":409,"id":1615,"category_id":11,"longitude":-51.226161153278326}},{"cause":{"latitude":-30.0286906946086,"title":"Esporte e Lazer","updated_at":"2013-04-06T11:21:41-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/esporte-e-lazer/817","views":409,"id":817,"category_id":6,"longitude":-51.1551263671875}},{"cause":{"latitude":-30.0336277143353,"title":"Roubo de ve\u00edculos na Rua Ramiro Barcellos","updated_at":"2013-04-05T09:00:23-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/roubo-de-veiculos-na-rua-ramiro-barcellos/307","views":407,"id":307,"category_id":9,"longitude":-51.2082949590301}},{"cause":{"latitude":-30.0416346769603,"title":"Falta de seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T23:34:54-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-de-seguranca/493","views":406,"id":493,"category_id":9,"longitude":-51.2407704049966}},{"cause":{"latitude":-30.041280973480106,"title":"Onde est\u00e1 a democra\u00e7ia?","updated_at":"2013-04-06T11:55:36-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/onde-esta-a-democracia/1572","views":406,"id":1572,"category_id":10,"longitude":-51.22068676467893}},{"cause":{"latitude":-30.017938543339543,"title":"Falta de Seguran\u00e7a e limpeza.","updated_at":"2013-04-06T12:41:39-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/falta-de-seguranca-e-limpeza/2230","views":405,"id":2230,"category_id":10,"longitude":-51.20777461048124}},{"cause":{"latitude":-30.0369528679901,"title":"Mais espa\u00e7o para a Feira Ecol\u00f3gica","updated_at":"2013-04-05T14:30:25-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/mais-espaco-para-a-feira-ecologica/768","views":405,"id":768,"category_id":3,"longitude":-51.2113848638153}},{"cause":{"latitude":-30.0325920640844,"title":"Proibido estacionar","updated_at":"2013-04-06T12:14:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/proibido-estacionar/595","views":404,"id":595,"category_id":3,"longitude":-51.1785009812927}},{"cause":{"latitude":-30.0357268466667,"title":"P\u00f4r do Sol","updated_at":"2013-04-06T20:40:53-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/por-do-sol/219","views":403,"id":219,"category_id":1,"longitude":-51.2413826894378}},{"cause":{"latitude":-30.0829923864457,"title":"Rio Gua\u00edba para todos","updated_at":"2013-04-06T03:00:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/rio-guaiba-para-todos/929","views":403,"id":929,"category_id":10,"longitude":-51.2477321280639}},{"cause":{"latitude":-30.0399344464293,"title":"Avenida de dif\u00edcil travessia","updated_at":"2013-04-05T23:30:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/avenida-de-dificil-travessia/904","views":403,"id":904,"category_id":10,"longitude":-51.2329804685394}},{"cause":{"latitude":-30.0111103313078,"title":"Perigo de assalto","updated_at":"2013-04-06T03:47:19-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/perigo-de-assalto/457","views":402,"id":457,"category_id":9,"longitude":-51.1500588368988}},{"cause":{"latitude":-30.0314310083351,"title":"Confeitaria Rocco","updated_at":"2013-04-05T22:51:52-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/confeitaria-rocco/1060","views":402,"id":1060,"category_id":5,"longitude":-51.224833459816}},{"cause":{"latitude":-30.0268795386417,"title":"Perigo na sa\u00edda do Hospital Moinhos de Vento","updated_at":"2013-04-05T10:00:21-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/perigo-na-saida-do-hospital-moinhos-de-vento/363","views":402,"id":363,"category_id":11,"longitude":-51.209169359169}},{"cause":{"latitude":-30.032680303765172,"title":"Gangue antipicha\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T18:30:25-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/gangue-antipichacao/1323","views":401,"id":1323,"category_id":10,"longitude":-51.2301549625015}},{"cause":{"latitude":-30.0467233442048,"title":"ECOBarreiraNoArroioDil\u00favioJ\u00c1","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/ecobarreiranoarroiodiluvioja/1071","views":401,"id":1071,"category_id":1,"longitude":-51.2340763520813}},{"cause":{"latitude":-30.0117325676,"title":"LAGO DA PRA\u00c7A CHOPIN","updated_at":"2013-04-05T20:00:14-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lago-da-praca-chopin/871","views":400,"id":871,"category_id":1,"longitude":-51.1768032080734}},{"cause":{"latitude":-30.1129551120667,"title":"Educa\u00e7\u00e3o na cidade","updated_at":"2013-04-05T17:00:23-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/educacao-na-cidade/831","views":400,"id":831,"category_id":8,"longitude":-51.2232831430053}},{"cause":{"latitude":-30.0326881661325,"title":"Pra\u00e7a Celso Luft","updated_at":"2013-04-06T23:34:32-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/praca-celso-luft/1228","views":399,"id":1228,"category_id":6,"longitude":-51.1645599158692}},{"cause":{"latitude":-30.0335580521018,"title":"Vale a visita!","updated_at":"2013-04-06T00:41:26-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/vale-a-visita/435","views":398,"id":435,"category_id":12,"longitude":-51.2295514654732}},{"cause":{"latitude":-30.01818852738,"title":"AUS\u00caNCIA NOTURNA DO POLICIAMENTO NAS RUAS DE PORTO ALEGRE-RS","updated_at":"2013-04-05T19:32:14-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/ausencia-noturna-do-policiamento-nas-ruas-de-porto-alegre-rs/389","views":398,"id":389,"category_id":9,"longitude":-51.2001471736023}},{"cause":{"latitude":-30.0131526970178,"title":"Caso de Pol\u00edcia","updated_at":"2013-04-05T15:00:19-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/caso-de-policia/963","views":398,"id":963,"category_id":10,"longitude":-51.1779656687866}},{"cause":{"latitude":-30.0096052744127,"title":"Terminem o Terminal Tri\u00e2ngulo!","updated_at":"2013-04-06T08:36:45-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/terminem-o-terminal-triangulo/775","views":397,"id":775,"category_id":3,"longitude":-51.1434606027221}},{"cause":{"latitude":-30.0200194287765,"title":"P\u00e9ssima ilumina\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T08:30:34-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/pessima-iluminacao/293","views":397,"id":293,"category_id":9,"longitude":-51.1585077952957}},{"cause":{"latitude":-30.0552856497955,"title":"Rua irregular por causa das ra\u00edzes das \u00e1rvores","updated_at":"2013-04-06T20:41:16-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rua-irregular-por-causa-das-raizes-das-arvores/576","views":396,"id":576,"category_id":3,"longitude":-51.2238946866607}},{"cause":{"latitude":-30.0272947667239,"title":"Com\u00e9rcio do Terminal Parob\u00e9","updated_at":"2013-04-05T16:00:31-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/comercio-do-terminal-parobe/1063","views":396,"id":1063,"category_id":7,"longitude":-51.2268349066177}},{"cause":{"latitude":-30.0798656601852,"title":"Transporte p\u00fablico nos hor\u00e1rios de pico","updated_at":"2013-04-05T15:30:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transporte-publico-nos-horarios-de-pico/987","views":396,"id":987,"category_id":3,"longitude":-51.2189755153274}},{"cause":{"latitude":-30.0528472831157,"title":"CACHORRADAS","updated_at":"2013-04-05T15:00:15-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/cachorradas/956","views":396,"id":956,"category_id":8,"longitude":-51.1904010487793}},{"cause":{"latitude":-30.0564185675271,"title":"Limpeza e seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T13:00:43-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/limpeza-e-seguranca/633","views":396,"id":633,"category_id":6,"longitude":-51.2320056867218}},{"cause":{"latitude":-30.0349108536276,"title":"Mendigos em frente ao Zaffari","updated_at":"2013-04-05T11:00:24-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/mendigos-em-frente-ao-zaffari/445","views":396,"id":445,"category_id":9,"longitude":-51.2282328483101}},{"cause":{"latitude":-30.0245184273345,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T09:25:38-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/760","views":395,"id":760,"category_id":5,"longitude":-51.1573110106201}},{"cause":{"latitude":-30.0316635695337,"title":"Armaz\u00e9m \u00c1gua de Beber","updated_at":"2013-04-05T19:31:37-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/armazem-agua-de-beber/406","views":395,"id":406,"category_id":6,"longitude":-51.2257985098953}},{"cause":{"latitude":-30.094270992857343,"title":"Esgoto a c\u00e9u aberto","updated_at":"2013-04-05T19:30:26-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/esgoto-a-ceu-aberto/1554","views":395,"id":1554,"category_id":7,"longitude":-51.227333278617834}},{"cause":{"latitude":-30.0258809739692,"title":"Perigoso para o pedestre atravessar","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/perigoso-para-o-pedestre-atravessar/1059","views":395,"id":1059,"category_id":3,"longitude":-51.2097004365539}},{"cause":{"latitude":-30.0273352368124,"title":"Internet Livre e Gratuita PROCEMPA - Prefeitura de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T14:30:42-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/internet-livre-e-gratuita-procempa-prefeitura-de-porto-alegre/947","views":395,"id":947,"category_id":4,"longitude":-51.2282248527283}},{"cause":{"latitude":-30.0510324495266,"title":"Cruzamento Perigoso","updated_at":"2013-04-05T15:30:39-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/cruzamento-perigoso/1056","views":394,"id":1056,"category_id":3,"longitude":-51.1913326692199}},{"cause":{"latitude":-30.0142039876558,"title":"Desrespeito \u00e0 sem\u00e1foro","updated_at":"2013-04-05T10:00:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/desrespeito-a-semaforo/367","views":394,"id":367,"category_id":3,"longitude":-51.1189130258178}},{"cause":{"latitude":-30.0263016277171,"title":"Linha 2 do metro","updated_at":"2013-04-05T16:30:16-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/linha-2-do-metro/1114","views":393,"id":1114,"category_id":3,"longitude":-51.2276241334907}},{"cause":{"latitude":-30.0132285208447,"title":"3 ruas desembocam em uma sinaleira","updated_at":"2013-04-06T20:41:04-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/3-ruas-desembocam-em-uma-sinaleira/631","views":390,"id":631,"category_id":3,"longitude":-51.1889830541229}},{"cause":{"latitude":-30.0353255999167,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria ","updated_at":"2013-04-05T07:30:43-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/iluminacao-precaria/211","views":390,"id":211,"category_id":9,"longitude":-51.2058541488266}},{"cause":{"latitude":-30.0957469161497,"title":"\u00c1rea Rural - S\u00edtio Recanto das Pedras","updated_at":"2013-04-05T15:30:33-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/area-rural-sitio-recanto-das-pedras/1038","views":389,"id":1038,"category_id":1,"longitude":-51.1266699742889}},{"cause":{"latitude":-30.0890076153177,"title":"Bairro do Futuro","updated_at":"2013-04-05T15:00:15-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/bairro-do-futuro/958","views":389,"id":958,"category_id":11,"longitude":-51.1321738671875}},{"cause":{"latitude":-30.0121880123387,"title":"profissao flanelinha deve ser regularizada","updated_at":"2013-04-05T14:46:31-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/profissao-flanelinha-deve-ser-regularizada/170","views":388,"id":170,"category_id":1,"longitude":-51.2040999841308}},{"cause":{"latitude":-30.0530197754453,"title":"Despolui\u00e7\u00e3o do Arroio Dil\u00favio","updated_at":"2013-04-05T18:00:18-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/despoluicao-do-arroio-diluvio/1239","views":387,"id":1239,"category_id":1,"longitude":-51.192963452301}},{"cause":{"latitude":-30.0855913755539,"title":"Cuidar da nossa \u00e1gua","updated_at":"2013-04-06T12:41:52-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/cuidar-da-nossa-agua/629","views":386,"id":629,"category_id":10,"longitude":-51.1145785760498}},{"cause":{"latitude":-30.0248870437952,"title":"Faixa para pedestres","updated_at":"2013-04-06T08:23:43-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixa-para-pedestres/251","views":386,"id":251,"category_id":3,"longitude":-51.2031182956314}},{"cause":{"latitude":-30.0301538313015,"title":"Ciclovia do Centro","updated_at":"2013-04-05T18:00:37-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclovia-do-centro/1278","views":386,"id":1278,"category_id":3,"longitude":-51.2323597383117}},{"cause":{"latitude":-30.1133752930946,"title":"Tranporte Lomba do Pinheiro","updated_at":"2013-04-05T17:00:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/tranporte-lomba-do-pinheiro/833","views":385,"id":833,"category_id":10,"longitude":-51.1272554018524}},{"cause":{"latitude":-30.1168158705998,"title":"Morro do Osso","updated_at":"2013-04-05T07:30:22-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/morro-do-osso/175","views":385,"id":175,"category_id":6,"longitude":-51.2374237489319}},{"cause":{"latitude":-30.0351695592326,"title":"Usina do Gas\u00f4metro","updated_at":"2013-04-05T07:00:15-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/usina-do-gasometro/143","views":385,"id":143,"category_id":5,"longitude":-51.2410608243561}},{"cause":{"latitude":-30.018468058507896,"title":"O Imprevisto Previsivel","updated_at":"2013-04-06T10:46:35-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/o-imprevisto-previsivel/1695","views":384,"id":1695,"category_id":10,"longitude":-51.20841297622678}},{"cause":{"latitude":-30.0363398592245,"title":"Zonas 30!","updated_at":"2013-04-06T07:11:55-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/zonas-30/769","views":384,"id":769,"category_id":3,"longitude":-51.2104192685699}},{"cause":{"latitude":-30.059710455738156,"title":"Cuidado com assaltos","updated_at":"2013-04-05T21:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/cuidado-com-assaltos/1985","views":384,"id":1985,"category_id":9,"longitude":-51.16752538200376}},{"cause":{"latitude":-30.059137422464374,"title":"Pedra Azul brilhante em outro lugar fixa","updated_at":"2013-04-06T22:55:34-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/pedra-azul-brilhante-em-outro-lugar-fixa/1693","views":381,"id":1693,"category_id":1,"longitude":-51.19825558147579}},{"cause":{"latitude":-30.0110081368091,"title":"Assis Brasil / 3\u00aa pista com estacionamento e engarrafamentos constantes","updated_at":"2013-04-06T19:45:53-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/assis-brasil-3a-pista-com-estacionamento-e-engarrafamentos-constantes/722","views":381,"id":722,"category_id":3,"longitude":-51.1611926865196}},{"cause":{"latitude":-30.033106776446,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:28-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1128","views":381,"id":1128,"category_id":1,"longitude":-51.1888478046936}},{"cause":{"latitude":-30.0871881110023,"title":"cal\u00e7ada prec\u00e1ria","updated_at":"2013-04-05T12:30:20-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/calcada-precaria/573","views":381,"id":573,"category_id":11,"longitude":-51.2411359262085}},{"cause":{"latitude":-30.023535468552,"title":"Rodovi\u00e1ria degradada","updated_at":"2013-04-05T07:30:16-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/rodoviaria-degradada/168","views":381,"id":168,"category_id":11,"longitude":-51.2187367987251}},{"cause":{"latitude":-30.0036326556365,"title":"Ip\u00ea amarelo","updated_at":"2013-04-06T03:00:12-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/ipe-amarelo/923","views":380,"id":923,"category_id":1,"longitude":-51.12669840186}},{"cause":{"latitude":-30.0439743342466,"title":"Revitaliza\u00e7ao da \u00e1rea","updated_at":"2013-04-05T18:00:35-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/revitalizacao-da-area/1264","views":380,"id":1264,"category_id":10,"longitude":-51.2042394589996}},{"cause":{"latitude":-30.0315896336384,"title":"Pra\u00e7a abandonada com MUITOS pedintes","updated_at":"2013-04-05T08:30:21-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/praca-abandonada-com-muitos-pedintes/274","views":380,"id":274,"category_id":9,"longitude":-51.2090054951607}},{"cause":{"latitude":-30.009040987321,"title":"Lix\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico","updated_at":"2013-04-06T07:30:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixao-e-ocupacao-de-espaco-publico/940","views":379,"id":940,"category_id":10,"longitude":-51.1576365649818}},{"cause":{"latitude":-30.0122806964938,"title":"ANIMAIS ESCRAVIZADOS !!!!","updated_at":"2013-04-05T20:00:14-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/animais-escravizados/874","views":379,"id":874,"category_id":10,"longitude":-51.1718867189491}},{"cause":{"latitude":-30.004537241077,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T18:44:51-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/756","views":379,"id":756,"category_id":5,"longitude":-51.0970994650818}},{"cause":{"latitude":-30.075750460212052,"title":"Limpeza em geral","updated_at":"2013-04-06T22:55:21-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/limpeza-em-geral/2017","views":378,"id":2017,"category_id":1,"longitude":-51.18817839141843}},{"cause":{"latitude":-30.030952649410185,"title":"Envenenamento de animais dom\u00e9sticos","updated_at":"2013-04-05T21:30:28-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/envenenamento-de-animais-domesticos/2072","views":378,"id":2072,"category_id":7,"longitude":-51.13925489898679}},{"cause":{"latitude":-30.0242223045566,"title":"Pedestres fora da faixa","updated_at":"2013-04-06T07:30:12-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/pedestres-fora-da-faixa/938","views":377,"id":938,"category_id":8,"longitude":-51.1833988489655}},{"cause":{"latitude":-30.0237073193476,"title":"Viaduto ligando a Julio de Castilhos a Castelo Branco","updated_at":"2013-04-06T12:49:39-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/viaduto-ligando-a-julio-de-castilhos-a-castelo-branco/727","views":376,"id":727,"category_id":3,"longitude":-51.2205365609741}},{"cause":{"latitude":-30.0298658836605,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T14:00:34-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/735","views":376,"id":735,"category_id":5,"longitude":-51.2285349082565}},{"cause":{"latitude":-30.0345658276424,"title":"ESTACIONAMENTO PROIBIDO!","updated_at":"2013-04-05T11:00:19-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/estacionamento-proibido/436","views":376,"id":436,"category_id":3,"longitude":-51.2179562759018}},{"cause":{"latitude":-30.0428877113008,"title":"Falta de ilumina\u00e7\u00e3o na E\u00e7a de Queir\u00f3z","updated_at":"2013-04-05T10:30:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-de-iluminacao-na-eca-de-queiroz/371","views":376,"id":371,"category_id":9,"longitude":-51.1937037419891}},{"cause":{"latitude":-30.0302888651667,"title":"Artistas de rua","updated_at":"2013-04-06T03:47:26-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/artistas-de-rua/975","views":375,"id":975,"category_id":5,"longitude":-51.231329224884}},{"cause":{"latitude":-30.0339630471508,"title":"PROSTITUI\u00c7\u00c3O","updated_at":"2013-04-05T13:30:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/prostituicao/674","views":375,"id":674,"category_id":10,"longitude":-51.2165275191101}},{"cause":{"latitude":-30.0365349078795,"title":"Respeito a moradores","updated_at":"2013-04-06T10:46:36-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/respeito-a-moradores/448","views":374,"id":448,"category_id":10,"longitude":-51.2236962031936}},{"cause":{"latitude":-30.0555356550446,"title":"c\u00e3es","updated_at":"2013-04-05T19:00:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/caes/861","views":374,"id":861,"category_id":10,"longitude":-51.1792055597717}},{"cause":{"latitude":-30.0554992336381,"title":"Assalto","updated_at":"2013-04-05T13:00:22-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/assalto/597","views":373,"id":597,"category_id":10,"longitude":-51.1813977670288}},{"cause":{"latitude":-30.0600514865669,"title":"Alagamento","updated_at":"2013-04-06T13:22:28-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/alagamento/394","views":371,"id":394,"category_id":11,"longitude":-51.2173494943344}},{"cause":{"latitude":-30.0367160241439,"title":"Pedestres penalizados no cruzamento.","updated_at":"2013-04-05T23:00:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/pedestres-penalizados-no-cruzamento/898","views":371,"id":898,"category_id":3,"longitude":-51.2091425370788}},{"cause":{"latitude":-30.0744506434869,"title":"Seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T15:00:16-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca/951","views":370,"id":951,"category_id":9,"longitude":-51.1220458459472}},{"cause":{"latitude":-30.0319790283436,"title":"Mais policiamento","updated_at":"2013-04-05T12:30:18-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/mais-policiamento/565","views":370,"id":565,"category_id":10,"longitude":-51.1369696569061}},{"cause":{"latitude":-30.0983710474131,"title":"Mais seguran\u00e7a p\u00fablica","updated_at":"2013-04-05T11:00:22-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/mais-seguranca-publica/441","views":370,"id":441,"category_id":10,"longitude":-51.2625726523285}},{"cause":{"latitude":-30.0085275653226,"title":"LIXO DE TERCEIROS E PAPELEIROS","updated_at":"2013-04-05T19:31:24-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixo-de-terceiros-e-papeleiros/401","views":369,"id":401,"category_id":10,"longitude":-51.2058487844085}},{"cause":{"latitude":-29.9973038300823,"title":"Alagamentos","updated_at":"2013-04-06T09:04:43-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/alagamentos/934","views":367,"id":934,"category_id":10,"longitude":-51.1279252481079}},{"cause":{"latitude":-30.0445687212423,"title":"Carros estacionados na ESQUINA","updated_at":"2013-04-06T03:46:48-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-estacionados-na-esquina/575","views":366,"id":575,"category_id":3,"longitude":-51.2234440755462}},{"cause":{"latitude":-30.015679023965,"title":"Lixo no Gua\u00edba e na cidade","updated_at":"2013-04-05T10:30:33-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixo-no-guaiba-e-na-cidade/408","views":365,"id":408,"category_id":10,"longitude":-51.1107445526397}},{"cause":{"latitude":-30.0212921381764,"title":"\u00d4nibus demais, \u00f4nibus de menos.","updated_at":"2013-04-05T15:00:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus-demais-onibus-de-menos/780","views":364,"id":780,"category_id":3,"longitude":-51.1910611924591}},{"cause":{"latitude":-30.0358870309752,"title":"Consumo e venda de drogas \u00e0 noite","updated_at":"2013-04-05T11:00:17-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/consumo-e-venda-de-drogas-a-noite/434","views":363,"id":434,"category_id":9,"longitude":-51.221850158197}},{"cause":{"latitude":-30.0352345762614,"title":"Seguran\u00e7a no Gas\u00f4metro","updated_at":"2013-04-05T11:00:14-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-no-gasometro/428","views":363,"id":428,"category_id":9,"longitude":-51.2410125445938}},{"cause":{"latitude":-30.0545588780326,"title":"Quartas-feiras, n\u00e3o saio de carro","updated_at":"2013-04-06T03:56:45-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/quartas-feiras-nao-saio-de-carro/513","views":361,"id":513,"category_id":10,"longitude":-51.2250581566223}},{"cause":{"latitude":-30.073754306074097,"title":"\u00e1rea de risco para pedestres e autom\u00f3veis.","updated_at":"2013-04-05T19:00:33-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/area-de-risco-para-pedestres-e-automoveis/1402","views":361,"id":1402,"category_id":1,"longitude":-51.13810691352842}},{"cause":{"latitude":-30.0201680617796,"title":"Abertura da Rua Ramis Galv\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T03:36:46-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/abertura-da-rua-ramis-galvao/519","views":360,"id":519,"category_id":3,"longitude":-51.1648109864807}},{"cause":{"latitude":-30.036117294950827,"title":"Lixo na pra\u00e7a e arredores","updated_at":"2013-04-05T21:00:58-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixo-na-praca-e-arredores/1866","views":360,"id":1866,"category_id":1,"longitude":-51.239971302329934}},{"cause":{"latitude":-30.1258670112629,"title":"Seguran\u00e7a Jd Isabel","updated_at":"2013-04-05T15:00:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-jd-isabel/773","views":360,"id":773,"category_id":9,"longitude":-51.2339792502319}},{"cause":{"latitude":-30.0263918687792,"title":"Biblioteca Da Esta\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T06:30:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/biblioteca-da-estacao/122","views":360,"id":122,"category_id":5,"longitude":-51.228626103363}},{"cause":{"latitude":-30.037695903834,"title":"Acesso inadequado ao HPS","updated_at":"2013-04-05T18:30:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/acesso-inadequado-ao-hps/841","views":358,"id":841,"category_id":3,"longitude":-51.2104139041519}},{"cause":{"latitude":-30.029355006754987,"title":"Bancos nas paradas de \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-05T19:30:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/bancos-nas-paradas-de-onibus/1528","views":357,"id":1528,"category_id":3,"longitude":-51.21472689624784}},{"cause":{"latitude":-30.0417825013776,"title":"Carros impedem a passagem de pedestres na cal\u00e7ada","updated_at":"2013-04-05T11:30:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-impedem-a-passagem-de-pedestres-na-calcada/468","views":357,"id":468,"category_id":3,"longitude":-51.2175861310577}},{"cause":{"latitude":-30.0199544017675,"title":"Falta de ilumina\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T15:10:09-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/falta-de-iluminacao/751","views":356,"id":751,"category_id":11,"longitude":-51.1151793908691}},{"cause":{"latitude":-30.0319650956691,"title":"Faixa de seguran\u00e7a para pedestres","updated_at":"2013-04-05T21:05:44-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixa-de-seguranca-para-pedestres/252","views":356,"id":252,"category_id":3,"longitude":-51.2077102374649}},{"cause":{"latitude":-30.032782475929015,"title":"Sujeira e vandalismo na pra\u00e7a da esquina das ruas Bordini com Casemiro de Abreu","updated_at":"2013-04-06T08:39:53-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/sujeira-e-vandalismo-na-praca-da-esquina-das-ruas-bordini-com-casemiro-de-abreu/1452","views":355,"id":1452,"category_id":10,"longitude":-51.19626256938932}},{"cause":{"latitude":-30.06129459512873,"title":"Pedra azul brilhante grande","updated_at":"2013-04-05T20:30:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/pedra-azul-brilhante-grande/1692","views":355,"id":1692,"category_id":10,"longitude":-51.1989384571167}},{"cause":{"latitude":-30.0321090665449,"title":"Pra\u00e7a abandonada","updated_at":"2013-04-05T08:00:28-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/praca-abandonada/253","views":355,"id":253,"category_id":1,"longitude":-51.2040382933235}},{"cause":{"latitude":-30.01475210289209,"title":"Prostitui\u00e7\u00e3o adolescente","updated_at":"2013-04-06T21:56:16-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/prostituicao-adolescente/1724","views":354,"id":1724,"category_id":10,"longitude":-51.131208271942114}},{"cause":{"latitude":-30.0451166685947,"title":"Rua Estreita (com caminh\u00f5es estacionados)","updated_at":"2013-04-06T18:46:37-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rua-estreita-com-caminhoes-estacionados/574","views":354,"id":574,"category_id":3,"longitude":-51.2235513639068}},{"cause":{"latitude":-30.0338599214264,"title":"Tr\u00e2nsito intenso","updated_at":"2013-04-06T09:49:41-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-intenso/384","views":354,"id":384,"category_id":3,"longitude":-51.2347308110809}},{"cause":{"latitude":-30.038225662411,"title":"cachorros latindo e uivando de madrugada","updated_at":"2013-04-05T18:30:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/cachorros-latindo-e-uivando-de-madrugada/1297","views":353,"id":1297,"category_id":10,"longitude":-51.1970505936737}},{"cause":{"latitude":-30.0283982665582,"title":"A pra\u00e7a n\u00e3o \u00e9 para carros!","updated_at":"2013-04-05T08:00:21-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/a-praca-nao-e-para-carros/241","views":353,"id":241,"category_id":3,"longitude":-51.2267807435608}},{"cause":{"latitude":-30.0332232305302,"title":"Central Livros Livraria","updated_at":"2013-04-06T12:41:40-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/central-livros-livraria/1232","views":352,"id":1232,"category_id":5,"longitude":-51.215564734285}},{"cause":{"latitude":-30.0877299985435,"title":"Escola de T\u00eanis","updated_at":"2013-04-05T17:30:23-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/escola-de-tenis/1219","views":352,"id":1219,"category_id":6,"longitude":-51.2152678818252}},{"cause":{"latitude":-30.0560285481318,"title":"Ciclovia","updated_at":"2013-04-05T15:30:38-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclovia/1053","views":352,"id":1053,"category_id":3,"longitude":-51.1623862695312}},{"cause":{"latitude":-30.05976617081672,"title":"Falta de Cidadania, Falta de Considera\u00e7\u00e3o, Falta de Respeito!","updated_at":"2013-04-05T21:30:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/falta-de-cidadania-falta-de-consideracao-falta-de-respeito/1986","views":351,"id":1986,"category_id":10,"longitude":-51.1675146531677}},{"cause":{"latitude":-30.0885620255195,"title":"Rua ESBURACADA","updated_at":"2013-04-06T15:09:57-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/rua-esburacada/826","views":350,"id":826,"category_id":11,"longitude":-51.2193885755157}},{"cause":{"latitude":-30.0688683494231,"title":"A COPA \u00c9 AQUI E N\u00d3S PARA ONDE VAMOS?","updated_at":"2013-04-05T18:00:26-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/a-copa-e-aqui-e-nos-para-onde-vamos/1254","views":350,"id":1254,"category_id":10,"longitude":-51.2383522888855}},{"cause":{"latitude":-30.051550060690452,"title":"Polui\u00e7\u00e3o Sonora !!!","updated_at":"2013-04-05T21:00:37-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/poluicao-sonora/1830","views":347,"id":1830,"category_id":10,"longitude":-51.221968251837154}},{"cause":{"latitude":-30.029745131175,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T18:44:51-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/737","views":347,"id":737,"category_id":5,"longitude":-51.2261155557251}},{"cause":{"latitude":-30.0179094083867,"title":"Cruzamento perigoso","updated_at":"2013-04-05T11:00:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/cruzamento-perigoso/431","views":346,"id":431,"category_id":3,"longitude":-51.1977588318771}},{"cause":{"latitude":-30.0219051934854,"title":"Imposs\u00edvel atravessar a rua + pouca ilumina\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T13:30:20-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/impossivel-atravessar-a-rua-pouca-iluminacao/689","views":345,"id":689,"category_id":9,"longitude":-51.1866763543701}},{"cause":{"latitude":-30.117651111005,"title":"Bloqueio Pra\u00e7a Jorge Escobar Pereira Lima","updated_at":"2013-04-06T23:13:00-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/bloqueio-praca-jorge-escobar-pereira-lima/991","views":343,"id":991,"category_id":6,"longitude":-51.2241790008163}},{"cause":{"latitude":-30.0946979917984,"title":"ABANDONO/LIXO","updated_at":"2013-04-06T18:46:14-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/abandono-lixo/687","views":343,"id":687,"category_id":10,"longitude":-51.2435821008301}},{"cause":{"latitude":-30.109957764439606,"title":"Feira Ecol\u00f3gica da Tristeza","updated_at":"2013-04-06T10:07:58-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/feira-ecologica-da-tristeza/1584","views":343,"id":1584,"category_id":2,"longitude":-51.25371571754306}},{"cause":{"latitude":-30.0130705872205,"title":"Nome da rua desatualizado","updated_at":"2013-04-05T23:00:12-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/nome-da-rua-desatualizado/893","views":343,"id":893,"category_id":11,"longitude":-51.1822936248398}},{"cause":{"latitude":-30.077452465910003,"title":"Acesso ao Col\u00e9gio Jo\u00e3o XXIII","updated_at":"2013-04-05T19:00:19-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/acesso-ao-colegio-joao-xxiii/1342","views":343,"id":1342,"category_id":3,"longitude":-51.21437834905697}},{"cause":{"latitude":-30.0417082011086,"title":"assaltos","updated_at":"2013-04-05T17:30:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/assaltos/1204","views":342,"id":1204,"category_id":10,"longitude":-51.1828032445526}},{"cause":{"latitude":-30.1007007661503,"title":"Rotat\u00f3ria perigosa","updated_at":"2013-04-06T07:37:00-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rotatoria-perigosa/988","views":341,"id":988,"category_id":3,"longitude":-51.224910765915}},{"cause":{"latitude":-30.0052612830972,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T14:30:16-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/758","views":341,"id":758,"category_id":5,"longitude":-51.1567719841308}},{"cause":{"latitude":-30.0117420767804,"title":"Falta de condu\u00e7\u00e3o at\u00e9 a faculdade Ritter dos Reis","updated_at":"2013-04-06T03:47:28-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/falta-de-conducao-ate-a-faculdade-ritter-dos-reis/990","views":340,"id":990,"category_id":3,"longitude":-51.1650041055298}},{"cause":{"latitude":-30.0594829521753,"title":"Cheiro de esgoto","updated_at":"2013-04-05T13:00:27-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/cheiro-de-esgoto/610","views":340,"id":610,"category_id":11,"longitude":-51.2301683735466}},{"cause":{"latitude":-30.0477867076611,"title":"Meia entrada em finais de semana e feriados","updated_at":"2013-04-05T18:00:18-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/meia-entrada-em-finais-de-semana-e-feriados/1240","views":339,"id":1240,"category_id":5,"longitude":-51.218538315258}},{"cause":{"latitude":-29.9992179012078,"title":"Tr\u00e2nsito parado todas a manh\u00e3s na hora do pic.","updated_at":"2013-04-05T13:00:29-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-parado-todas-a-manhas-na-hora-do-pic/614","views":338,"id":614,"category_id":3,"longitude":-51.1324313592529}},{"cause":{"latitude":-30.0317073408368,"title":"Pra\u00e7a do Port\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T03:46:50-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/praca-do-portao/684","views":337,"id":684,"category_id":10,"longitude":-51.2246027898407}},{"cause":{"latitude":-30.022959369963,"title":"Lar do Serginho","updated_at":"2013-04-06T03:52:29-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lar-do-serginho/403","views":336,"id":403,"category_id":10,"longitude":-51.2019913360375}},{"cause":{"latitude":-30.03299610829489,"title":"Grafitando a cidade em banners reciclados","updated_at":"2013-04-05T21:00:49-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/grafitando-a-cidade-em-banners-reciclados/1841","views":336,"id":1841,"category_id":10,"longitude":-51.2295058679199}},{"cause":{"latitude":-30.0511624627217,"title":"Revitaliza\u00e7ao","updated_at":"2013-04-05T18:00:27-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/revitalizacao/1258","views":336,"id":1258,"category_id":10,"longitude":-51.2101832341766}},{"cause":{"latitude":-30.0173579313525,"title":"Sinaleiras desrespeitadas","updated_at":"2013-04-06T07:52:35-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/sinaleiras-desrespeitadas/753","views":335,"id":753,"category_id":10,"longitude":-51.1095038365936}},{"cause":{"latitude":-30.0215986430429,"title":"Estante P\u00fablica da Rua Quintino Bocaiuva","updated_at":"2013-04-06T03:46:49-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/estante-publica-da-rua-quintino-bocaiuva/608","views":335,"id":608,"category_id":5,"longitude":-51.1985907268142}},{"cause":{"latitude":-30.0054616047449,"title":"Tr\u00e2nsito lento na hora do pic","updated_at":"2013-04-05T22:41:34-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-lento-na-hora-do-pic/615","views":335,"id":615,"category_id":3,"longitude":-51.138203473053}},{"cause":{"latitude":-30.048297489542,"title":"Tr\u00e2nsito no final da tarde","updated_at":"2013-04-05T13:00:24-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/transito-no-final-da-tarde/596","views":335,"id":596,"category_id":10,"longitude":-51.216384501419}},{"cause":{"latitude":-30.0290206131728,"title":"Rua com buracos e/ou \"costeletas\"","updated_at":"2013-04-06T03:47:28-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rua-com-buracos-e-ou-costeletas/572","views":334,"id":572,"category_id":3,"longitude":-51.2323382806396}},{"cause":{"latitude":-29.9947920944512,"title":"Sem \u00e1gua mais uma vez!!","updated_at":"2013-04-06T00:30:13-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/sem-agua-mais-uma-vez/912","views":334,"id":912,"category_id":7,"longitude":-51.2019086465576}},{"cause":{"latitude":-30.000105237191264,"title":"Skate na pra\u00e7a!","updated_at":"2013-04-05T21:30:13-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/skate-na-praca/2003","views":334,"id":2003,"category_id":6,"longitude":-51.14897522445676}},{"cause":{"latitude":-30.08978791575,"title":"Pedreira desativada","updated_at":"2013-04-05T18:30:16-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/pedreira-desativada/1301","views":334,"id":1301,"category_id":5,"longitude":-51.1560887955505}},{"cause":{"latitude":-30.009670308207372,"title":"Hospital abandonado","updated_at":"2013-04-05T22:00:13-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/hospital-abandonado/2130","views":332,"id":2130,"category_id":7,"longitude":-51.19493219371793}},{"cause":{"latitude":-30.043336950832902,"title":"Ciclistas e o Motoristas","updated_at":"2013-04-05T20:30:32-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclistas-e-o-motoristas/1780","views":332,"id":1780,"category_id":3,"longitude":-51.20251126921994}},{"cause":{"latitude":-30.02945718234674,"title":"Canteiro precisa de manuten\u00e7\u00e3o!","updated_at":"2013-04-06T17:36:51-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/canteiro-precisa-de-manutencao/1371","views":331,"id":1371,"category_id":11,"longitude":-51.200953752956366}},{"cause":{"latitude":-30.0394698793798,"title":"Tr\u00e2nsito interrompido","updated_at":"2013-04-05T14:30:18-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-interrompido/754","views":331,"id":754,"category_id":3,"longitude":-51.1356178235626}},{"cause":{"latitude":-30.026415091208,"title":"Conv\u00eanio Brigada Militar e Taxistas","updated_at":"2013-04-05T13:30:16-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/convenio-brigada-militar-e-taxistas/678","views":331,"id":678,"category_id":9,"longitude":-51.1044183683014}},{"cause":{"latitude":-30.0360333534197,"title":"Caminho dos Antiqu\u00e1rios","updated_at":"2013-04-05T12:30:29-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/caminho-dos-antiquarios/593","views":331,"id":593,"category_id":12,"longitude":-51.2276605081177}},{"cause":{"latitude":-30.021120778501484,"title":"Pra\u00e7a Alberto Ramos","updated_at":"2013-04-06T16:49:01-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/praca-alberto-ramos/1922","views":330,"id":1922,"category_id":11,"longitude":-51.18181190793456}},{"cause":{"latitude":-30.0361587422726,"title":"Policiamento","updated_at":"2013-04-06T04:30:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/policiamento/931","views":329,"id":931,"category_id":10,"longitude":-51.2041107129669}},{"cause":{"latitude":-30.0766711667927,"title":"Sinaleira Ca\u00f3tica Causando Acidentes","updated_at":"2013-04-05T18:00:36-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-caotica-causando-acidentes/1268","views":328,"id":1268,"category_id":3,"longitude":-51.214513879979}},{"cause":{"latitude":-30.0309376484967,"title":"Plantio de novas \u00e1rvores","updated_at":"2013-04-05T15:00:20-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/plantio-de-novas-arvores/965","views":326,"id":965,"category_id":1,"longitude":-51.226098841214}},{"cause":{"latitude":-30.1088064846052,"title":"Mais linha de \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-05T12:30:15-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/mais-linha-de-onibus/554","views":326,"id":554,"category_id":11,"longitude":-51.2148717355346}},{"cause":{"latitude":-29.9950737977492,"title":"4\u00aa pista URGENTE! ","updated_at":"2013-04-06T23:34:42-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/4a-pista-urgente/790","views":325,"id":790,"category_id":3,"longitude":-51.1883393239593}},{"cause":{"latitude":-30.0276830275635,"title":"Mais cursos de capacita\u00e7\u00e3o nos telecentros","updated_at":"2013-04-05T07:00:16-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/mais-cursos-de-capacitacao-nos-telecentros/157","views":324,"id":157,"category_id":8,"longitude":-51.2276336860275}},{"cause":{"latitude":-30.03261992925521,"title":"Casar\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T21:30:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/casarao/1994","views":323,"id":1994,"category_id":5,"longitude":-51.233183176479315}},{"cause":{"latitude":-30.04179178890735,"title":"Campo da pra\u00e7a tamandar\u00e9","updated_at":"2013-04-06T19:29:06-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/campo-da-praca-tamandare/1304","views":322,"id":1304,"category_id":6,"longitude":-51.18175181861875}},{"cause":{"latitude":-30.0102184484968,"title":"Gargalo no tr\u00e2nsito","updated_at":"2013-04-05T20:40:40-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/gargalo-no-transito/837","views":319,"id":837,"category_id":3,"longitude":-51.1663881253814}},{"cause":{"latitude":-30.0342871810525,"title":"Farra dos \"Guardadores\" de carros, em especial durante formaturas na UFRGS","updated_at":"2013-04-05T20:40:33-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/farra-dos-guardadores-de-carros-em-especial-durante-formaturas-na-ufrgs/982","views":319,"id":982,"category_id":10,"longitude":-51.2203112554168}},{"cause":{"latitude":-30.0540016965331,"title":"Bairro na Pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T18:00:42-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/bairro-na-praca/1285","views":319,"id":1285,"category_id":10,"longitude":-51.2155524078735}},{"cause":{"latitude":-30.0328289177869,"title":"Falta de ilumina\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T14:00:18-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/falta-de-iluminacao/707","views":319,"id":707,"category_id":11,"longitude":-51.1595538568115}},{"cause":{"latitude":-30.0373277755831,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/coletor-de-saquinhos/1101","views":318,"id":1101,"category_id":10,"longitude":-51.2125358844254}},{"cause":{"latitude":-30.1007732443141,"title":"Museu Comunit\u00e1rio da Lomba do Pinheiro","updated_at":"2013-04-05T15:30:22-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/museu-comunitario-da-lomba-do-pinheiro/995","views":318,"id":995,"category_id":5,"longitude":-51.1253288697815}},{"cause":{"latitude":-30.03731509866,"title":"Sinaleira para pedestres","updated_at":"2013-04-05T12:00:32-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/sinaleira-para-pedestres/536","views":318,"id":536,"category_id":11,"longitude":-51.2259036612129}},{"cause":{"latitude":-30.0308043815387,"title":"Retirar os \u00f4nibus da Salgado Filho","updated_at":"2013-04-06T20:39:59-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/retirar-os-onibus-da-salgado-filho/711","views":317,"id":711,"category_id":11,"longitude":-51.2263993247146}},{"cause":{"latitude":-30.0530783318334,"title":"Necessidade de mais lixeiras na rua","updated_at":"2013-04-06T00:30:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/necessidade-de-mais-lixeiras-na-rua/911","views":317,"id":911,"category_id":10,"longitude":-51.2237408637848}},{"cause":{"latitude":-30.0336091377445,"title":"Mais faixas de seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T10:49:24-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/mais-faixas-de-seguranca/270","views":317,"id":270,"category_id":11,"longitude":-51.2339154195404}},{"cause":{"latitude":-30.0347980325354,"title":"Sinaleira","updated_at":"2013-04-05T15:00:25-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira/979","views":316,"id":979,"category_id":3,"longitude":-51.2381050300216}},{"cause":{"latitude":-30.0389469917644,"title":"Inseguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T23:26:19-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/inseguranca/1062","views":315,"id":1062,"category_id":9,"longitude":-51.1557617321411}},{"cause":{"latitude":-30.005563804957276,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o de Pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T19:00:14-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/revitalizacao-de-praca/1334","views":315,"id":1334,"category_id":6,"longitude":-51.20149824138639}},{"cause":{"latitude":-30.0299194658855,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1085","views":314,"id":1085,"category_id":1,"longitude":-51.1690178984924}},{"cause":{"latitude":-30.0289277258665,"title":"LIXO NA CALCADA!","updated_at":"2013-04-06T23:34:24-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixo-na-calcada/488","views":313,"id":488,"category_id":10,"longitude":-51.2209603499984}},{"cause":{"latitude":-30.1213994743442,"title":"Bichinhos de Rua","updated_at":"2013-04-06T16:55:59-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/bichinhos-de-rua/824","views":313,"id":824,"category_id":10,"longitude":-51.2242542170715}},{"cause":{"latitude":-30.0378497526748,"title":"Chocolatao ","updated_at":"2013-04-06T02:30:12-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/chocolatao/919","views":313,"id":919,"category_id":11,"longitude":-51.2344872980743}},{"cause":{"latitude":-30.0186538526337,"title":"Limpeza","updated_at":"2013-04-06T05:00:21-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/limpeza/933","views":312,"id":933,"category_id":1,"longitude":-51.2154296350097}},{"cause":{"latitude":-30.0284377369801,"title":"Galp\u00f5es Coloridos","updated_at":"2013-04-05T10:30:20-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/galpoes-coloridos/391","views":312,"id":391,"category_id":11,"longitude":-51.2332715419418}},{"cause":{"latitude":-30.0411973852503,"title":"Congestionamento devido ao grande volume de veiculos.","updated_at":"2013-04-06T16:07:34-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/congestionamento-devido-ao-grande-volume-de-veiculos/968","views":311,"id":968,"category_id":3,"longitude":-51.1472049665069}},{"cause":{"latitude":-30.0278489612235,"title":"Recuperar asfalto na Dr. Flores","updated_at":"2013-04-06T08:47:08-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/recuperar-asfalto-na-dr-flores/972","views":311,"id":972,"category_id":3,"longitude":-51.2245219134277}},{"cause":{"latitude":-30.03855038816631,"title":"Parada de \u00f4nibus inativa aos domingos","updated_at":"2013-04-06T00:20:19-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/parada-de-onibus-inativa-aos-domingos/2548","views":311,"id":2548,"category_id":3,"longitude":-51.17368373390195}},{"cause":{"latitude":-30.0036583550689,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:30-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1130","views":311,"id":1130,"category_id":1,"longitude":-51.1845348125977}},{"cause":{"latitude":-30.063364369902,"title":"Viaduto e congestionamento","updated_at":"2013-04-05T18:00:29-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/viaduto-e-congestionamento/1261","views":310,"id":1261,"category_id":3,"longitude":-51.1855390977478}},{"cause":{"latitude":-30.030934072318,"title":"Colocar nas paradas mapas informativos referente aos trechos dos \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-05T15:00:19-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/colocar-nas-paradas-mapas-informativos-referente-aos-trechos-dos-onibus/967","views":310,"id":967,"category_id":10,"longitude":-51.22520360466}},{"cause":{"latitude":-30.04797709030646,"title":"Falta sinaleira para pedestres! N\u00e3o tem nem faixa de seguran\u00e7a!","updated_at":"2013-04-05T19:00:34-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-sinaleira-para-pedestres-nao-tem-nem-faixa-de-seguranca/1405","views":309,"id":1405,"category_id":9,"longitude":-51.23269233222959}},{"cause":{"latitude":-30.1018174632514,"title":"Tem que ter o campinho","updated_at":"2013-04-05T18:30:15-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/tem-que-ter-o-campinho/1295","views":309,"id":1295,"category_id":6,"longitude":-51.242487759552}},{"cause":{"latitude":-30.09265580626822,"title":"Esquina do lixo","updated_at":"2013-04-06T17:14:02-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/esquina-do-lixo/1479","views":308,"id":1479,"category_id":1,"longitude":-51.239558787307715}},{"cause":{"latitude":-30.0601240555566,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:57-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1189","views":308,"id":1189,"category_id":1,"longitude":-51.2278637264893}},{"cause":{"latitude":-30.0296708218801,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria","updated_at":"2013-04-05T08:00:13-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/iluminacao-precaria/214","views":308,"id":214,"category_id":11,"longitude":-51.2046954345321}},{"cause":{"latitude":-30.0537673339846,"title":"asfalto na rua","updated_at":"2013-04-05T15:30:17-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/asfalto-na-rua/807","views":307,"id":807,"category_id":10,"longitude":-51.2164944719887}},{"cause":{"latitude":-30.0558003378859,"title":"Rua escura e perigosa","updated_at":"2013-04-06T04:41:46-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/rua-escura-e-perigosa/1226","views":306,"id":1226,"category_id":9,"longitude":-51.2139816719666}},{"cause":{"latitude":-30.0261807169522,"title":"Falta de seguran\u00e7a na Dr. Vale","updated_at":"2013-04-06T03:46:46-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/falta-de-seguranca-na-dr-vale/815","views":306,"id":815,"category_id":10,"longitude":-51.2066331977173}},{"cause":{"latitude":-30.026651959671,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o da Volunt\u00e1rios","updated_at":"2013-04-05T12:00:28-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/revitalizacao-da-voluntarios/526","views":306,"id":526,"category_id":11,"longitude":-51.2215665292358}},{"cause":{"latitude":-30.03790023771428,"title":"Excesso de sinaleiras","updated_at":"2013-04-05T22:30:37-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/excesso-de-sinaleiras/2376","views":305,"id":2376,"category_id":3,"longitude":-51.19096788879392}},{"cause":{"latitude":-30.019550304399,"title":"Sinaleira","updated_at":"2013-04-06T03:00:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira/930","views":304,"id":930,"category_id":3,"longitude":-51.160913736782}},{"cause":{"latitude":-30.0497183780094,"title":"Implementa\u00e7\u00e3o do programa Academia da Cidade em Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T18:00:23-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/implementacao-do-programa-academia-da-cidade-em-porto-alegre/1252","views":304,"id":1252,"category_id":6,"longitude":-51.2312707614517}},{"cause":{"latitude":-30.02843542168964,"title":"Apadrinhamento de Estudantes","updated_at":"2013-04-06T20:40:58-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/apadrinhamento-de-estudantes/2270","views":303,"id":2270,"category_id":8,"longitude":-51.20832982774732}},{"cause":{"latitude":-30.0493979833703,"title":"Parada de onibus e faixas estreitas","updated_at":"2013-04-06T18:13:30-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/parada-de-onibus-e-faixas-estreitas/1263","views":303,"id":1263,"category_id":3,"longitude":-51.1962142896271}},{"cause":{"latitude":-30.014250438217,"title":"Alagamentos","updated_at":"2013-04-05T20:40:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/alagamentos/273","views":303,"id":273,"category_id":10,"longitude":-51.1954310845947}},{"cause":{"latitude":-30.031463518081175,"title":"Tapumes em pr\u00e9dio em ru\u00ednas for\u00e7am pedestres a caminhar na rua","updated_at":"2013-04-05T19:30:14-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/tapumes-em-predio-em-ruinas-forcam-pedestres-a-caminhar-na-rua/1462","views":302,"id":1462,"category_id":10,"longitude":-51.226850480995154}},{"cause":{"latitude":-30.1233741864795,"title":"Ponto de alagamento pr\u00f3ximo \u00e0 AABB","updated_at":"2013-04-05T18:00:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ponto-de-alagamento-proximo-a-aabb/1231","views":301,"id":1231,"category_id":3,"longitude":-51.2475737395172}},{"cause":{"latitude":-30.03591974701658,"title":"Escola de Arte Ateli\u00ea da Oca","updated_at":"2013-04-06T19:44:05-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/escola-de-arte-atelie-da-oca/1381","views":300,"id":1381,"category_id":5,"longitude":-51.20735202973327}},{"cause":{"latitude":-30.017983099002,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica","updated_at":"2013-04-05T13:00:31-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/iluminacao-publica/616","views":300,"id":616,"category_id":9,"longitude":-51.155409549707}},{"cause":{"latitude":-30.0186815452351,"title":"WI-FI GRATIS","updated_at":"2013-04-05T15:30:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/wi-fi-gratis/989","views":299,"id":989,"category_id":3,"longitude":-51.1395588523316}},{"cause":{"latitude":-30.0332561818578,"title":"Falta de seguran\u00e7a \u00e0 noite, nas imedia\u00e7\u00f5es das Ruas Henrique Dias e Jo\u00e3o Telles","updated_at":"2013-04-05T08:30:37-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-de-seguranca-a-noite-nas-imediacoes-das-ruas-henrique-dias-e-joao-telles/303","views":299,"id":303,"category_id":9,"longitude":-51.2122753572082}},{"cause":{"latitude":-30.0124182777744,"title":"Seguran\u00e7a na rua","updated_at":"2013-04-05T20:00:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-na-rua/863","views":297,"id":863,"category_id":9,"longitude":-51.172381558197}},{"cause":{"latitude":-30.036911072058405,"title":"Motes e Metas dos bairros Bom Fim / Farroupilha / Rio Branco","updated_at":"2013-04-05T19:00:32-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/motes-e-metas-dos-bairros-bom-fim-farroupilha-rio-branco/1399","views":297,"id":1399,"category_id":10,"longitude":-51.217103333435034}},{"cause":{"latitude":-30.0090850025206,"title":"Risco de assalto","updated_at":"2013-04-05T12:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/risco-de-assalto/548","views":296,"id":548,"category_id":9,"longitude":-51.1464110326385}},{"cause":{"latitude":-30.052904930217903,"title":"Parada de \u00f4nibus sem ilumina\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T15:09:47-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/parada-de-onibus-sem-iluminacao/1760","views":295,"id":1760,"category_id":9,"longitude":-51.205177428558386}},{"cause":{"latitude":-30.067598470211987,"title":"Antigo Terminal Alameda abandonado!","updated_at":"2013-04-06T13:20:51-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/antigo-terminal-alameda-abandonado/2469","views":295,"id":2469,"category_id":7,"longitude":-51.176886291465735}},{"cause":{"latitude":-30.0538951944676,"title":"Faixa de Seguran\u00e7a e Po\u00e7as D'\u00e1gua","updated_at":"2013-04-05T17:30:26-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixa-de-seguranca-e-pocas-dagua/1225","views":295,"id":1225,"category_id":3,"longitude":-51.2286943668648}},{"cause":{"latitude":-30.0241439119212,"title":"Restaura\u00e7\u00e3o e reforma da passarela","updated_at":"2013-04-05T13:00:32-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/restauracao-e-reforma-da-passarela/619","views":295,"id":619,"category_id":11,"longitude":-51.2200215768432}},{"cause":{"latitude":-30.0295509719036,"title":"cal\u00e7adas ","updated_at":"2013-04-05T12:00:30-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/calcadas/532","views":295,"id":532,"category_id":11,"longitude":-51.2256698565888}},{"cause":{"latitude":-30.0119648259757,"title":"CONSTRU\u00c7\u00c3O PERIGOSA E ENTORNO","updated_at":"2013-04-06T20:57:56-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/construcao-perigosa-e-entorno/873","views":294,"id":873,"category_id":9,"longitude":-51.1719564563835}},{"cause":{"latitude":-30.0177155887386,"title":"Pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T11:03:18-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/praca/892","views":294,"id":892,"category_id":1,"longitude":-51.1442169856643}},{"cause":{"latitude":-30.011454678971305,"title":"Desrespeito com os cadeirantes!","updated_at":"2013-04-06T00:00:31-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/desrespeito-com-os-cadeirantes/2895","views":294,"id":2895,"category_id":3,"longitude":-51.16835117340088}},{"cause":{"latitude":-30.032752617265928,"title":"Pra\u00e7a com Cultura","updated_at":"2013-04-05T19:30:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/praca-com-cultura/1464","views":293,"id":1464,"category_id":5,"longitude":-51.18714241387784}},{"cause":{"latitude":-30.0715583218484,"title":"Pavimenta\u00e7\u00e3o do passeio publico","updated_at":"2013-04-05T18:00:18-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/pavimentacao-do-passeio-publico/1242","views":293,"id":1242,"category_id":10,"longitude":-51.2238552909851}},{"cause":{"latitude":-30.0225142293935,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:28-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1157","views":293,"id":1157,"category_id":1,"longitude":-51.1967788940735}},{"cause":{"latitude":-30.0292249649404,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T14:00:35-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/739","views":293,"id":739,"category_id":5,"longitude":-51.2309006166076}},{"cause":{"latitude":-30.0292063875245,"title":"Fora muro da Mau\u00e1","updated_at":"2013-04-05T13:00:47-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/fora-muro-da-maua/644","views":293,"id":644,"category_id":5,"longitude":-51.2345484208679}},{"cause":{"latitude":-30.01409250621997,"title":"organisa\u00e7ao de veiculos","updated_at":"2013-04-06T22:45:57-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/organisacao-de-veiculos/2013","views":291,"id":2013,"category_id":11,"longitude":-51.12436595674512}},{"cause":{"latitude":-30.036739244153836,"title":"Gatos e Pombas problema de sa\u00fade p\u00fablica","updated_at":"2013-04-06T08:40:39-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/gatos-e-pombas-problema-de-saude-publica/1489","views":291,"id":1489,"category_id":7,"longitude":-51.215606660804724}},{"cause":{"latitude":-29.993587081692013,"title":"\u00f4nibus-executivo aeroporto","updated_at":"2013-04-05T22:30:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus-executivo-aeroporto/2285","views":291,"id":2285,"category_id":3,"longitude":-51.18271741386411}},{"cause":{"latitude":-30.04351663232979,"title":"Falta sinaliza\u00e7\u00e3o na via","updated_at":"2013-04-05T19:00:27-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/falta-sinalizacao-na-via/1364","views":291,"id":1364,"category_id":3,"longitude":-51.107116261383055}},{"cause":{"latitude":-30.0018659484522,"title":"Viaduto URGENTE! Engarrafamentos intermin\u00e1veis!","updated_at":"2013-04-05T14:00:22-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/viaduto-urgente-engarrafamentos-interminaveis/716","views":290,"id":716,"category_id":3,"longitude":-51.1909544777488}},{"cause":{"latitude":-30.060542138744477,"title":"Est\u00e1dio Ol\u00edmpico como Centro de Eventos?","updated_at":"2013-04-06T09:00:23-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/estadio-olimpico-como-centro-de-eventos/2970","views":289,"id":2970,"category_id":5,"longitude":-51.21324062347412}},{"cause":{"latitude":-30.03725068614374,"title":"Matagal na reden\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T00:00:17-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/matagal-na-redencao/2821","views":289,"id":2821,"category_id":11,"longitude":-51.21459245681763}},{"cause":{"latitude":-30.05525779099943,"title":"Parada de \u00f4nibus pequena para a demanda","updated_at":"2013-04-05T22:30:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/parada-de-onibus-pequena-para-a-demanda/2316","views":289,"id":2316,"category_id":3,"longitude":-51.190125675163245}},{"cause":{"latitude":-30.04406720744981,"title":"Ciclofaixa de Lazer","updated_at":"2013-04-05T20:00:31-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/ciclofaixa-de-lazer/1667","views":289,"id":1667,"category_id":6,"longitude":-51.20568785186765}},{"cause":{"latitude":-30.053725545146865,"title":"desafogar o transito da azenha","updated_at":"2013-04-05T19:00:17-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/desafogar-o-transito-da-azenha/1338","views":289,"id":1338,"category_id":3,"longitude":-51.21292981620786}},{"cause":{"latitude":-30.0761218332827,"title":"Acesso \u00e0 Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T18:00:27-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/acesso-a-porto-alegre/1260","views":289,"id":1260,"category_id":3,"longitude":-51.1316588830566}},{"cause":{"latitude":-30.083010953773,"title":"Cal\u00e7ada prec\u00e1ria","updated_at":"2013-04-05T18:00:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/calcada-precaria/1236","views":289,"id":1236,"category_id":10,"longitude":-51.2418527259033}},{"cause":{"latitude":-30.0358847442032,"title":"Ara\u00fajo Viana acess\u00edvel a todos","updated_at":"2013-04-05T13:30:12-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/araujo-viana-acessivel-a-todos/651","views":289,"id":651,"category_id":5,"longitude":-51.2128708076095}},{"cause":{"latitude":-30.1013052877193,"title":"Proibir a exposi\u00e7\u00e3o de produtos no exterior das lojas","updated_at":"2013-04-06T03:46:45-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/proibir-a-exposicao-de-produtos-no-exterior-das-lojas/978","views":287,"id":978,"category_id":10,"longitude":-51.2312303342102}},{"cause":{"latitude":-30.0867006660364,"title":"Respeito \u00e0 faixa de pedestre","updated_at":"2013-04-05T17:30:17-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/respeito-a-faixa-de-pedestre/1208","views":287,"id":1208,"category_id":8,"longitude":-51.2380535490876}},{"cause":{"latitude":-30.0258716849483,"title":"Demoli\u00e7\u00e3o do Quarteir\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T13:00:32-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/demolicao-do-quarteirao/620","views":287,"id":620,"category_id":11,"longitude":-51.2184283446884}},{"cause":{"latitude":-30.0119743351338,"title":"Alagamento","updated_at":"2013-04-06T13:11:42-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/alagamento/284","views":286,"id":284,"category_id":10,"longitude":-51.1967829179382}},{"cause":{"latitude":-30.1109875520806,"title":"Cal\u00e7amento para pedestres","updated_at":"2013-04-06T11:57:08-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/calcamento-para-pedestres/1298","views":286,"id":1298,"category_id":10,"longitude":-51.2497726392364}},{"cause":{"latitude":-30.0270235169043,"title":"retirar a \"erva de pasarinho\" que esta matando todas as arvores da zona norte","updated_at":"2013-04-06T08:39:30-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/retirar-a-erva-de-pasarinho-que-esta-matando-todas-as-arvores-da-zona-norte/522","views":285,"id":522,"category_id":1,"longitude":-51.1452845048523}},{"cause":{"latitude":-30.0546170365272,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica ","updated_at":"2013-04-05T18:00:46-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/iluminacao-publica/1290","views":285,"id":1290,"category_id":10,"longitude":-51.1534276914215}},{"cause":{"latitude":-30.0192019432768,"title":"Dep\u00f3sito de Lixo","updated_at":"2013-04-05T12:30:23-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/deposito-de-lixo/580","views":285,"id":580,"category_id":1,"longitude":-51.1214450311279}},{"cause":{"latitude":-30.015745839752,"title":"Roubo de cabos de luz da rua","updated_at":"2013-04-06T14:13:56-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/roubo-de-cabos-de-luz-da-rua/489","views":284,"id":489,"category_id":10,"longitude":-51.1960387629822}},{"cause":{"latitude":-30.0425533633811,"title":"Cal\u00e7adas","updated_at":"2013-04-06T08:41:00-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/calcadas/973","views":284,"id":973,"category_id":11,"longitude":-51.2283471536255}},{"cause":{"latitude":-30.115379087954988,"title":"Vila Nova precisa de bibliotecas p\u00fablicas!","updated_at":"2013-04-05T20:00:23-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/vila-nova-precisa-de-bibliotecas-publicas/1647","views":284,"id":1647,"category_id":5,"longitude":-51.18129342676389}},{"cause":{"latitude":-30.0366370760693,"title":"Pavimenta\u00e7\u00e3o P\u00e9ssima","updated_at":"2013-04-05T18:00:47-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/pavimentacao-pessima/1289","views":284,"id":1289,"category_id":10,"longitude":-51.1561635446167}},{"cause":{"latitude":-30.0518568099092,"title":"Seguran\u00e7a nos Parques","updated_at":"2013-04-05T11:30:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-nos-parques/461","views":284,"id":461,"category_id":9,"longitude":-51.2299657339378}},{"cause":{"latitude":-30.009930065633082,"title":"associa\u00e7\u00e3o dos moradores do parque das laranjeiras zona norte","updated_at":"2013-04-05T19:00:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/associacao-dos-moradores-do-parque-das-laranjeiras-zona-norte/1357","views":283,"id":1357,"category_id":10,"longitude":-51.114319396081555}},{"cause":{"latitude":-30.0272612670888,"title":"Cuidado com as cal\u00e7adas","updated_at":"2013-04-05T12:00:37-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/cuidado-com-as-calcadas/542","views":283,"id":542,"category_id":10,"longitude":-51.223758394812}},{"cause":{"latitude":-30.0347364042834,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T14:21:39-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1100","views":282,"id":1100,"category_id":1,"longitude":-51.2134800219986}},{"cause":{"latitude":-30.03140314283,"title":"COLABORANDO COM A FLUIDEZ DO TR\u00c2NSITO!","updated_at":"2013-04-06T03:46:47-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/colaborando-com-a-fluidez-do-transito/429","views":282,"id":429,"category_id":10,"longitude":-51.2198767375564}},{"cause":{"latitude":-30.0559124706342,"title":"Sinaleira para pedestres.","updated_at":"2013-04-05T20:40:31-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/sinaleira-para-pedestres/1233","views":280,"id":1233,"category_id":10,"longitude":-51.16900596138}},{"cause":{"latitude":-30.0229641786309,"title":"Transporte Absurdo","updated_at":"2013-04-06T22:55:36-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transporte-absurdo/828","views":279,"id":828,"category_id":3,"longitude":-51.1848739099121}},{"cause":{"latitude":-30.0271699897062,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T22:46:28-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1083","views":279,"id":1083,"category_id":1,"longitude":-51.179215657167}},{"cause":{"latitude":-30.06136494634687,"title":"Direitos Humanos no Pres\u00eddio Central","updated_at":"2013-04-06T14:01:32-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/direitos-humanos-no-presidio-central/1769","views":279,"id":1769,"category_id":10,"longitude":-51.183753512103294}},{"cause":{"latitude":-30.0555681880979,"title":"Coleta de Recicl\u00e1veis","updated_at":"2013-04-06T11:16:46-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coleta-de-reciclaveis/1203","views":279,"id":1203,"category_id":1,"longitude":-51.1874398900269}},{"cause":{"latitude":-30.0200472974815,"title":"Inseguran\u00e7a na pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T23:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/inseguranca-na-praca/901","views":278,"id":901,"category_id":9,"longitude":-51.2047383498764}},{"cause":{"latitude":-30.03738940222354,"title":"Rampas para Roller e Skate","updated_at":"2013-04-05T19:30:24-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/rampas-para-roller-e-skate/1530","views":278,"id":1530,"category_id":6,"longitude":-51.2416991901016}},{"cause":{"latitude":-30.0249427784612,"title":"lix\u00e3o do bairro","updated_at":"2013-04-06T13:22:10-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixao-do-bairro/517","views":277,"id":517,"category_id":1,"longitude":-51.1404136132812}},{"cause":{"latitude":-30.030214207313726,"title":"Acessibilidade","updated_at":"2013-04-05T19:00:37-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/acessibilidade/1435","views":276,"id":1435,"category_id":3,"longitude":-51.230793328247046}},{"cause":{"latitude":-30.0229955,"title":"Flanelinhas.","updated_at":"2013-04-05T18:30:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/flanelinhas/1293","views":275,"id":1293,"category_id":3,"longitude":-51.1908769002472}},{"cause":{"latitude":-30.0387446404843,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:27-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1127","views":275,"id":1127,"category_id":1,"longitude":-51.1923239475769}},{"cause":{"latitude":-30.1119975101041,"title":"Retirar cavaletes do passeio de pedestres","updated_at":"2013-04-05T15:00:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/retirar-cavaletes-do-passeio-de-pedestres/957","views":275,"id":957,"category_id":10,"longitude":-51.2551770962951}},{"cause":{"latitude":-30.0248963329084,"title":"Rua Perigosa","updated_at":"2013-04-06T23:34:57-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/rua-perigosa/1057","views":274,"id":1057,"category_id":9,"longitude":-51.2085846376037}},{"cause":{"latitude":-30.0352856610399,"title":"NECESSIDADE DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O de Obras de Patrim\u00f4nio Natural no Espa\u00e7o P\u00fablico","updated_at":"2013-04-06T18:04:00-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/necessidade-de-identificacao-de-obras-de-patrimonio-natural-no-espaco-publico/986","views":274,"id":986,"category_id":1,"longitude":-51.2171864819145}},{"cause":{"latitude":-30.0299494814489,"title":"Feira do Livro de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T07:06:54-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/feira-do-livro-de-porto-alegre/810","views":274,"id":810,"category_id":5,"longitude":-51.2310615491485}},{"cause":{"latitude":-30.0584962046006,"title":"LIXO","updated_at":"2013-04-05T23:30:12-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/lixo/903","views":273,"id":903,"category_id":8,"longitude":-51.2281695190796}},{"cause":{"latitude":-30.0263878015483,"title":"Coletor de saquinhos entrada 7","updated_at":"2013-04-05T17:00:39-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos-entrada-7/1173","views":273,"id":1173,"category_id":1,"longitude":-51.1544261528564}},{"cause":{"latitude":-30.0285097319108,"title":"cercamento das margens do arroio, que acaba servindo de deposito de lixo","updated_at":"2013-04-06T05:21:55-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/cercamento-das-margens-do-arroio-que-acaba-servindo-de-deposito-de-lixo/521","views":272,"id":521,"category_id":1,"longitude":-51.1421946000671}},{"cause":{"latitude":-30.047856359890915,"title":"M\u00e9rito para quem merece","updated_at":"2013-04-05T21:01:24-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/merito-para-quem-merece/1968","views":272,"id":1968,"category_id":1,"longitude":-51.215086312255835}},{"cause":{"latitude":-30.094365522731685,"title":"A Comunidade da Cascata precisa de bibliotecas!","updated_at":"2013-04-06T16:49:08-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/a-comunidade-da-cascata-precisa-de-bibliotecas/1646","views":271,"id":1646,"category_id":5,"longitude":-51.17554277063596}},{"cause":{"latitude":-30.018557464222077,"title":"Entulhos de obra de tubula\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T20:00:34-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/entulhos-de-obra-de-tubulacao/1679","views":271,"id":1679,"category_id":11,"longitude":-51.20012278161471}},{"cause":{"latitude":-30.0261949718376,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T14:30:16-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/761","views":271,"id":761,"category_id":5,"longitude":-51.200482829361}},{"cause":{"latitude":-30.068805527032726,"title":"Nascente do Dil\u00favio Ipiranga","updated_at":"2013-04-05T21:30:17-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/nascente-do-diluvio-ipiranga/2018","views":270,"id":2018,"category_id":1,"longitude":-51.13575729843137}},{"cause":{"latitude":-30.0336262053619,"title":"Restaurante B\u00f3ris","updated_at":"2013-04-05T17:30:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/restaurante-boris/1220","views":270,"id":1220,"category_id":10,"longitude":-51.2145792166443}},{"cause":{"latitude":-30.0325688431027,"title":"Sociedade Brasileira de Din\u00e2mica dos Grupos ","updated_at":"2013-04-06T04:27:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/sociedade-brasileira-de-dinamica-dos-grupos/1073","views":269,"id":1073,"category_id":10,"longitude":-51.2262657594299}},{"cause":{"latitude":-30.0276365832945,"title":" Movimento QUERO CAIS","updated_at":"2013-04-06T02:46:43-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/movimento-quero-cais/581","views":269,"id":581,"category_id":6,"longitude":-51.2324723910904}},{"cause":{"latitude":-30.0332120622836,"title":"Musical da Legalidade como evento anual","updated_at":"2013-04-05T18:00:20-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/musical-da-legalidade-como-evento-anual/1247","views":269,"id":1247,"category_id":5,"longitude":-51.2299645256614}},{"cause":{"latitude":-30.0118494575719,"title":"Arrombamento de carros","updated_at":"2013-04-06T09:00:23-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/arrombamento-de-carros/945","views":267,"id":945,"category_id":9,"longitude":-51.1816724330658}},{"cause":{"latitude":-30.01108246009125,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o de pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T19:00:14-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/revitalizacao-de-praca/1333","views":267,"id":1333,"category_id":6,"longitude":-51.19605872150419}},{"cause":{"latitude":-30.031324190523,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o do Porto","updated_at":"2013-04-05T15:00:12-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/revitalizacao-do-porto/777","views":267,"id":777,"category_id":5,"longitude":-51.2394193124389}},{"cause":{"latitude":-30.0237166085714,"title":"Criminalidade","updated_at":"2013-04-06T03:46:46-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/criminalidade/1222","views":266,"id":1222,"category_id":10,"longitude":-51.1184999656296}},{"cause":{"latitude":-30.0277387606576,"title":"Menos carros, mais pessoas","updated_at":"2013-04-05T20:30:13-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/menos-carros-mais-pessoas/877","views":266,"id":877,"category_id":11,"longitude":-51.2278858136749}},{"cause":{"latitude":-30.0076906114187,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:27-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1129","views":266,"id":1129,"category_id":1,"longitude":-51.1842558628601}},{"cause":{"latitude":-30.0182729743011,"title":"Hosp. Militar - Fuma\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T23:34:37-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/hosp-militar-fumaca/1209","views":265,"id":1209,"category_id":1,"longitude":-51.1928990792846}},{"cause":{"latitude":-30.012476553199154,"title":"Roubo de carros","updated_at":"2013-04-06T13:50:53-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/roubo-de-carros/1326","views":265,"id":1326,"category_id":9,"longitude":-51.183335402655075}},{"cause":{"latitude":-30.047656690034486,"title":"Publica\u00e7\u00e3o de livro","updated_at":"2013-04-05T22:30:22-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/publicacao-de-livro/2329","views":265,"id":2329,"category_id":5,"longitude":-51.17703113075254}},{"cause":{"latitude":-30.0445356175052,"title":"Coletor de saquinhos - Pra\u00e7a Buri","updated_at":"2013-04-05T16:30:36-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos-praca-buri/1136","views":265,"id":1136,"category_id":1,"longitude":-51.188000667984}},{"cause":{"latitude":-30.104179677826462,"title":"Cercando o Gua\u00edba","updated_at":"2013-04-05T21:00:39-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/cercando-o-guaiba/1832","views":263,"id":1832,"category_id":10,"longitude":-51.26568350311277}},{"cause":{"latitude":-30.0238613807191,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:50-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1180","views":263,"id":1180,"category_id":1,"longitude":-51.2012457174438}},{"cause":{"latitude":-30.0296091904398,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1099","views":261,"id":1099,"category_id":1,"longitude":-51.2191555762741}},{"cause":{"latitude":-30.0230885158383,"title":"Plantio de \u00e1rvores","updated_at":"2013-04-06T23:34:40-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/plantio-de-arvores/964","views":260,"id":964,"category_id":1,"longitude":-51.1980751214264}},{"cause":{"latitude":-30.030302449111534,"title":"N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para transitar","updated_at":"2013-04-05T19:00:31-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/nao-ha-espaco-para-transitar/1390","views":260,"id":1390,"category_id":3,"longitude":-51.19878921028135}},{"cause":{"latitude":-30.07400498810729,"title":"Asfalto muito ruim","updated_at":"2013-04-06T17:15:20-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/asfalto-muito-ruim/1691","views":259,"id":1691,"category_id":10,"longitude":-51.17920908447263}},{"cause":{"latitude":-30.038882427644364,"title":"Brinquedos infantis - Pra\u00e7a Andr\u00e9 Foster","updated_at":"2013-04-06T15:10:15-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/brinquedos-infantis-praca-andre-foster/1750","views":259,"id":1750,"category_id":6,"longitude":-51.19222852703092}},{"cause":{"latitude":-30.0370462166068,"title":"Debate sobre o conceito de Direitos Animais em Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T22:54:03-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/debate-sobre-o-conceito-de-direitos-animais-em-porto-alegre/876","views":259,"id":876,"category_id":10,"longitude":-51.2359844605743}},{"cause":{"latitude":-30.069882580689633,"title":"Se tem ciclovia, ela deve ser usada!","updated_at":"2013-04-05T20:00:17-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/se-tem-ciclovia-ela-deve-ser-usada/1631","views":259,"id":1631,"category_id":3,"longitude":-51.24019178863523}},{"cause":{"latitude":-30.012633945892045,"title":"Amigos do Higien\u00f3polis","updated_at":"2013-04-05T18:30:30-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/amigos-do-higienopolis/1332","views":259,"id":1332,"category_id":10,"longitude":-51.18720206733701}},{"cause":{"latitude":-30.0081373574203,"title":"Tr\u00e2nsito e barulho...","updated_at":"2013-04-05T14:46:34-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-e-barulho/546","views":257,"id":546,"category_id":3,"longitude":-51.1555520009613}},{"cause":{"latitude":-30.027580850143,"title":"Melhorias para o Mercado","updated_at":"2013-04-05T06:30:13-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/melhorias-para-o-mercado/118","views":257,"id":118,"category_id":12,"longitude":-51.2278563093757}},{"cause":{"latitude":-30.013977674492665,"title":"Transporte","updated_at":"2013-04-05T18:30:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transporte/1321","views":256,"id":1321,"category_id":3,"longitude":-51.099289061654645}},{"cause":{"latitude":-30.10775794594127,"title":"regulariza\u00e7\u00e3o fundiaria","updated_at":"2013-04-05T19:00:30-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/regularizacao-fundiaria/1377","views":255,"id":1377,"category_id":11,"longitude":-51.235871008073445}},{"cause":{"latitude":-30.03666261810033,"title":"Coc\u00f4 de cachorro","updated_at":"2013-04-06T14:10:22-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/coco-de-cachorro/1521","views":254,"id":1521,"category_id":10,"longitude":-51.22214320417402}},{"cause":{"latitude":-30.01987079555054,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o quadra de futebol","updated_at":"2013-04-06T08:40:17-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/iluminacao-quadra-de-futebol/1608","views":254,"id":1608,"category_id":6,"longitude":-51.1774924707031}},{"cause":{"latitude":-30.030957293682693,"title":"Flanelinha pedindo dinheiro","updated_at":"2013-04-05T22:00:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/flanelinha-pedindo-dinheiro/2123","views":253,"id":2123,"category_id":10,"longitude":-51.21505680795667}},{"cause":{"latitude":-30.0926001097083,"title":"Sinaleira in\u00fatil","updated_at":"2013-04-05T18:00:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-inutil/1249","views":252,"id":1249,"category_id":3,"longitude":-51.2380245637512}},{"cause":{"latitude":-30.1146256511057,"title":"SEDE DO SINDICATO RURAL POA ","updated_at":"2013-04-05T15:30:24-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/sede-do-sindicato-rural-poa/998","views":252,"id":998,"category_id":1,"longitude":-51.2136486482239}},{"cause":{"latitude":-30.036293419012,"title":"Lugar de lixo \u00e9 na Lixeira","updated_at":"2013-04-06T19:23:03-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lugar-de-lixo-e-na-lixeira/1202","views":250,"id":1202,"category_id":10,"longitude":-51.2229237269974}},{"cause":{"latitude":-30.05053096846068,"title":"Lixo acumulado","updated_at":"2013-04-06T17:46:59-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/lixo-acumulado/2314","views":250,"id":2314,"category_id":11,"longitude":-51.18432673927305}},{"cause":{"latitude":-30.0565207152101,"title":"Seguran\u00e7a, Inclus\u00e3o Social,","updated_at":"2013-04-05T18:00:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/seguranca-inclusao-social/1259","views":249,"id":1259,"category_id":10,"longitude":-51.1876526784515}},{"cause":{"latitude":-30.0261410662015,"title":"Assaltos","updated_at":"2013-04-05T15:30:40-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos/1058","views":248,"id":1058,"category_id":9,"longitude":-51.2109020661926}},{"cause":{"latitude":-30.0195735284303,"title":"Arroio desmoronando ","updated_at":"2013-04-05T12:00:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/arroio-desmoronando/518","views":248,"id":518,"category_id":3,"longitude":-51.1412075471496}},{"cause":{"latitude":-30.058734616112112,"title":"Perigo de assalto","updated_at":"2013-04-06T23:34:55-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/perigo-de-assalto/1964","views":247,"id":1964,"category_id":9,"longitude":-51.19149991670224}},{"cause":{"latitude":-30.070515574649047,"title":"falta se sinaleira","updated_at":"2013-04-06T22:55:14-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/falta-se-sinaleira/1735","views":247,"id":1735,"category_id":10,"longitude":-51.1808835484573}},{"cause":{"latitude":-30.078102356688266,"title":"T11 lotado","updated_at":"2013-04-05T21:01:22-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/t11-lotado/1954","views":247,"id":1954,"category_id":3,"longitude":-51.20814489530642}},{"cause":{"latitude":-30.028398977117863,"title":"Guilda Centro Hist\u00f3rico","updated_at":"2013-04-05T18:30:24-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/guilda-centro-historico/1320","views":247,"id":1320,"category_id":5,"longitude":-51.227105869311515}},{"cause":{"latitude":-30.0350720336094,"title":"Usina das Artes","updated_at":"2013-04-05T17:00:24-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/usina-das-artes/835","views":247,"id":835,"category_id":5,"longitude":-51.2419298600769}},{"cause":{"latitude":-30.0236616625091,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:46-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1179","views":246,"id":1179,"category_id":1,"longitude":-51.2021362108368}},{"cause":{"latitude":-30.0429143186479,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/coletor-de-saquinhos/1091","views":246,"id":1091,"category_id":10,"longitude":-51.2333820128891}},{"cause":{"latitude":-30.066725666109,"title":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T03:47:19-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/pavimentacao/1238","views":245,"id":1238,"category_id":10,"longitude":-51.2391618203735}},{"cause":{"latitude":-30.057927556668947,"title":"Quadras de T\u00eanis na Pra\u00e7a R\u00e1dio Ga\u00facha","updated_at":"2013-04-06T08:39:51-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/quadras-de-tenis-na-praca-radio-gaucha/1636","views":244,"id":1636,"category_id":6,"longitude":-51.221582622489905}},{"cause":{"latitude":-29.99654190800347,"title":"Congestionamento Frequente!","updated_at":"2013-04-05T20:30:16-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/congestionamento-frequente/1712","views":244,"id":1712,"category_id":3,"longitude":-51.18975553031919}},{"cause":{"latitude":-30.011909851062573,"title":"containers de lixo recicl\u00e1vel","updated_at":"2013-04-06T19:07:42-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/containers-de-lixo-reciclavel/1359","views":242,"id":1359,"category_id":1,"longitude":-51.19822921478885}},{"cause":{"latitude":-30.114699896629563,"title":"Sinaliza\u00e7\u00e3o do projeto PISA","updated_at":"2013-04-06T17:27:39-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/sinalizacao-do-projeto-pisa/1827","views":242,"id":1827,"category_id":9,"longitude":-51.26572641845701}},{"cause":{"latitude":-30.050902436160754,"title":"Falta de uma parada para a linha 349-S\u00e3o Caetano","updated_at":"2013-04-05T23:00:31-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/falta-de-uma-parada-para-a-linha-349-sao-caetano/2553","views":242,"id":2553,"category_id":3,"longitude":-51.20844516273496}},{"cause":{"latitude":-30.076831912247037,"title":"Lixeiras na Pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T20:30:19-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixeiras-na-praca/1722","views":242,"id":1722,"category_id":1,"longitude":-51.22022894439698}},{"cause":{"latitude":-30.053587953456706,"title":"Mais Bibliotecas P\u00fablicas para Porto Alegre.","updated_at":"2013-04-05T20:00:20-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/mais-bibliotecas-publicas-para-porto-alegre/1644","views":242,"id":1644,"category_id":10,"longitude":-51.12919419885861}},{"cause":{"latitude":-30.079083483631848,"title":"Buraco no passeio","updated_at":"2013-04-06T21:27:38-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/buraco-no-passeio/2645","views":241,"id":2645,"category_id":10,"longitude":-51.19717988487241}},{"cause":{"latitude":-30.038513236826848,"title":"Poda agressiva na Rua da Rep\u00fablica","updated_at":"2013-04-05T22:30:23-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/poda-agressiva-na-rua-da-republica/2333","views":241,"id":2333,"category_id":1,"longitude":-51.22336897369382}},{"cause":{"latitude":-30.021273512750003,"title":"Melhorias na avenida Ary Tarrago","updated_at":"2013-04-05T22:00:32-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/melhorias-na-avenida-ary-tarrago/2248","views":241,"id":2248,"category_id":3,"longitude":-51.13127264495847}},{"cause":{"latitude":-30.097816884649212,"title":"Duplica\u00e7\u00e3o!","updated_at":"2013-04-05T20:30:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/duplicacao/1704","views":241,"id":1704,"category_id":3,"longitude":-51.23465570922849}},{"cause":{"latitude":-30.02293975551576,"title":"Pra\u00e7a Guia Lopes","updated_at":"2013-04-05T20:00:25-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/praca-guia-lopes/1657","views":241,"id":1657,"category_id":1,"longitude":-51.2375516477905}},{"cause":{"latitude":-30.041828939017513,"title":"RUA DE M\u00c3O DUPLA","updated_at":"2013-04-05T19:00:35-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/rua-de-mao-dupla/1427","views":240,"id":1427,"category_id":10,"longitude":-51.2257963728523}},{"cause":{"latitude":-30.051602885274214,"title":"\u00c1rvores inadequadas","updated_at":"2013-04-06T13:37:54-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/arvores-inadequadas/1588","views":239,"id":1588,"category_id":1,"longitude":-51.191098423450626}},{"cause":{"latitude":-30.0175762418584,"title":"Tr\u00e2nsito perigoso!","updated_at":"2013-04-05T18:30:14-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/transito-perigoso/1292","views":239,"id":1292,"category_id":9,"longitude":-51.1563459348297}},{"cause":{"latitude":-30.0363630793226,"title":"Lixo!","updated_at":"2013-04-05T18:00:17-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixo/1241","views":239,"id":1241,"category_id":1,"longitude":-51.1871698808288}},{"cause":{"latitude":-30.012731493589595,"title":"Lixo nas ruas - Caminh\u00e3o de lixo nunca passa","updated_at":"2013-04-06T08:40:23-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixo-nas-ruas-caminhao-de-lixo-nunca-passa/1445","views":238,"id":1445,"category_id":1,"longitude":-51.194588870964026}},{"cause":{"latitude":-30.0113147199892,"title":"Transito Congestionado - RUA A\u00c7ORES URGENTE","updated_at":"2013-04-06T04:11:45-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/transito-congestionado-rua-acores-urgente/1251","views":238,"id":1251,"category_id":10,"longitude":-51.1683193158722}},{"cause":{"latitude":-30.042693278265777,"title":"Falta de infra-estrutura nas canchas esportivas da Orla do Gua\u00edba (CH)","updated_at":"2013-04-06T00:00:14-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/falta-de-infra-estrutura-nas-canchas-esportivas-da-orla-do-guaiba-ch/2797","views":238,"id":2797,"category_id":6,"longitude":-51.23755216598511}},{"cause":{"latitude":-30.044865913402802,"title":"Seguran\u00e7a do Bairro Petr\u00f3polis","updated_at":"2013-04-05T21:30:32-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-do-bairro-petropolis/2116","views":237,"id":2116,"category_id":9,"longitude":-51.17868337150571}},{"cause":{"latitude":-30.042423338885392,"title":"Acesso \u00e0 Beira-Rio via r\u00f3tula Augusto de Carvalho","updated_at":"2013-04-05T19:30:30-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/acesso-a-beira-rio-via-rotula-augusto-de-carvalho/1567","views":237,"id":1567,"category_id":6,"longitude":-51.23310002799985}},{"cause":{"latitude":-30.1051128620094,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:30:13-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1191","views":237,"id":1191,"category_id":1,"longitude":-51.262753901355}},{"cause":{"latitude":-30.0179106740419,"title":"Cruzamento perigoso","updated_at":"2013-04-05T17:30:13-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/cruzamento-perigoso/1199","views":237,"id":1199,"category_id":9,"longitude":-51.201782555542}},{"cause":{"latitude":-30.03482589708604,"title":"\u00c1rvore com tronco oco","updated_at":"2013-04-06T12:41:46-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/arvore-com-tronco-oco/1439","views":236,"id":1439,"category_id":1,"longitude":-51.23437675949094}},{"cause":{"latitude":-30.0298658836605,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T23:34:26-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/736","views":235,"id":736,"category_id":5,"longitude":-51.2285349082565}},{"cause":{"latitude":-30.041759282549545,"title":"Sinaleira para pedestres","updated_at":"2013-04-06T03:46:47-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-para-pedestres/2025","views":235,"id":2025,"category_id":3,"longitude":-51.21231022592542}},{"cause":{"latitude":-30.033739173807,"title":"causa","updated_at":"2013-04-06T23:34:19-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/causa/1302","views":234,"id":1302,"category_id":10,"longitude":-51.1626437615967}},{"cause":{"latitude":-30.1158186403564,"title":"Drogas","updated_at":"2013-04-06T13:10:56-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/drogas/1230","views":234,"id":1230,"category_id":10,"longitude":-51.2194551742744}},{"cause":{"latitude":-30.00284152699312,"title":"Ciclovia na Avenida Mau\u00e1","updated_at":"2013-04-05T20:00:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclovia-na-avenida-maua/1654","views":234,"id":1654,"category_id":3,"longitude":-51.20871338363645}},{"cause":{"latitude":-30.055708173907796,"title":"Compartilhe a pista","updated_at":"2013-04-05T18:30:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/compartilhe-a-pista/1322","views":234,"id":1322,"category_id":3,"longitude":-51.222459704837775}},{"cause":{"latitude":-30.05111602945733,"title":"Fim dos alagamentos.","updated_at":"2013-04-06T20:40:51-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/fim-dos-alagamentos/1617","views":233,"id":1617,"category_id":10,"longitude":-51.171634526214575}},{"cause":{"latitude":-30.0623058165239,"title":"Lixo na Rua","updated_at":"2013-04-05T21:00:43-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixo-na-rua/1833","views":233,"id":1833,"category_id":10,"longitude":-51.1945298623657}},{"cause":{"latitude":-30.0226661286703,"title":"Coletor de saquinhos - Entrada 4","updated_at":"2013-04-05T16:30:30-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos-entrada-4/1132","views":233,"id":1132,"category_id":1,"longitude":-51.1552236324829}},{"cause":{"latitude":-30.0196563427596,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:20-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1120","views":233,"id":1120,"category_id":1,"longitude":-51.1778078323883}},{"cause":{"latitude":-30.10101593296142,"title":"Quadra poli esportiva","updated_at":"2013-04-06T03:47:19-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/quadra-poli-esportiva/1317","views":232,"id":1317,"category_id":6,"longitude":-51.23508440734861}},{"cause":{"latitude":-30.033841177224005,"title":"Pequenas maravilhas do centro","updated_at":"2013-04-05T18:30:20-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/pequenas-maravilhas-do-centro/1313","views":232,"id":1313,"category_id":12,"longitude":-51.23677386322936}},{"cause":{"latitude":-30.06672566610904,"title":"Lugar Legal","updated_at":"2013-04-05T20:00:33-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lugar-legal/1670","views":231,"id":1670,"category_id":10,"longitude":-51.15723642822263}},{"cause":{"latitude":-30.01274542896714,"title":"Indigentes reviram lixos nas ruas","updated_at":"2013-04-05T19:30:12-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/indigentes-reviram-lixos-nas-ruas/1449","views":231,"id":1449,"category_id":1,"longitude":-51.19468543048856}},{"cause":{"latitude":-30.0563627928092,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:40-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1140","views":231,"id":1140,"category_id":1,"longitude":-51.2274265757019}},{"cause":{"latitude":-30.01174207678043,"title":"PISTA DE CORRIDA / CRUZAMENTOS DA MORTE","updated_at":"2013-04-06T12:14:59-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/pista-de-corrida-cruzamentos-da-morte/2076","views":230,"id":2076,"category_id":3,"longitude":-51.14133629318235}},{"cause":{"latitude":-30.057255941546025,"title":"Rua Ivo Janson N\u00e3o Tem Continua\u00e7\u00e3o / Favela","updated_at":"2013-04-05T21:30:23-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/rua-ivo-janson-nao-tem-continuacao-favela/2060","views":230,"id":2060,"category_id":11,"longitude":-51.164087555606045}},{"cause":{"latitude":-30.018587985446192,"title":"Corte de Guapuruvu","updated_at":"2013-04-05T20:30:27-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/corte-de-guapuruvu/1755","views":230,"id":1755,"category_id":1,"longitude":-51.19064410706255}},{"cause":{"latitude":-30.1264207088049,"title":"Asfalto Ruim","updated_at":"2013-04-05T18:00:22-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/asfalto-ruim/1250","views":230,"id":1250,"category_id":3,"longitude":-51.2429169129944}},{"cause":{"latitude":-30.0930920949021,"title":"Falta de transporte","updated_at":"2013-04-05T17:30:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/falta-de-transporte/1221","views":230,"id":1221,"category_id":3,"longitude":-51.2234977197265}},{"cause":{"latitude":-30.0299169712063,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre ","updated_at":"2013-04-05T14:00:38-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/746","views":230,"id":746,"category_id":5,"longitude":-51.2299672078705}},{"cause":{"latitude":-30.040389362060274,"title":"INSEGURAN\u00c7A","updated_at":"2013-04-06T08:40:42-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/inseguranca/1506","views":229,"id":1506,"category_id":9,"longitude":-51.19148823734281}},{"cause":{"latitude":-30.056399995209755,"title":"CETE virou uma bagun\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T21:00:32-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/cete-virou-uma-bagunca/1812","views":229,"id":1812,"category_id":6,"longitude":-51.220700175724005}},{"cause":{"latitude":-30.0068852794474,"title":"Mais policiamento no bairro Santa Maria Goretti","updated_at":"2013-04-05T20:00:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/mais-policiamento-no-bairro-santa-maria-goretti/865","views":229,"id":865,"category_id":9,"longitude":-51.1714374426056}},{"cause":{"latitude":-30.06630783163321,"title":"P\u00e9ssimo Letreiro da Parada de \u00d4nibus","updated_at":"2013-04-06T18:46:27-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/pessimo-letreiro-da-parada-de-onibus/2315","views":228,"id":2315,"category_id":3,"longitude":-51.150879592857336}},{"cause":{"latitude":-30.0265544256666,"title":"Aqui deveria ser proibido estacionar","updated_at":"2013-04-05T18:00:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/aqui-deveria-ser-proibido-estacionar/1235","views":228,"id":1235,"category_id":3,"longitude":-51.182336540184}},{"cause":{"latitude":-30.040830524963592,"title":"Lixo na Rua","updated_at":"2013-04-06T00:19:15-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/lixo-na-rua/1556","views":227,"id":1556,"category_id":11,"longitude":-51.197630495986914}},{"cause":{"latitude":-30.033999245419945,"title":"Democracine 2012 ","updated_at":"2013-04-05T18:30:27-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/democracine-2012/1327","views":226,"id":1327,"category_id":5,"longitude":-51.24124321456907}},{"cause":{"latitude":-30.0352092063718,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1082","views":226,"id":1082,"category_id":1,"longitude":-51.1858031625076}},{"cause":{"latitude":-30.0410209209782,"title":"Polu\u00ed\u00e7\u00e3o Sonora no Centro Hist\u00f3rico","updated_at":"2013-04-05T10:30:19-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/poluicao-sonora-no-centro-historico/388","views":226,"id":388,"category_id":1,"longitude":-51.2388614129638}},{"cause":{"latitude":-30.031435652585206,"title":"Cais Mau\u00e1","updated_at":"2013-04-06T20:57:50-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/cais-maua/1453","views":225,"id":1453,"category_id":12,"longitude":-51.24041172977445}},{"cause":{"latitude":-30.03811385904755,"title":"EXPULSAR OS MENDIGOS N\u00c3O \u00c9 SOLU\u00c7\u00c3O","updated_at":"2013-04-06T18:11:40-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/expulsar-os-mendigos-nao-e-solucao/2290","views":225,"id":2290,"category_id":10,"longitude":-51.227832169494604}},{"cause":{"latitude":-29.99503663011912,"title":"Carro\u00e7as na ponte do gua\u00edba","updated_at":"2013-04-06T13:51:51-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carrocas-na-ponte-do-guaiba/1341","views":225,"id":1341,"category_id":3,"longitude":-51.21616992469785}},{"cause":{"latitude":-30.033599849447732,"title":"REVITALIZA\u00c7\u00c3O DO VIADUTO OT\u00c1VIO ROCHA","updated_at":"2013-04-06T12:41:51-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/revitalizacao-do-viaduto-otavio-rocha/2289","views":225,"id":2289,"category_id":11,"longitude":-51.22790190692899}},{"cause":{"latitude":-30.052796899757713,"title":"Passeio p\u00fablico parcialmente obstru\u00eddo","updated_at":"2013-04-06T12:41:48-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/passeio-publico-parcialmente-obstruido/2313","views":225,"id":2313,"category_id":3,"longitude":-51.188339323959326}},{"cause":{"latitude":-30.0604904062316,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:33-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1138","views":225,"id":1138,"category_id":1,"longitude":-51.2234300842697}},{"cause":{"latitude":-30.0424685967133,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T18:46:24-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1147","views":224,"id":1147,"category_id":1,"longitude":-51.2177983936401}},{"cause":{"latitude":-30.048015942756,"title":"Biblioteca P\u00fablica J\u00e1 para a comunidade Bom Jesus!","updated_at":"2013-04-05T20:00:18-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/biblioteca-publica-ja-para-a-comunidade-bom-jesus/1643","views":224,"id":1643,"category_id":5,"longitude":-51.15357011438596}},{"cause":{"latitude":-30.02970797653452,"title":"5\u00aa Caminhada Solid\u00e1ria da APAE","updated_at":"2013-04-06T17:36:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/5a-caminhada-solidaria-da-apae/2478","views":223,"id":2478,"category_id":10,"longitude":-51.201374859771704}},{"cause":{"latitude":-30.0265544256666,"title":"Aqui deveria ser proibido estacionar","updated_at":"2013-04-05T18:00:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/aqui-deveria-ser-proibido-estacionar/1234","views":223,"id":1234,"category_id":3,"longitude":-51.182336540184}},{"cause":{"latitude":-30.0645971618829,"title":"Fechamento de cruzamentos","updated_at":"2013-04-05T17:30:31-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/fechamento-de-cruzamentos/1227","views":223,"id":1227,"category_id":10,"longitude":-51.2325158020691}},{"cause":{"latitude":-30.0338865311979,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/coletor-de-saquinhos/1096","views":223,"id":1096,"category_id":10,"longitude":-51.2400017047379}},{"cause":{"latitude":-30.0299169712063,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre ","updated_at":"2013-04-05T14:30:14-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/745","views":223,"id":745,"category_id":5,"longitude":-51.2299672078705}},{"cause":{"latitude":-30.007282610937793,"title":"Sinaleira demorad\u00edssima e falta de sinaliza\u00e7\u00e3o e cal\u00e7amento","updated_at":"2013-04-06T08:40:35-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-demoradissima-e-falta-de-sinalizacao-e-calcamento/1429","views":222,"id":1429,"category_id":3,"longitude":-51.19101080413816}},{"cause":{"latitude":-30.05689900609382,"title":"Ordem no CETE","updated_at":"2013-04-06T05:31:55-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ordem-no-cete/1745","views":222,"id":1745,"category_id":3,"longitude":-51.220122892034965}},{"cause":{"latitude":-30.082605511648968,"title":"IMPLEMENTAR SISTEMA DE GEST\u00c3O POR BACIAS, E MICRO BACIAS HIDROGR\u00c1FICAS ","updated_at":"2013-04-05T23:00:15-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/implementar-sistema-de-gestao-por-bacias-e-micro-bacias-hidrograficas/2427","views":222,"id":2427,"category_id":4,"longitude":-51.282762962945526}},{"cause":{"latitude":-30.02354011317204,"title":"Pra\u00e7a Edgar Schneider!!","updated_at":"2013-04-05T20:00:16-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/praca-edgar-schneider/1632","views":222,"id":1632,"category_id":12,"longitude":-51.22299346443174}},{"cause":{"latitude":-30.0285053860289,"title":"Sinaleira demorada","updated_at":"2013-04-05T18:00:43-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-demorada/1286","views":222,"id":1286,"category_id":3,"longitude":-51.174020192096}},{"cause":{"latitude":-30.040946620137962,"title":"StudioClio - Instituto de Arte e Humanismo","updated_at":"2013-04-06T08:40:10-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/studioclio-instituto-de-arte-e-humanismo/1507","views":221,"id":1507,"category_id":5,"longitude":-51.22242483612058}},{"cause":{"latitude":-30.007547973802524,"title":"Car\u00eancia de sinaliza\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T08:39:41-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/carencia-de-sinalizacao/1336","views":221,"id":1336,"category_id":10,"longitude":-51.1903581334351}},{"cause":{"latitude":-30.05115781939626,"title":"Poda das Arvores","updated_at":"2013-04-05T21:01:05-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/poda-das-arvores/1887","views":220,"id":1887,"category_id":10,"longitude":-51.194368929824805}},{"cause":{"latitude":-30.0328323069151,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1098","views":220,"id":1098,"category_id":1,"longitude":-51.238585498378}},{"cause":{"latitude":-30.026220371616727,"title":"Transporte Coletivo","updated_at":"2013-04-05T20:00:33-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transporte-coletivo/1674","views":219,"id":1674,"category_id":3,"longitude":-51.22350253897855}},{"cause":{"latitude":-30.0396667419285,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:30:14-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1197","views":219,"id":1197,"category_id":1,"longitude":-51.1774220301636}},{"cause":{"latitude":-30.109103018925,"title":"Coletor de saquinhos Pra\u00e7a Comendador Souza Gomes","updated_at":"2013-04-05T17:00:35-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos-praca-comendador-souza-gomes/1167","views":219,"id":1167,"category_id":1,"longitude":-51.254506641803}},{"cause":{"latitude":-30.0314780333078,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:25-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1152","views":219,"id":1152,"category_id":1,"longitude":-51.2120460277862}},{"cause":{"latitude":-30.0319421852119,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T15:51:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1074","views":217,"id":1074,"category_id":1,"longitude":-51.2246618533813}},{"cause":{"latitude":-29.999986806656935,"title":"CTG GILDO DE FREITAS. ESCOLINHA DE DAN\u00c7AS TRADICIONAIS.","updated_at":"2013-04-05T21:30:32-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/ctg-gildo-de-freitas-escolinha-de-dancas-tradicionais/2119","views":217,"id":2119,"category_id":5,"longitude":-51.09311966131594}},{"cause":{"latitude":-30.048357854499326,"title":"Solu\u00e7\u00f5es para o tr\u00e2nsito","updated_at":"2013-04-05T21:30:28-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/solucoes-para-o-transito/2079","views":217,"id":2079,"category_id":3,"longitude":-51.2199250173187}},{"cause":{"latitude":-30.01394556935587,"title":"BUEIRO PERIGOSO TAMPA MAL COLOCADA","updated_at":"2013-04-05T20:30:21-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/bueiro-perigoso-tampa-mal-colocada/1737","views":217,"id":1737,"category_id":9,"longitude":-51.14108174921262}},{"cause":{"latitude":-30.0296429558801,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T18:48:22-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/744","views":217,"id":744,"category_id":5,"longitude":-51.2268773030853}},{"cause":{"latitude":-30.036414163519332,"title":"Travessia de Pedestres Jo\u00e3o Pessoa / Rep\u00fablica","updated_at":"2013-04-05T19:30:28-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/travessia-de-pedestres-joao-pessoa-republica/1566","views":216,"id":1566,"category_id":3,"longitude":-51.22002157684324}},{"cause":{"latitude":-30.0099608096812,"title":"Coletor de saquinhos Pra\u00e7a Ernest Ludwig","updated_at":"2013-04-05T17:00:30-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos-praca-ernest-ludwig/1162","views":216,"id":1162,"category_id":1,"longitude":-51.1472598189636}},{"cause":{"latitude":-30.01187274482718,"title":"RECLAMA\u00c7\u00c3O: HOR\u00c1RIOS DOS ONIBUS","updated_at":"2013-04-06T22:30:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/reclamacao-horarios-dos-onibus/3023","views":215,"id":3023,"category_id":3,"longitude":-51.16788983345032}},{"cause":{"latitude":-29.9935127453046,"title":"TRAFICO DE DROGAS","updated_at":"2013-04-06T16:03:55-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/trafico-de-drogas/1223","views":215,"id":1223,"category_id":10,"longitude":-51.0978523206329}},{"cause":{"latitude":-30.048107107512504,"title":"Pra\u00e7a Na\u00e7\u00f5es Unidas","updated_at":"2013-04-05T22:30:36-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/praca-nacoes-unidas/2380","views":215,"id":2380,"category_id":9,"longitude":-51.18932637687681}},{"cause":{"latitude":-30.0394618874066,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:36-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1166","views":215,"id":1166,"category_id":1,"longitude":-51.2164443857361}},{"cause":{"latitude":-30.04715054836259,"title":"Acesso \u00e0 Ant\u00f4nio de Carvalho","updated_at":"2013-04-05T20:00:30-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/acesso-a-antonio-de-carvalho/1666","views":214,"id":1666,"category_id":3,"longitude":-51.13860043998716}},{"cause":{"latitude":-30.055478220652425,"title":"Quadra de t\u00eanis inacabada","updated_at":"2013-04-05T20:00:27-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/quadra-de-tenis-inacabada/1658","views":214,"id":1658,"category_id":6,"longitude":-51.21901782192083}},{"cause":{"latitude":-30.004537241077,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T14:30:17-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/755","views":214,"id":755,"category_id":5,"longitude":-51.0970994650818}},{"cause":{"latitude":-30.0329150076799,"title":"Faixa de seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T17:30:21-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/faixa-de-seguranca/1211","views":213,"id":1211,"category_id":10,"longitude":-51.2152591819092}},{"cause":{"latitude":-30.0105064531978,"title":"Faixa de seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T14:30:30-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixa-de-seguranca/774","views":213,"id":774,"category_id":3,"longitude":-51.1462501000976}},{"cause":{"latitude":-30.0121302786243,"title":"TAPEM O BURACO ! FAZ UM ANO QUE ELE CRESCE !","updated_at":"2013-04-06T20:40:54-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/tapem-o-buraco-faz-um-ano-que-ele-cresce/959","views":212,"id":959,"category_id":3,"longitude":-51.1740445277862}},{"cause":{"latitude":-30.04489835391231,"title":"Linha de \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-05T22:30:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/linha-de-onibus/2328","views":212,"id":2328,"category_id":3,"longitude":-51.2324081273224}},{"cause":{"latitude":-30.0257673559289,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/coletor-de-saquinhos/1080","views":212,"id":1080,"category_id":10,"longitude":-51.2010327452942}},{"cause":{"latitude":-30.008954934121228,"title":"RECAPAGEM DO ASFALTO","updated_at":"2013-04-05T23:00:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/recapagem-do-asfalto/2409","views":211,"id":2409,"category_id":10,"longitude":-51.210601658782934}},{"cause":{"latitude":-30.03969329814154,"title":"Sinaleira com temporizador para facilitar travessia de pedestres.","updated_at":"2013-04-05T22:30:17-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-com-temporizador-para-facilitar-travessia-de-pedestres/2307","views":211,"id":2307,"category_id":3,"longitude":-51.198757050262486}},{"cause":{"latitude":-30.07051395152137,"title":"Rua n\u00e3o comporta m\u00e3o dupla","updated_at":"2013-04-05T21:00:46-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rua-nao-comporta-mao-dupla/1834","views":211,"id":1834,"category_id":3,"longitude":-51.20343479629514}},{"cause":{"latitude":-30.095589114082372,"title":"Retirada da vila j\u00e1!","updated_at":"2013-04-05T20:30:15-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/retirada-da-vila-ja/1702","views":211,"id":1702,"category_id":7,"longitude":-51.23414072509763}},{"cause":{"latitude":-30.0275674993547,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:30-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1158","views":211,"id":1158,"category_id":1,"longitude":-51.204256892807}},{"cause":{"latitude":-30.0311198430833,"title":"Reforma Tunel","updated_at":"2013-04-05T18:00:36-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/reforma-tunel/1266","views":210,"id":1266,"category_id":3,"longitude":-51.2190667104339}},{"cause":{"latitude":-30.0270083284032,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T05:26:48-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1110","views":209,"id":1110,"category_id":1,"longitude":-51.1981109643433}},{"cause":{"latitude":-30.120776239531427,"title":"Lixeiras na Pra\u00e7a Para\u00edso","updated_at":"2013-04-05T22:00:14-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixeiras-na-praca-paraiso/2175","views":209,"id":2175,"category_id":1,"longitude":-51.25802579637525}},{"cause":{"latitude":-30.067171354272226,"title":"Respeito ao atendimento da m\u00ednima necessidade do usu\u00e1rio no Terminal Agronomia","updated_at":"2013-04-05T21:00:54-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/respeito-ao-atendimento-da-minima-necessidade-do-usuario-no-terminal-agronomia/1861","views":209,"id":1861,"category_id":10,"longitude":-51.14972624298093}},{"cause":{"latitude":-30.0085967555563,"title":"Ve\u00edculos n\u00e3o respeitam a faixa de pedestre","updated_at":"2013-04-06T16:49:39-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/veiculos-nao-respeitam-a-faixa-de-pedestre/1112","views":207,"id":1112,"category_id":9,"longitude":-51.179103325409}},{"cause":{"latitude":-30.036414163519332,"title":"Contra a derrubada de \u00e1rvores centen\u00e1rias no Centro Hist\u00f3rico de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T19:30:17-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/contra-a-derrubada-de-arvores-centenarias-no-centro-historico-de-porto-alegre/1505","views":207,"id":1505,"category_id":1,"longitude":-51.22615847106931}},{"cause":{"latitude":-30.07311367132616,"title":"\u00e1rea de lazer aos domingos e feriados","updated_at":"2013-04-06T13:36:39-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/area-de-lazer-aos-domingos-e-feriados/2218","views":206,"id":2218,"category_id":6,"longitude":-51.19603189941404}},{"cause":{"latitude":-30.0254375947754,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T23:34:21-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/coletor-de-saquinhos/1078","views":205,"id":1078,"category_id":10,"longitude":-51.2014404410644}},{"cause":{"latitude":-29.999050653746362,"title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma Linha de Lota\u00e7\u00e3o para atender a Vila Le\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T20:00:34-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/criacao-de-uma-linha-de-lotacao-para-atender-a-vila-leao/1676","views":205,"id":1676,"category_id":3,"longitude":-51.12612816806791}},{"cause":{"latitude":-30.000298069603637,"title":"super lota\u00e7\u00e3o do onibus","updated_at":"2013-04-05T19:00:29-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/super-lotacao-do-onibus/1369","views":205,"id":1369,"category_id":3,"longitude":-51.10481409262087}},{"cause":{"latitude":-30.0336277143353,"title":"Necesitamos Luz","updated_at":"2013-04-05T18:00:24-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/necesitamos-luz/1248","views":205,"id":1248,"category_id":10,"longitude":-51.1655298184967}},{"cause":{"latitude":-30.03375775037339,"title":"Alagamentos","updated_at":"2013-04-06T08:39:38-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/alagamentos/1620","views":204,"id":1620,"category_id":10,"longitude":-51.16470369812009}},{"cause":{"latitude":-30.02146919429717,"title":"Bar/casa noturna irregular","updated_at":"2013-04-06T00:30:16-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/bar-casa-noturna-irregular/2932","views":204,"id":2932,"category_id":9,"longitude":-51.20276927947998}},{"cause":{"latitude":-30.0296429558801,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T14:00:39-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/743","views":204,"id":743,"category_id":5,"longitude":-51.2268773030853}},{"cause":{"latitude":-30.028472576807157,"title":"N\u00e3o cortem as \u00e1rvores de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T16:49:10-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/nao-cortem-as-arvores-de-porto-alegre/1499","views":203,"id":1499,"category_id":1,"longitude":-51.22394296642301}},{"cause":{"latitude":-30.056938590997724,"title":"Mais aten\u00e7\u00e3o!","updated_at":"2013-04-06T08:41:42-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/mais-atencao/1687","views":202,"id":1687,"category_id":10,"longitude":-51.16718205924985}},{"cause":{"latitude":-30.036414163519296,"title":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE TOMADAS NA REDEN\u00c7\u00c3O.","updated_at":"2013-04-05T23:00:46-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/implantacao-de-tomadas-na-redencao/2593","views":202,"id":2593,"category_id":5,"longitude":-51.216330857238745}},{"cause":{"latitude":-30.017947833103705,"title":"Alagamentos na Francisco Trein","updated_at":"2013-04-05T18:30:18-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/alagamentos-na-francisco-trein/1306","views":202,"id":1306,"category_id":11,"longitude":-51.1589423131561}},{"cause":{"latitude":-30.0551875457489,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:34-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1134","views":202,"id":1134,"category_id":1,"longitude":-51.1879255661316}},{"cause":{"latitude":-30.0255964032918,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1104","views":202,"id":1104,"category_id":1,"longitude":-51.2037596965287}},{"cause":{"latitude":-30.031291680731197,"title":"FAIXA DE PEDESTRES","updated_at":"2013-04-06T17:36:06-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixa-de-pedestres/1329","views":201,"id":1329,"category_id":3,"longitude":-51.2239590596771}},{"cause":{"latitude":-30.050750441727445,"title":"Poste de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica sem luz","updated_at":"2013-04-05T21:00:39-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/poste-de-iluminacao-publica-sem-luz/1826","views":201,"id":1826,"category_id":9,"longitude":-51.208932521179236}},{"cause":{"latitude":-30.0345333189139,"title":"investimento","updated_at":"2013-04-05T19:00:31-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/investimento/1383","views":201,"id":1383,"category_id":8,"longitude":-51.23701337095258}},{"cause":{"latitude":-30.0355507215986,"title":"Carros estacionados atrapalham o tr\u00e2nsito.","updated_at":"2013-04-05T18:00:46-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-estacionados-atrapalham-o-transito/1288","views":201,"id":1288,"category_id":3,"longitude":-51.2084017022247}},{"cause":{"latitude":-30.0271992140242,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:21-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1122","views":201,"id":1122,"category_id":1,"longitude":-51.1635921246094}},{"cause":{"latitude":-30.0660849858582,"title":"Perimetral de verdade","updated_at":"2013-04-05T21:30:29-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/perimetral-de-verdade/2080","views":200,"id":2080,"category_id":3,"longitude":-51.18657979484556}},{"cause":{"latitude":-30.125346814317584,"title":"Onibus circular","updated_at":"2013-04-05T19:00:29-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus-circular/1372","views":200,"id":1372,"category_id":3,"longitude":-51.10258980775143}},{"cause":{"latitude":-30.0480925788367,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:31-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1135","views":200,"id":1135,"category_id":1,"longitude":-51.1904146560974}},{"cause":{"latitude":-30.059687241112833,"title":"Coleta Seletiva","updated_at":"2013-04-05T20:00:38-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coleta-seletiva/1688","views":199,"id":1688,"category_id":1,"longitude":-51.1674610089874}},{"cause":{"latitude":-30.004528120586,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T03:11:44-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1170","views":198,"id":1170,"category_id":1,"longitude":-51.1316322153442}},{"cause":{"latitude":-30.034630845067287,"title":"LIXO ACUMULADO","updated_at":"2013-04-05T19:30:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixo-acumulado/1447","views":198,"id":1447,"category_id":10,"longitude":-51.23463425155637}},{"cause":{"latitude":-30.0431283921458,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:30-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1133","views":198,"id":1133,"category_id":1,"longitude":-51.1824105030579}},{"cause":{"latitude":-30.0356517498461,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1126","views":198,"id":1126,"category_id":1,"longitude":-51.186219239859}},{"cause":{"latitude":-30.0227669534728,"title":"Coletor de saquinhos Port\u00e3o 1","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos-portao-1/1084","views":198,"id":1084,"category_id":1,"longitude":-51.1595336074158}},{"cause":{"latitude":-30.04528848197072,"title":"Assaltos","updated_at":"2013-04-06T09:50:04-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos/1437","views":197,"id":1437,"category_id":9,"longitude":-51.19243773933408}},{"cause":{"latitude":-30.01892325349777,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T20:30:16-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/revitalizacao/1708","views":197,"id":1708,"category_id":11,"longitude":-51.154892177543616}},{"cause":{"latitude":-30.018008216549553,"title":"\u00e8 isto mesmo!! coc\u00f4!!! acreditem","updated_at":"2013-04-06T20:41:22-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/e-isto-mesmo-coco-acreditem/2357","views":195,"id":2357,"category_id":10,"longitude":-51.20776924606321}},{"cause":{"latitude":-30.010470996652703,"title":"DESRESPEITO A SINALEIRA","updated_at":"2013-04-05T20:30:22-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/desrespeito-a-sinaleira/1739","views":195,"id":1739,"category_id":8,"longitude":-51.1519929754852}},{"cause":{"latitude":-30.056864302097676,"title":"Casa de eventos irregular desrespeita vizinhos em rua calma","updated_at":"2013-04-05T22:30:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/casa-de-eventos-irregular-desrespeita-vizinhos-em-rua-calma/2284","views":194,"id":2284,"category_id":10,"longitude":-51.224423081836676}},{"cause":{"latitude":-30.0426635578813,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T21:07:01-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1092","views":194,"id":1092,"category_id":1,"longitude":-51.2283609176133}},{"cause":{"latitude":-30.0352510407729,"title":"Descarte de Lixo Eletr\u00f4nico","updated_at":"2013-04-05T20:40:13-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/descarte-de-lixo-eletronico/1069","views":194,"id":1069,"category_id":1,"longitude":-51.2412510656761}},{"cause":{"latitude":-30.11065440910158,"title":"Placa de 60km/h em frente a escola p\u00fablica","updated_at":"2013-04-05T20:30:22-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/placa-de-60km-h-em-frente-a-escola-publica/1738","views":194,"id":1738,"category_id":10,"longitude":-51.25439387326355}},{"cause":{"latitude":-30.0257004204198,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1154","views":194,"id":1154,"category_id":1,"longitude":-51.2124537235565}},{"cause":{"latitude":-30.0121302786243,"title":"TAPEM O BURACO ! FAZ UM ANO QUE ELE CRESCE !","updated_at":"2013-04-06T23:34:50-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/tapem-o-buraco-faz-um-ano-que-ele-cresce/960","views":193,"id":960,"category_id":3,"longitude":-51.1740445277862}},{"cause":{"latitude":-30.0511983544939,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T21:49:50-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1086","views":193,"id":1086,"category_id":1,"longitude":-51.2259415650818}},{"cause":{"latitude":-30.04692765946669,"title":"Internet decente","updated_at":"2013-04-06T03:36:45-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/internet-decente/2075","views":193,"id":2075,"category_id":4,"longitude":-51.14378783222196}},{"cause":{"latitude":-30.03222052772444,"title":"Lixo nas cal\u00e7adas","updated_at":"2013-04-05T21:00:45-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixo-nas-calcadas/1837","views":193,"id":1837,"category_id":1,"longitude":-51.20967897888181}},{"cause":{"latitude":-29.9958939776241,"title":"Curso Cozinha Brasil na Ilha do Pav\u00e3o vai atender mais de 40 jovens e mulheres.","updated_at":"2013-04-05T17:30:22-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/curso-cozinha-brasil-na-ilha-do-pavao-vai-atender-mais-de-40-jovens-e-mulheres/1214","views":193,"id":1214,"category_id":8,"longitude":-51.2152162665649}},{"cause":{"latitude":-30.0350766776889,"title":"Cercar a Reden\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T20:00:33-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/cercar-a-redencao/1668","views":192,"id":1668,"category_id":9,"longitude":-51.214088530502295}},{"cause":{"latitude":-30.016480039572528,"title":"Bueiro aberto","updated_at":"2013-04-05T20:00:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/bueiro-aberto/1661","views":192,"id":1661,"category_id":10,"longitude":-51.20653006549833}},{"cause":{"latitude":-30.019220522567498,"title":"Santo Ant\u00f4nio","updated_at":"2013-04-05T18:30:26-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/santo-antonio/1324","views":192,"id":1324,"category_id":12,"longitude":-51.200108857116675}},{"cause":{"latitude":-30.1126105080313,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:43-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1146","views":192,"id":1146,"category_id":1,"longitude":-51.2548622370483}},{"cause":{"latitude":-30.019489921892124,"title":"Piscina nos Navios Ancorads","updated_at":"2013-04-05T21:30:32-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/piscina-nos-navios-ancorads/2088","views":191,"id":2088,"category_id":12,"longitude":-51.21898087974546}},{"cause":{"latitude":-30.03671138014123,"title":"Museu das \u00c1guas","updated_at":"2013-04-05T20:30:29-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/museu-das-aguas/1768","views":190,"id":1768,"category_id":11,"longitude":-51.23840007301328}},{"cause":{"latitude":-30.03334906510776,"title":"Abandono","updated_at":"2013-04-05T18:30:28-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/abandono/1331","views":190,"id":1331,"category_id":11,"longitude":-51.23275402303693}},{"cause":{"latitude":-30.0368950242986,"title":"Vamos tomar banho de lago?","updated_at":"2013-04-05T17:30:17-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/vamos-tomar-banho-de-lago/1207","views":190,"id":1207,"category_id":1,"longitude":-51.2417980000275}},{"cause":{"latitude":-30.0262703199763,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:25-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1124","views":190,"id":1124,"category_id":1,"longitude":-51.1614678150696}},{"cause":{"latitude":-30.049704447829225,"title":"Passeio p\u00fablico em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es","updated_at":"2013-04-06T20:41:08-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/passeio-publico-em-pessimas-condicoes/2312","views":189,"id":2312,"category_id":3,"longitude":-51.18672999855039}},{"cause":{"latitude":-30.05515320150971,"title":"MAIS RESPEITO = MENOS COC\u00d4","updated_at":"2013-04-06T12:41:53-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/mais-respeito-menos-coco/1981","views":189,"id":1981,"category_id":10,"longitude":-51.216196138037105}},{"cause":{"latitude":-30.033219028533462,"title":"Moradores dirigindo na contram\u00e3o no bairro Rio Branco","updated_at":"2013-04-05T23:30:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/moradores-dirigindo-na-contramao-no-bairro-rio-branco/2622","views":189,"id":2622,"category_id":10,"longitude":-51.200334162673926}},{"cause":{"latitude":-30.05032666063177,"title":"Pouca ilumina\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T22:30:19-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/pouca-iluminacao/2317","views":189,"id":2317,"category_id":11,"longitude":-51.1815801572418}},{"cause":{"latitude":-30.03163999937376,"title":"Pra\u00e7a abandonada","updated_at":"2013-04-05T21:00:44-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/praca-abandonada/1836","views":189,"id":1836,"category_id":6,"longitude":-51.2092444610214}},{"cause":{"latitude":-30.02105985511989,"title":"Tr\u00e2nsito prejudicado","updated_at":"2013-04-05T21:00:36-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-prejudicado/1822","views":189,"id":1822,"category_id":3,"longitude":-51.17468688007352}},{"cause":{"latitude":-30.032754610803863,"title":"Ponto de \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-05T19:30:39-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ponto-de-onibus/1626","views":189,"id":1626,"category_id":3,"longitude":-51.21789726730344}},{"cause":{"latitude":-30.0346122686645,"title":"Roubo de ve\u00edculos","updated_at":"2013-04-05T17:30:21-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/roubo-de-veiculos/1216","views":189,"id":1216,"category_id":9,"longitude":-51.2031022023773}},{"cause":{"latitude":-30.0286190474679,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T18:46:17-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/coletor-de-saquinhos/1081","views":188,"id":1081,"category_id":10,"longitude":-51.2077275389954}},{"cause":{"latitude":-30.028406716142392,"title":"Assaltos a m\u00e3o armada na Av Carlos Gomes","updated_at":"2013-04-06T03:26:43-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos-a-mao-armada-na-av-carlos-gomes/2022","views":188,"id":2022,"category_id":9,"longitude":-51.18143608351437}},{"cause":{"latitude":-30.03978566227248,"title":"Koralle","updated_at":"2013-04-05T22:30:14-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/koralle/2299","views":188,"id":2299,"category_id":5,"longitude":-51.21593925472257}},{"cause":{"latitude":-30.044137481062368,"title":"Aqui Bate um Cora\u00e7\u00e3o na Pra\u00e7a Garibaldi","updated_at":"2013-04-05T22:00:33-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/aqui-bate-um-coracao-na-praca-garibaldi/2251","views":188,"id":2251,"category_id":5,"longitude":-51.219714419149}},{"cause":{"latitude":-30.0361296230822,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:27-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1102","views":187,"id":1102,"category_id":1,"longitude":-51.219852950618}},{"cause":{"latitude":-30.0363478922526,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1093","views":187,"id":1093,"category_id":1,"longitude":-51.2277601027939}},{"cause":{"latitude":-30.0325490112535,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T16:49:43-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/coletor-de-saquinhos/1095","views":186,"id":1095,"category_id":10,"longitude":-51.2297985816452}},{"cause":{"latitude":-30.0177997731954,"title":"Congestionamento","updated_at":"2013-04-06T00:30:13-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/congestionamento/914","views":186,"id":914,"category_id":3,"longitude":-51.1886468840836}},{"cause":{"latitude":-30.028323956253534,"title":"Livrar a cidade dos pombos","updated_at":"2013-04-05T23:30:15-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/livrar-a-cidade-dos-pombos/2606","views":186,"id":2606,"category_id":7,"longitude":-51.22842761989591}},{"cause":{"latitude":-30.048357854499326,"title":"Seguran\u00e7a em Primeiro Lugar","updated_at":"2013-04-05T21:30:28-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/seguranca-em-primeiro-lugar/2078","views":186,"id":2078,"category_id":3,"longitude":-51.22001084800718}},{"cause":{"latitude":-30.040133951060508,"title":"Mais tempo para atravessar na sinaleira pr\u00f3xima ao supermercado Gecepel","updated_at":"2013-04-05T20:30:16-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/mais-tempo-para-atravessar-na-sinaleira-proxima-ao-supermercado-gecepel/1706","views":186,"id":1706,"category_id":3,"longitude":-51.127726764640784}},{"cause":{"latitude":-30.00029571142034,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a Primavera","updated_at":"2013-04-05T20:00:35-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/revitalizacao-da-praca-primavera/1675","views":186,"id":1675,"category_id":11,"longitude":-51.12701866146085}},{"cause":{"latitude":-30.0499704836466,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:30:12-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1192","views":186,"id":1192,"category_id":1,"longitude":-51.2279726740356}},{"cause":{"latitude":-30.030743167073812,"title":"Alagamento","updated_at":"2013-04-06T23:34:16-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/alagamento/1684","views":185,"id":1684,"category_id":10,"longitude":-51.16600546522068}},{"cause":{"latitude":-30.01843089964096,"title":"Faltam placas indicativas de nomes de ruas","updated_at":"2013-04-06T09:12:48-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faltam-placas-indicativas-de-nomes-de-ruas/1809","views":185,"id":1809,"category_id":3,"longitude":-51.15748855587003}},{"cause":{"latitude":-30.0541340886024,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:45-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1177","views":185,"id":1177,"category_id":1,"longitude":-51.2226200571472}},{"cause":{"latitude":-30.10319117447165,"title":"Melhoria do cal\u00e7amento na avenida","updated_at":"2013-04-06T15:10:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/melhoria-do-calcamento-na-avenida/1810","views":184,"id":1810,"category_id":10,"longitude":-51.25408563133237}},{"cause":{"latitude":-30.01826368456744,"title":"Transporte P\u00fablico","updated_at":"2013-04-06T08:39:58-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/transporte-publico/1606","views":184,"id":1606,"category_id":10,"longitude":-51.203821034393286}},{"cause":{"latitude":-30.04195432053642,"title":"Sem\u00e1foro e Faixa de Pedestre ","updated_at":"2013-04-06T03:16:43-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/semaforo-e-faixa-de-pedestre/2522","views":184,"id":2522,"category_id":3,"longitude":-51.221051545104956}},{"cause":{"latitude":-30.049193673204158,"title":"tr\u00e2nsito","updated_at":"2013-04-05T22:00:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/transito/2138","views":184,"id":2138,"category_id":10,"longitude":-51.11655268188474}},{"cause":{"latitude":-30.06547215738978,"title":"LIX\u00c3O H\u00c1 POUCO METRO DO EST\u00c1DIO DA COPA - EDUCA\u00c7\u00c3O URGENTE PARA O POVO","updated_at":"2013-04-05T21:00:59-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/lixao-ha-pouco-metro-do-estadio-da-copa-educacao-urgente-para-o-povo/1855","views":184,"id":1855,"category_id":10,"longitude":-51.22997793670652}},{"cause":{"latitude":-30.052165415918832,"title":"area do estado sem fun\u00e7ao social na esqina da tibiri\u00e7a coma terceira perimetral ","updated_at":"2013-04-05T20:30:31-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/area-do-estado-sem-funcao-social-na-esqina-da-tibirica-coma-terceira-perimetral/1770","views":184,"id":1770,"category_id":8,"longitude":-51.17697748657224}},{"cause":{"latitude":-30.101331519517508,"title":"Redutor de velocidade","updated_at":"2013-04-05T18:30:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/redutor-de-velocidade/1318","views":184,"id":1318,"category_id":3,"longitude":-51.236393325347876}},{"cause":{"latitude":-30.0321500724634,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:24-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1125","views":184,"id":1125,"category_id":1,"longitude":-51.183687234549}},{"cause":{"latitude":-30.040027142629043,"title":"Cidadania/Rua n\u00e3o \u00e9 banheiro","updated_at":"2013-04-05T22:00:21-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/cidadania-rua-nao-e-banheiro/2217","views":183,"id":2217,"category_id":10,"longitude":-51.22499975677488}},{"cause":{"latitude":-30.036610760305205,"title":"Recolher o coc\u00f4 do seu bichinho e fazer o que com o saquinho depois?","updated_at":"2013-04-05T21:01:16-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/recolher-o-coco-do-seu-bichinho-e-fazer-o-que-com-o-saquinho-depois/1895","views":183,"id":1895,"category_id":1,"longitude":-51.18964932267613}},{"cause":{"latitude":-30.035987262008863,"title":"Lixeiras","updated_at":"2013-04-05T18:30:27-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixeiras/1328","views":183,"id":1328,"category_id":1,"longitude":-51.23112269478986}},{"cause":{"latitude":-30.04227534236964,"title":"Pontos de descarte de lixo em Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T16:00:12-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/pontos-de-descarte-de-lixo-em-porto-alegre/3010","views":182,"id":3010,"category_id":1,"longitude":-51.195645332336426}},{"cause":{"latitude":-30.03191185958036,"title":"Aus\u00eancia de faixa de seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T12:48:57-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ausencia-de-faixa-de-seguranca/1315","views":182,"id":1315,"category_id":3,"longitude":-51.20840882008508}},{"cause":{"latitude":-30.017836355876355,"title":"Resgatar o sil\u00eancio e o respeito \u00e0 cidadania e \u00e0s fam\u00edlias na Rua S\u00e3o Carlos","updated_at":"2013-04-05T22:30:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/resgatar-o-silencio-e-o-respeito-a-cidadania-e-as-familias-na-rua-sao-carlos/2273","views":181,"id":2273,"category_id":10,"longitude":-51.20770487304685}},{"cause":{"latitude":-30.12657846163428,"title":"onibus","updated_at":"2013-04-06T15:28:47-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/onibus/2010","views":180,"id":2010,"category_id":10,"longitude":-51.20195421691892}},{"cause":{"latitude":-30.1088049895546,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:55-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1188","views":180,"id":1188,"category_id":1,"longitude":-51.2515190511261}},{"cause":{"latitude":-30.038420358417177,"title":"Desrespeito \u00e0 liberdade de ir e vir","updated_at":"2013-04-05T22:30:38-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/desrespeito-a-liberdade-de-ir-e-vir/2390","views":179,"id":2390,"category_id":10,"longitude":-51.220968396625494}},{"cause":{"latitude":-30.0249274859515,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:33-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1165","views":179,"id":1165,"category_id":1,"longitude":-51.2008110600494}},{"cause":{"latitude":-30.04550673096471,"title":"Secretaria de Planejamento Municipal (SPM)","updated_at":"2013-04-06T04:07:32-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/secretaria-de-planejamento-municipal-spm/2544","views":178,"id":2544,"category_id":11,"longitude":-51.228792400321936}},{"cause":{"latitude":-30.0220033146011,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:27-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1156","views":178,"id":1156,"category_id":1,"longitude":-51.1947511440582}},{"cause":{"latitude":-30.06085725145237,"title":"PROSTITUI\u00c7\u00c3O","updated_at":"2013-04-05T20:30:33-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/prostituicao/1779","views":177,"id":1779,"category_id":9,"longitude":-51.15528914447782}},{"cause":{"latitude":-30.0292249649404,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre","updated_at":"2013-04-05T16:51:34-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/738","views":177,"id":738,"category_id":5,"longitude":-51.2309006166076}},{"cause":{"latitude":-30.0517660354195,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:35-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1137","views":177,"id":1137,"category_id":1,"longitude":-51.2221962681228}},{"cause":{"latitude":-30.062570455929635,"title":"Um container de lixo!","updated_at":"2013-04-06T13:22:59-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/um-container-de-lixo/2375","views":176,"id":2375,"category_id":1,"longitude":-51.21195885654447}},{"cause":{"latitude":-30.03670209213529,"title":"Encol com grama alta","updated_at":"2013-04-06T08:41:04-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/encol-com-grama-alta/1629","views":176,"id":1629,"category_id":11,"longitude":-51.186392040214514}},{"cause":{"latitude":-30.018096469211958,"title":"Causas do Alagamento da S\u00e3o Carlos temporal de 17/09/2012","updated_at":"2013-04-05T23:30:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/causas-do-alagamento-da-sao-carlos-temporal-de-17-09-2012/2609","views":176,"id":2609,"category_id":10,"longitude":-51.20784703012464}},{"cause":{"latitude":-30.04368489189926,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o pra\u00e7a Marselhesa","updated_at":"2013-04-05T22:30:30-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/iluminacao-praca-marselhesa/2341","views":176,"id":2341,"category_id":11,"longitude":-51.19941261517488}},{"cause":{"latitude":-30.037301101901807,"title":"Perigo para chegar \u00e0 Reden\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T20:30:31-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/perigo-para-chegar-a-redencao/1786","views":176,"id":1786,"category_id":3,"longitude":-51.2174414010193}},{"cause":{"latitude":-30.0253037978749,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1109","views":176,"id":1109,"category_id":1,"longitude":-51.19967200999}},{"cause":{"latitude":-30.0372948523703,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:30:13-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1196","views":175,"id":1196,"category_id":1,"longitude":-51.2047550638703}},{"cause":{"latitude":-30.0655080439748,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1090","views":175,"id":1090,"category_id":1,"longitude":-51.2390039229844}},{"cause":{"latitude":-30.114154461651758,"title":"Parab\u00e9ns pela iniciativa.","updated_at":"2013-04-06T18:46:28-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/parabens-pela-iniciativa/2426","views":174,"id":2426,"category_id":4,"longitude":-51.2742380794312}},{"cause":{"latitude":-30.065017176224146,"title":"Rua desnivelada","updated_at":"2013-04-05T22:00:17-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/rua-desnivelada/2190","views":174,"id":2190,"category_id":11,"longitude":-51.21148142333982}},{"cause":{"latitude":-30.031672509051273,"title":"\u00c1rvores no Bom Fim","updated_at":"2013-04-05T21:30:14-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/arvores-no-bom-fim/1987","views":174,"id":1987,"category_id":1,"longitude":-51.21229681488035}},{"cause":{"latitude":-30.021582519799867,"title":"saida para moradores","updated_at":"2013-04-05T20:30:25-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/saida-para-moradores/1749","views":174,"id":1749,"category_id":3,"longitude":-51.15067704232786}},{"cause":{"latitude":-30.020172706557382,"title":"INSEGURAN\u00c7A","updated_at":"2013-04-06T17:47:37-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/inseguranca/2207","views":173,"id":2207,"category_id":9,"longitude":-51.177527339420294}},{"cause":{"latitude":-30.035076677688938,"title":"Bancos","updated_at":"2013-04-06T08:40:54-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/bancos/1562","views":173,"id":1562,"category_id":11,"longitude":-51.22813257690427}},{"cause":{"latitude":-30.03385992142635,"title":"Local Comum de Assaltos","updated_at":"2013-04-06T06:37:09-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/local-comum-de-assaltos/2288","views":173,"id":2288,"category_id":9,"longitude":-51.22171136852262}},{"cause":{"latitude":-30.0096267928954,"title":"recolhimento de lixo reciclado","updated_at":"2013-04-05T18:30:16-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/recolhimento-de-lixo-reciclado/1299","views":173,"id":1299,"category_id":10,"longitude":-51.1601510434082}},{"cause":{"latitude":-30.0184714481272,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:14-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1111","views":173,"id":1111,"category_id":1,"longitude":-51.2044409776184}},{"cause":{"latitude":-30.006074090304242,"title":"SEGURAN\u00c7A DO BAIRRO","updated_at":"2013-04-06T16:48:58-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/seguranca-do-bairro/1591","views":172,"id":1591,"category_id":9,"longitude":-51.152200537048316}},{"cause":{"latitude":-30.04907979046413,"title":"Publicidade e sujeira","updated_at":"2013-04-05T22:30:36-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/publicidade-e-sujeira/2369","views":172,"id":2369,"category_id":10,"longitude":-51.221206504476925}},{"cause":{"latitude":-30.02443187618343,"title":"Cruzamento de ve\u00edculos perigoso","updated_at":"2013-04-05T21:00:48-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/cruzamento-de-veiculos-perigoso/1843","views":172,"id":1843,"category_id":3,"longitude":-51.179611415824866}},{"cause":{"latitude":-30.016037060515643,"title":"Carros estacionados em frente ao Hospital Concei\u00e7\u00e3o - Proibido","updated_at":"2013-04-05T21:00:46-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-estacionados-em-frente-ao-hospital-conceicao-proibido/1839","views":172,"id":1839,"category_id":3,"longitude":-51.15962533044126}},{"cause":{"latitude":-30.02792453741152,"title":"Sinaleira urgente","updated_at":"2013-04-05T19:00:36-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/sinaleira-urgente/1434","views":172,"id":1434,"category_id":10,"longitude":-51.205816597900366}},{"cause":{"latitude":-30.0321356767864,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1108","views":171,"id":1108,"category_id":1,"longitude":-51.2039850020859}},{"cause":{"latitude":-30.03814696974346,"title":"SEM WIFI","updated_at":"2013-04-05T23:30:37-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/sem-wifi/2764","views":170,"id":2764,"category_id":5,"longitude":-51.21483385562897}},{"cause":{"latitude":-30.02148812481655,"title":"Cidadania","updated_at":"2013-04-05T22:00:20-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/cidadania/2211","views":170,"id":2211,"category_id":10,"longitude":-51.210111675146436}},{"cause":{"latitude":-30.03305897717583,"title":"Preserva\u00e7\u00e3o da paisagem no Bom Fim","updated_at":"2013-04-05T21:01:21-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/preservacao-da-paisagem-no-bom-fim/1923","views":170,"id":1923,"category_id":11,"longitude":-51.211898374013515}},{"cause":{"latitude":-30.041299548632704,"title":"Butiazeiro","updated_at":"2013-04-05T22:00:17-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/butiazeiro/2181","views":169,"id":2181,"category_id":1,"longitude":-51.180861325225806}},{"cause":{"latitude":-30.07452491918834,"title":"Melhoras no Boulevard do Morro / Mudan\u00e7a de local da vila","updated_at":"2013-04-05T21:30:17-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/melhoras-no-boulevard-do-morro-mudanca-de-local-da-vila/2019","views":169,"id":2019,"category_id":12,"longitude":-51.23596462722776}},{"cause":{"latitude":-30.0513005075619,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1087","views":169,"id":1087,"category_id":1,"longitude":-51.2285325789902}},{"cause":{"latitude":-30.0979266019281,"title":"Construir \u00e1rea de passeio para pedestres","updated_at":"2013-04-05T15:00:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/construir-area-de-passeio-para-pedestres/976","views":169,"id":976,"category_id":10,"longitude":-51.2572370328186}},{"cause":{"latitude":-30.024617659134528,"title":"Aqui n\u00e3o tem coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T12:33:45-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/aqui-nao-tem-coletor-de-saquinhos/1793","views":167,"id":1793,"category_id":1,"longitude":-51.194138259849524}},{"cause":{"latitude":-30.0177997731954,"title":"Congestionamento","updated_at":"2013-04-06T00:30:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/congestionamento/915","views":167,"id":915,"category_id":3,"longitude":-51.1886468840836}},{"cause":{"latitude":-30.0203995082687,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:20-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1117","views":167,"id":1117,"category_id":1,"longitude":-51.1810479408783}},{"cause":{"latitude":-30.0360460305067,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:30-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1097","views":167,"id":1097,"category_id":1,"longitude":-51.2413803601715}},{"cause":{"latitude":-30.0293212412166,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1107","views":167,"id":1107,"category_id":1,"longitude":-51.2006697917435}},{"cause":{"latitude":-30.016024833367876,"title":"Roubo de estepe","updated_at":"2013-04-05T23:00:19-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/roubo-de-estepe/2488","views":166,"id":2488,"category_id":9,"longitude":-51.20914253707883}},{"cause":{"latitude":-30.035508576128397,"title":"Fracionamento de ado\u00e7\u00e3o de par","updated_at":"2013-04-05T18:30:26-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/fracionamento-de-adocao-de-par/1325","views":166,"id":1325,"category_id":10,"longitude":-51.240545840225195}},{"cause":{"latitude":-30.02562088105457,"title":"Cad\u00ea a cal\u00e7ada Prefeito ??","updated_at":"2013-04-05T21:30:25-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/cade-a-calcada-prefeito/2062","views":165,"id":2062,"category_id":10,"longitude":-51.143417687377905}},{"cause":{"latitude":-30.045051658050273,"title":"Terreno abandonado","updated_at":"2013-04-05T20:30:25-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/terreno-abandonado/1753","views":165,"id":1753,"category_id":11,"longitude":-51.22126612182615}},{"cause":{"latitude":-30.107999999212865,"title":"Cal\u00e7adas com altos desn\u00edveis","updated_at":"2013-04-06T11:26:27-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/calcadas-com-altos-desniveis/2690","views":164,"id":2690,"category_id":10,"longitude":-51.24613539972228}},{"cause":{"latitude":-30.036511687821637,"title":"Uso de drogas","updated_at":"2013-04-06T08:40:47-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/uso-de-drogas/1454","views":164,"id":1454,"category_id":9,"longitude":-51.22659030672071}},{"cause":{"latitude":-30.059421394563138,"title":"ROUBO DE RODAS DE CARROS","updated_at":"2013-04-05T21:01:23-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/roubo-de-rodas-de-carros/1943","views":164,"id":1943,"category_id":9,"longitude":-51.22169442809445}},{"cause":{"latitude":-30.0203995082687,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:17-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1116","views":164,"id":1116,"category_id":1,"longitude":-51.1860797649903}},{"cause":{"latitude":-30.04266945653666,"title":"Remo\u00e7\u00e3o de parasitas em \u00e1rvore","updated_at":"2013-04-06T22:18:49-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/remocao-de-parasitas-em-arvore/2485","views":163,"id":2485,"category_id":1,"longitude":-51.199752123317694}},{"cause":{"latitude":-30.060095817723287,"title":"Lix\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T10:46:46-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixao/2087","views":163,"id":2087,"category_id":1,"longitude":-51.16244527812955}},{"cause":{"latitude":-30.014046055584846,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o Alim Pedro","updated_at":"2013-04-06T08:40:15-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/iluminacao-alim-pedro/1609","views":163,"id":1609,"category_id":6,"longitude":-51.17472443099973}},{"cause":{"latitude":-30.0301540752657,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:30:13-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1193","views":163,"id":1193,"category_id":1,"longitude":-51.2309407349182}},{"cause":{"latitude":-30.0979266019281,"title":"Construir \u00e1rea de passeio para pedestres","updated_at":"2013-04-05T15:00:24-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/construir-area-de-passeio-para-pedestres/977","views":163,"id":977,"category_id":10,"longitude":-51.2572370328186}},{"cause":{"latitude":-30.0339899231832,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T16:49:13-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1160","views":162,"id":1160,"category_id":1,"longitude":-51.1815620460327}},{"cause":{"latitude":-30.0385888352775,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T15:10:03-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1172","views":162,"id":1172,"category_id":1,"longitude":-51.214995992868}},{"cause":{"latitude":-30.047522028741273,"title":"Aus\u00eancia de esgoto cloacal","updated_at":"2013-04-05T23:30:24-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/ausencia-de-esgoto-cloacal/2664","views":162,"id":2664,"category_id":1,"longitude":-51.14053163047788}},{"cause":{"latitude":-30.03486475469326,"title":"Biblioteca P\u00fablica para a Comunidade M\u00e1rio Quintana J\u00c1!","updated_at":"2013-04-05T20:00:18-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/biblioteca-publica-para-a-comunidade-mario-quintana-ja/1639","views":162,"id":1639,"category_id":5,"longitude":-51.10601991296994}},{"cause":{"latitude":-30.0283273455359,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:31-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1106","views":162,"id":1106,"category_id":1,"longitude":-51.2004337573502}},{"cause":{"latitude":-30.02304313759653,"title":"Assaltos frequentes","updated_at":"2013-04-06T12:41:58-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos-frequentes/2603","views":161,"id":2603,"category_id":9,"longitude":-51.19219902273176}},{"cause":{"latitude":-30.020055794913,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T03:57:29-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1119","views":161,"id":1119,"category_id":1,"longitude":-51.1805866009278}},{"cause":{"latitude":-30.043175621105217,"title":"BURACO PERIGOSO AMEA\u00c7A DE ACIDENTES E ATROPELAMENTOS RUA DES ALVES NOGUEIRA, 180","updated_at":"2013-04-05T22:30:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/buraco-perigoso-ameaca-de-acidentes-e-atropelamentos-rua-des-alves-nogueira-180/2346","views":161,"id":2346,"category_id":10,"longitude":-51.18092569824216}},{"cause":{"latitude":-30.04204255188056,"title":"Pitangueira","updated_at":"2013-04-05T22:00:16-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/pitangueira/2183","views":161,"id":2183,"category_id":1,"longitude":-51.18108663078306}},{"cause":{"latitude":-30.1097333923192,"title":"Coletor de saquinhos Zaffari","updated_at":"2013-04-05T16:30:41-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos-zaffari/1142","views":161,"id":1142,"category_id":1,"longitude":-51.2523946047546}},{"cause":{"latitude":-30.005944732094335,"title":"Alagamento","updated_at":"2013-04-06T12:14:08-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/alagamento/2129","views":160,"id":2129,"category_id":3,"longitude":-51.18591460700986}},{"cause":{"latitude":-30.047633472583193,"title":"Programa de Revitaliza\u00e7\u00e3o da Bacia do Arroio Dil\u00favio","updated_at":"2013-04-06T00:41:15-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/programa-de-revitalizacao-da-bacia-do-arroio-diluvio/2441","views":160,"id":2441,"category_id":1,"longitude":-51.23018178459165}},{"cause":{"latitude":-30.0353759807139,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:54-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1186","views":160,"id":1186,"category_id":1,"longitude":-51.1806552814759}},{"cause":{"latitude":-30.0330784483899,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:31-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1094","views":159,"id":1094,"category_id":1,"longitude":-51.2304208541367}},{"cause":{"latitude":-30.03191185958036,"title":"Aus\u00eancia de faixa de seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T08:33:41-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/ausencia-de-faixa-de-seguranca/1314","views":158,"id":1314,"category_id":10,"longitude":-51.20840882008508}},{"cause":{"latitude":-30.092461270944174,"title":"Moradores criticam pol\u00edtica habitacional da Prefeitura de POA","updated_at":"2013-04-05T21:30:27-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/moradores-criticam-politica-habitacional-da-prefeitura-de-poa/2074","views":158,"id":2074,"category_id":10,"longitude":-51.24232479468992}},{"cause":{"latitude":-30.0356711180644,"title":"Guilda Centro Hist\u00f3rico","updated_at":"2013-04-05T18:30:22-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/guilda-centro-historico/1319","views":158,"id":1319,"category_id":5,"longitude":-51.23199495788572}},{"cause":{"latitude":-30.033070415096777,"title":"Carros estacionados em local proibido","updated_at":"2013-04-06T23:13:08-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-estacionados-em-local-proibido/2675","views":157,"id":2675,"category_id":3,"longitude":-51.20396050926206}},{"cause":{"latitude":-30.01714480713811,"title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma Pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T20:30:18-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/criacao-de-uma-praca/1718","views":157,"id":1718,"category_id":6,"longitude":-51.189643958258046}},{"cause":{"latitude":-30.0373664808446,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:49-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1181","views":157,"id":1181,"category_id":1,"longitude":-51.1873132199738}},{"cause":{"latitude":-30.0337441286146,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T10:46:44-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1174","views":156,"id":1174,"category_id":1,"longitude":-51.2339422965729}},{"cause":{"latitude":-30.026366160085953,"title":"Estacionamento subterr\u00e2neo no Parque Moinhos de Vento","updated_at":"2013-04-05T22:30:36-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/estacionamento-subterraneo-no-parque-moinhos-de-vento/2377","views":156,"id":2377,"category_id":3,"longitude":-51.20245535819697}},{"cause":{"latitude":-30.03658134797883,"title":"Laranjeira","updated_at":"2013-04-05T22:00:16-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/laranjeira/2182","views":156,"id":2182,"category_id":10,"longitude":-51.182395548782324}},{"cause":{"latitude":-30.039341555645528,"title":"Biblioteca P\u00fablica Municipal ou Estadual","updated_at":"2013-04-05T20:00:19-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/biblioteca-publica-municipal-ou-estadual/1638","views":156,"id":1638,"category_id":5,"longitude":-51.13729447008359}},{"cause":{"latitude":-30.0380176321152,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:30:13-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1195","views":156,"id":1195,"category_id":1,"longitude":-51.2137192613769}},{"cause":{"latitude":-30.03344194827068,"title":"alagamento","updated_at":"2013-04-06T08:40:51-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/alagamento/1516","views":154,"id":1516,"category_id":11,"longitude":-51.203584999999975}},{"cause":{"latitude":-30.0332706968219,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1151","views":154,"id":1151,"category_id":1,"longitude":-51.210737109787}},{"cause":{"latitude":-30.027688254493,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:25-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1153","views":154,"id":1153,"category_id":1,"longitude":-51.2091599708862}},{"cause":{"latitude":-30.0201858487553,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T17:33:59-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1118","views":153,"id":1118,"category_id":1,"longitude":-51.1814234501404}},{"cause":{"latitude":-30.01782507226358,"title":"Menor cal\u00e7ada de Porto Alegre, um absurdo","updated_at":"2013-04-05T22:00:35-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/menor-calcada-de-porto-alegre-um-absurdo/2264","views":153,"id":2264,"category_id":3,"longitude":-51.19530705811917}},{"cause":{"latitude":-30.082026477806913,"title":"Escola de 2\u00ba Grau na rua Orfanotr\u00f3fio.","updated_at":"2013-04-05T22:00:24-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/escola-de-2o-grau-na-rua-orfanotrofio/2227","views":153,"id":2227,"category_id":8,"longitude":-51.220794053039526}},{"cause":{"latitude":-30.0349733282895,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:24-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1149","views":153,"id":1149,"category_id":1,"longitude":-51.2350289043518}},{"cause":{"latitude":-30.0228041107149,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1075","views":153,"id":1075,"category_id":1,"longitude":-51.2066761130615}},{"cause":{"latitude":-30.07055805448041,"title":"A \"cracol\u00e2ndia\" \u00e9 aqui!","updated_at":"2013-04-05T23:30:35-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/a-cracolandia-e-aqui/2746","views":152,"id":2746,"category_id":9,"longitude":-51.22965607162473}},{"cause":{"latitude":-30.01808717946175,"title":"Dmlu faz de conta que recolhe o Lixo","updated_at":"2013-04-05T23:00:17-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/dmlu-faz-de-conta-que-recolhe-o-lixo/2449","views":152,"id":2449,"category_id":1,"longitude":-51.208096475563025}},{"cause":{"latitude":-30.05560138226945,"title":"parque sem acesso para pedestres","updated_at":"2013-04-05T23:00:16-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/parque-sem-acesso-para-pedestres/2439","views":152,"id":2439,"category_id":3,"longitude":-51.23070749755857}},{"cause":{"latitude":-30.0039275504924,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T11:42:19-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1169","views":151,"id":1169,"category_id":1,"longitude":-51.1270599058349}},{"cause":{"latitude":-30.00241413186055,"title":"Auto Pista","updated_at":"2013-04-05T20:30:27-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/auto-pista/1759","views":151,"id":1759,"category_id":3,"longitude":-51.13933536525724}},{"cause":{"latitude":-30.01831183839722,"title":"CAMPOS DE FUTEBOL","updated_at":"2013-04-05T20:30:25-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/campos-de-futebol/1743","views":151,"id":1743,"category_id":6,"longitude":-51.1400517809509}},{"cause":{"latitude":-30.0254422393063,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1079","views":151,"id":1079,"category_id":1,"longitude":-51.201354610376}},{"cause":{"latitude":-30.038759364191364,"title":"Poda","updated_at":"2013-04-06T03:46:50-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/poda/2213","views":150,"id":2213,"category_id":1,"longitude":-51.18445548530576}},{"cause":{"latitude":-30.058694253063635,"title":"Transporte coletivo - hor\u00e1rio de ver\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T00:00:30-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transporte-coletivo-horario-de-verao/2860","views":150,"id":2860,"category_id":3,"longitude":-51.203155517578125}},{"cause":{"latitude":-30.04458265214476,"title":"\u00c1rvores mais nossas, onde plantar?","updated_at":"2013-04-05T22:30:32-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/arvores-mais-nossas-onde-plantar/2355","views":150,"id":2355,"category_id":1,"longitude":-51.206715137920355}},{"cause":{"latitude":-30.037116643551343,"title":"Pr\u00e1ticas esportivas na Reden\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T20:30:25-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/praticas-esportivas-na-redencao/1746","views":150,"id":1746,"category_id":6,"longitude":-51.21753704769901}},{"cause":{"latitude":-30.0210557929265,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1155","views":150,"id":1155,"category_id":1,"longitude":-51.2073575264282}},{"cause":{"latitude":-30.0236363949693,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1105","views":150,"id":1105,"category_id":1,"longitude":-51.2019787097428}},{"cause":{"latitude":-30.04099305816962,"title":"goiabeira","updated_at":"2013-04-05T22:00:16-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/goiabeira/2184","views":149,"id":2184,"category_id":1,"longitude":-51.18182692047117}},{"cause":{"latitude":-30.032359789185517,"title":"Volta do Feriad\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T21:01:20-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/volta-do-feriadao/1921","views":149,"id":1921,"category_id":10,"longitude":-51.22317059947511}},{"cause":{"latitude":-30.01062722911393,"title":"Transito dificil","updated_at":"2013-04-05T20:30:28-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-dificil/1758","views":149,"id":1758,"category_id":3,"longitude":-51.14805790897367}},{"cause":{"latitude":-30.03418501044,"title":"BURAQU\u00caRA SINISTRA ","updated_at":"2013-04-05T20:30:18-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/buraquera-sinistra/1720","views":149,"id":1720,"category_id":3,"longitude":-51.203327507934546}},{"cause":{"latitude":-30.0415741736555,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:48-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1183","views":149,"id":1183,"category_id":1,"longitude":-51.1824249886077}},{"cause":{"latitude":-30.0252877881201,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:31-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1164","views":149,"id":1164,"category_id":1,"longitude":-51.1629773354431}},{"cause":{"latitude":-30.056511429061427,"title":"Derrubada de \u00e1rvores antigas em estacionamento","updated_at":"2013-04-05T23:00:40-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/derrubada-de-arvores-antigas-em-estacionamento/2581","views":148,"id":2581,"category_id":10,"longitude":-51.22344943996427}},{"cause":{"latitude":-30.035183491456664,"title":"Falta de Seguran\u00e7a, assaltos a m\u00e3o armada e roubo de carros","updated_at":"2013-04-05T20:00:30-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-de-seguranca-assaltos-a-mao-armada-e-roubo-de-carros/1662","views":147,"id":1662,"category_id":9,"longitude":-51.20746883865354}},{"cause":{"latitude":-30.127005320967697,"title":"Tr\u00e2nsito lento","updated_at":"2013-04-05T18:30:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-lento/1316","views":147,"id":1316,"category_id":3,"longitude":-51.24224099632261}},{"cause":{"latitude":-30.027700813191,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:23-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1123","views":147,"id":1123,"category_id":1,"longitude":-51.1629162079377}},{"cause":{"latitude":-30.0570871686305,"title":"Pra\u00e7a Abandonada!","updated_at":"2013-04-06T05:31:53-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/praca-abandonada/1689","views":146,"id":1689,"category_id":1,"longitude":-51.16778287406919}},{"cause":{"latitude":-30.0513005075619,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T03:47:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1089","views":146,"id":1089,"category_id":1,"longitude":-51.2294767165635}},{"cause":{"latitude":-30.062120104237767,"title":"Entrada na Av. Joaquim Porto Villanova com grande costegionamento toda manh\u00e3","updated_at":"2013-04-05T22:00:31-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/entrada-na-av-joaquim-porto-villanova-com-grande-costegionamento-toda-manha/2245","views":146,"id":2245,"category_id":10,"longitude":-51.151657433471655}},{"cause":{"latitude":-30.0344746504248,"title":"Cal\u00e7amento","updated_at":"2013-04-05T22:00:22-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/calcamento/2221","views":146,"id":2221,"category_id":3,"longitude":-51.14919274927365}},{"cause":{"latitude":-30.036785684157426,"title":"transito complicado","updated_at":"2013-04-05T21:01:09-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/transito-complicado/1894","views":146,"id":1894,"category_id":10,"longitude":-51.180657477340674}},{"cause":{"latitude":-30.038178874144627,"title":"Mais transporte","updated_at":"2013-04-05T20:30:18-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/mais-transporte/1721","views":146,"id":1721,"category_id":3,"longitude":-51.13555881496427}},{"cause":{"latitude":-30.057960057720567,"title":"Mais seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T20:00:38-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/mais-seguranca/1686","views":146,"id":1686,"category_id":9,"longitude":-51.16724643226621}},{"cause":{"latitude":-30.01527234506018,"title":"Sinaleira muito demorada","updated_at":"2013-04-06T11:03:41-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/sinaleira-muito-demorada/1526","views":145,"id":1526,"category_id":11,"longitude":-51.11890229698179}},{"cause":{"latitude":-30.017011267720928,"title":"RECONHE\u00c7ER COMO PRA\u00c7A","updated_at":"2013-04-05T20:30:23-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/reconhecer-como-praca/1740","views":145,"id":1740,"category_id":1,"longitude":-51.1384317267059}},{"cause":{"latitude":-30.0230490679742,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:34-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1168","views":145,"id":1168,"category_id":1,"longitude":-51.1868711148193}},{"cause":{"latitude":-30.0224617633823,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:31-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1131","views":145,"id":1131,"category_id":1,"longitude":-51.1625406986756}},{"cause":{"latitude":-30.048056029344764,"title":"Seguran\u00e7a na Pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T23:34:51-03:00","category_name":"Sa\u00fade e Bem-estar","url":"/causas/saude-e-bem-estar/seguranca-na-praca/2528","views":144,"id":2528,"category_id":7,"longitude":-51.191139550170874}},{"cause":{"latitude":-30.020957670873173,"title":"Banheiro Publico de Cachorros.","updated_at":"2013-04-06T03:47:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/banheiro-publico-de-cachorros/2309","views":144,"id":2309,"category_id":10,"longitude":-51.19564566131589}},{"cause":{"latitude":-30.039821278210784,"title":"T3 LOTADO","updated_at":"2013-04-05T22:00:17-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/t3-lotado/2196","views":144,"id":2196,"category_id":3,"longitude":-51.204020650262464}},{"cause":{"latitude":-30.022704078064088,"title":"Desrespeito de pedestres e motoristas","updated_at":"2013-04-05T21:30:32-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/desrespeito-de-pedestres-e-motoristas/2090","views":144,"id":2090,"category_id":3,"longitude":-51.16228434558866}},{"cause":{"latitude":-30.0258256428748,"title":"Trensurb","updated_at":"2013-04-05T18:00:16-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/trensurb/1237","views":144,"id":1237,"category_id":10,"longitude":-51.2267679824035}},{"cause":{"latitude":-30.0285220904762,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:39-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1171","views":144,"id":1171,"category_id":1,"longitude":-51.1619778428528}},{"cause":{"latitude":-30.03492806703792,"title":"Pra\u00e7as com fontes de agua.","updated_at":"2013-04-06T03:46:50-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/pracas-com-fontes-de-agua/1906","views":143,"id":1906,"category_id":10,"longitude":-51.23045000549314}},{"cause":{"latitude":-30.0225997457113,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1076","views":143,"id":1076,"category_id":1,"longitude":-51.2020305270477}},{"cause":{"latitude":-30.0568073306335,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1088","views":143,"id":1088,"category_id":1,"longitude":-51.2297663951371}},{"cause":{"latitude":-30.022295347223373,"title":"Sa\u00edda para a Castelo Branco","updated_at":"2013-04-05T23:21:58-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/saida-para-a-castelo-branco/1917","views":142,"id":1917,"category_id":3,"longitude":-51.21817085262296}},{"cause":{"latitude":-30.10264187878686,"title":"Lixo a c\u00e9u aberto, em cal\u00e7ada de terreno desocupado","updated_at":"2013-04-05T23:00:12-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/lixo-a-ceu-aberto-em-calcada-de-terreno-desocupado/2401","views":142,"id":2401,"category_id":1,"longitude":-51.242860392498756}},{"cause":{"latitude":-30.01787351496604,"title":"Carros estacionados em local proibido.","updated_at":"2013-04-05T22:30:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-estacionados-em-local-proibido/2300","views":142,"id":2300,"category_id":3,"longitude":-51.15844878669736}},{"cause":{"latitude":-29.99583573109797,"title":"Cruzamento perigoso","updated_at":"2013-04-05T20:30:19-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/cruzamento-perigoso/1725","views":142,"id":1725,"category_id":9,"longitude":-51.178608269653296}},{"cause":{"latitude":-30.032355558774,"title":"Caminh\u00f5es","updated_at":"2013-04-05T18:30:16-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/caminhoes/1303","views":142,"id":1303,"category_id":3,"longitude":-51.2331745846863}},{"cause":{"latitude":-30.0229540972247,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:22-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1121","views":142,"id":1121,"category_id":1,"longitude":-51.1615107304139}},{"cause":{"latitude":-30.1030086329433,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T03:46:58-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1175","views":141,"id":1175,"category_id":1,"longitude":-51.2562984830505}},{"cause":{"latitude":-30.04601752460289,"title":"Furto de Ve\u00edculos","updated_at":"2013-04-05T21:01:19-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/furto-de-veiculos/1909","views":141,"id":1909,"category_id":9,"longitude":-51.19090888019559}},{"cause":{"latitude":-30.038671129923433,"title":"Redu\u00e7ao brusca do n\u00famero de faixas na via","updated_at":"2013-04-05T21:00:38-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/reducao-brusca-do-numero-de-faixas-na-via/1821","views":141,"id":1821,"category_id":3,"longitude":-51.19176718708036}},{"cause":{"latitude":-30.017252803564787,"title":"quadra de futebol/basquete","updated_at":"2013-04-05T20:30:24-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/quadra-de-futebol-basquete/1744","views":141,"id":1744,"category_id":6,"longitude":-51.138420997869844}},{"cause":{"latitude":-30.115449959779895,"title":"Coleta Seletiva - n\u00e3o \u00e9 feita","updated_at":"2013-04-05T23:00:12-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coleta-seletiva-nao-e-feita/2400","views":140,"id":2400,"category_id":1,"longitude":-51.25243051426395}},{"cause":{"latitude":-30.089156144804136,"title":"regulariza\u00e7ao fundiaria","updated_at":"2013-04-05T19:00:25-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/regularizacao-fundiaria/1362","views":140,"id":1362,"category_id":8,"longitude":-51.12185272689817}},{"cause":{"latitude":-29.997500237621647,"title":"TR\u00c2NSITO LIVRE","updated_at":"2013-04-05T23:30:24-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/transito-livre/2672","views":139,"id":2672,"category_id":10,"longitude":-51.135272011425855}},{"cause":{"latitude":-30.095570549116722,"title":"Remo\u00e7\u00e3o da Vila.","updated_at":"2013-04-05T20:30:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/remocao-da-vila/1703","views":139,"id":1703,"category_id":10,"longitude":-51.23418364044187}},{"cause":{"latitude":-30.0227128088988,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:31-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1161","views":139,"id":1161,"category_id":1,"longitude":-51.1854921306885}},{"cause":{"latitude":-30.036922682041205,"title":"Estacionamento nos dois lados da via dificulta o fluxo","updated_at":"2013-04-05T22:30:38-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/estacionamento-nos-dois-lados-da-via-dificulta-o-fluxo/2388","views":138,"id":2388,"category_id":3,"longitude":-51.22297737117765}},{"cause":{"latitude":-30.022603600608036,"title":"Biblioteca P\u00fablica Municipal ou Estadual para a Comunidade do Passo das Pedras!","updated_at":"2013-04-05T20:00:19-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/biblioteca-publica-municipal-ou-estadual-para-a-comunidade-do-passo-das-pedras/1641","views":138,"id":1641,"category_id":5,"longitude":-51.12361520410764}},{"cause":{"latitude":-30.0946055463646,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:58-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1190","views":138,"id":1190,"category_id":1,"longitude":-51.2500724171326}},{"cause":{"latitude":-30.059362178033,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:30:34-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1139","views":138,"id":1139,"category_id":1,"longitude":-51.2297064533645}},{"cause":{"latitude":-30.042609088112762,"title":"Transito a ser facilitado","updated_at":"2013-04-05T21:01:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-a-ser-facilitado/1940","views":137,"id":1940,"category_id":3,"longitude":-51.23290154453275}},{"cause":{"latitude":-30.0184858457885,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T23:34:35-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1115","views":136,"id":1115,"category_id":1,"longitude":-51.1977527386231}},{"cause":{"latitude":-30.119114027869027,"title":"OBRA N\u00c3O CONCLU\u00cdDA","updated_at":"2013-04-06T23:05:18-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/obra-nao-concluida/2411","views":136,"id":2411,"category_id":10,"longitude":-51.21305578042603}},{"cause":{"latitude":-30.01747500895735,"title":"carro arrombado pela terceira vez!","updated_at":"2013-04-06T22:55:37-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/carro-arrombado-pela-terceira-vez/1815","views":136,"id":1815,"category_id":9,"longitude":-51.206571159246835}},{"cause":{"latitude":-30.049063657424416,"title":"Diversas tentativas de furto a carros","updated_at":"2013-04-06T12:42:00-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/diversas-tentativas-de-furto-a-carros/2310","views":136,"id":2310,"category_id":9,"longitude":-51.18652615066526}},{"cause":{"latitude":-30.064534336781342,"title":"Falta de Sinaleira pr\u00f3ximo a local de escolas e universidade.","updated_at":"2013-04-05T23:00:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/falta-de-sinaleira-proximo-a-local-de-escolas-e-universidade/2509","views":136,"id":2509,"category_id":3,"longitude":-51.171419949493384}},{"cause":{"latitude":-30.050311530990584,"title":"Cruzamento Perigoso","updated_at":"2013-04-05T22:00:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/cruzamento-perigoso/2179","views":135,"id":2179,"category_id":3,"longitude":-51.20852478183133}},{"cause":{"latitude":-30.006093386190084,"title":"Fluxo intenso de carros e espa\u00e7o da rua inadequado","updated_at":"2013-04-05T21:01:24-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/fluxo-intenso-de-carros-e-espaco-da-rua-inadequado/1963","views":135,"id":1963,"category_id":11,"longitude":-51.18056091781614}},{"cause":{"latitude":-30.096730852769603,"title":"Precisamos de seguran\u00e7a p\u00fablica, bem como ilumina\u00e7\u00e3o adequada, frqu\u00eancia do DMLU","updated_at":"2013-04-05T20:30:17-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/precisamos-de-seguranca-publica-bem-como-iluminacao-adequada-frquencia-do-dmlu/1699","views":135,"id":1699,"category_id":9,"longitude":-51.23386177536008}},{"cause":{"latitude":-30.0251821452406,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T03:56:49-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1077","views":134,"id":1077,"category_id":1,"longitude":-51.2013975257202}},{"cause":{"latitude":-30.041039496179533,"title":"Curva Perigosa","updated_at":"2013-04-05T22:00:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/curva-perigosa/2127","views":134,"id":2127,"category_id":3,"longitude":-51.19190934415815}},{"cause":{"latitude":-30.016470749670873,"title":"Buraco","updated_at":"2013-04-05T20:00:27-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/buraco/1660","views":134,"id":1660,"category_id":10,"longitude":-51.20215270038602}},{"cause":{"latitude":-30.0297915744561,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre ","updated_at":"2013-04-05T14:00:41-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/741","views":134,"id":741,"category_id":5,"longitude":-51.2287870359039}},{"cause":{"latitude":-30.054979202607957,"title":"Grafite no Arroio Dil\u00favio","updated_at":"2013-04-06T08:06:01-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/grafite-no-arroio-diluvio/2559","views":133,"id":2559,"category_id":5,"longitude":-51.18995937820432}},{"cause":{"latitude":-30.048000307677196,"title":"Pra\u00e7a Na\u00e7\u00f5es Unidas","updated_at":"2013-04-06T03:46:49-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/praca-nacoes-unidas/2405","views":133,"id":2405,"category_id":9,"longitude":-51.191096634826636}},{"cause":{"latitude":-30.079501264162772,"title":"INSEGURAN\u00c7A","updated_at":"2013-04-06T17:13:22-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/inseguranca/2261","views":132,"id":2261,"category_id":9,"longitude":-51.20916399475095}},{"cause":{"latitude":-30.038058131787665,"title":"Carro com propaganda eleitoral estacionado no retorno","updated_at":"2013-04-05T23:00:35-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carro-com-propaganda-eleitoral-estacionado-no-retorno/2567","views":132,"id":2567,"category_id":3,"longitude":-51.23279693838117}},{"cause":{"latitude":-30.05333551514413,"title":"Ciclovia mal cuidada","updated_at":"2013-04-05T22:30:42-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/ciclovia-mal-cuidada/2395","views":132,"id":2395,"category_id":3,"longitude":-51.190892786941504}},{"cause":{"latitude":-30.030952649410185,"title":"Bandidos se escondem para roubar carros na sinaleira","updated_at":"2013-04-05T22:00:34-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/bandidos-se-escondem-para-roubar-carros-na-sinaleira/2255","views":132,"id":2255,"category_id":9,"longitude":-51.204357476196265}},{"cause":{"latitude":-30.06589231671077,"title":"Prote\u00e7\u00e3o para parada de \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-06T13:36:54-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/protecao-para-parada-de-onibus/2728","views":131,"id":2728,"category_id":3,"longitude":-51.21116224046705}},{"cause":{"latitude":-30.097668368173376,"title":"Perigo!","updated_at":"2013-04-05T20:30:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/perigo/1700","views":131,"id":1700,"category_id":3,"longitude":-51.2338832330322}},{"cause":{"latitude":-30.031970343073716,"title":"Pra\u00e7a Raul Pilla","updated_at":"2013-04-06T00:00:30-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/praca-raul-pilla/2865","views":130,"id":2865,"category_id":1,"longitude":-51.22371733188629}},{"cause":{"latitude":-30.038792474671496,"title":"Problema com carros","updated_at":"2013-04-06T00:00:13-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/problema-com-carros/2779","views":130,"id":2779,"category_id":10,"longitude":-51.188392639160156}},{"cause":{"latitude":-30.0327720079278,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:24-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1150","views":130,"id":1150,"category_id":1,"longitude":-51.2325827297302}},{"cause":{"latitude":-30.0294470185817,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T22:55:19-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1176","views":129,"id":1176,"category_id":1,"longitude":-51.2056719404754}},{"cause":{"latitude":-30.0085916877434,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T03:46:59-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1159","views":129,"id":1159,"category_id":1,"longitude":-51.1894292158692}},{"cause":{"latitude":-30.082001611699756,"title":"Inseguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T22:00:35-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/inseguranca/2262","views":129,"id":2262,"category_id":9,"longitude":-51.208938829174826}},{"cause":{"latitude":-30.1046850628765,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T12:05:18-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1194","views":126,"id":1194,"category_id":1,"longitude":-51.2541204037049}},{"cause":{"latitude":-30.04013859490274,"title":"Faixa de pedestres intransit\u00e1vel e insegura!","updated_at":"2013-04-05T21:30:18-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/faixa-de-pedestres-intransitavel-e-insegura/2020","views":126,"id":2020,"category_id":10,"longitude":-51.22911158319471}},{"cause":{"latitude":-30.113020505288784,"title":"Devasta\u00e7\u00e3o ambiental na Vila Nova","updated_at":"2013-04-05T23:00:14-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/devastacao-ambiental-na-vila-nova/2414","views":125,"id":2414,"category_id":1,"longitude":-51.22433411247255}},{"cause":{"latitude":-30.119321570626134,"title":"Afunilamento absurdo das vias de tr\u00e2nsito de ve\u00edculos","updated_at":"2013-04-05T22:00:27-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/afunilamento-absurdo-das-vias-de-transito-de-veiculos/2235","views":124,"id":2235,"category_id":3,"longitude":-51.25348481651304}},{"cause":{"latitude":-30.049490851488272,"title":"\u00d4nibus param em cima da faixa","updated_at":"2013-04-05T23:00:27-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus-param-em-cima-da-faixa/2538","views":122,"id":2538,"category_id":3,"longitude":-51.21346625801084}},{"cause":{"latitude":-30.034036747404034,"title":"Acessibilidade","updated_at":"2013-04-05T21:01:06-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/acessibilidade/1879","views":122,"id":1879,"category_id":3,"longitude":-51.2400195820922}},{"cause":{"latitude":-30.011556873009905,"title":"FALTA DE RAMPA PARA CADEIRANTES!","updated_at":"2013-04-06T21:09:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/falta-de-rampa-para-cadeirantes/2902","views":121,"id":2902,"category_id":3,"longitude":-51.16958498954773}},{"cause":{"latitude":-30.023111967975026,"title":"Coleta Seletiva no bairro","updated_at":"2013-04-06T08:40:20-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coleta-seletiva-no-bairro/2558","views":121,"id":2558,"category_id":1,"longitude":-51.19373937626574}},{"cause":{"latitude":-30.0347318356165,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:24-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1148","views":121,"id":1148,"category_id":1,"longitude":-51.2285272296997}},{"cause":{"latitude":-30.0275563728642,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T16:00:26-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1103","views":121,"id":1103,"category_id":1,"longitude":-51.2053582931015}},{"cause":{"latitude":-30.0854341601322,"title":"Porto Alegre capital ga\u00facha do V\u00f4o Livre","updated_at":"2013-04-06T22:55:32-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/porto-alegre-capital-gaucha-do-voo-livre/2792","views":120,"id":2792,"category_id":6,"longitude":-51.166934967041016}},{"cause":{"latitude":-30.1018019935005,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-05T17:00:31-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1163","views":120,"id":1163,"category_id":1,"longitude":-51.2592596418029}},{"cause":{"latitude":-30.02912313807884,"title":"Mais vagas para estacionamento","updated_at":"2013-04-06T10:46:40-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/mais-vagas-para-estacionamento/2172","views":118,"id":2172,"category_id":3,"longitude":-51.23158671694944}},{"cause":{"latitude":-30.026930976703827,"title":"Trensurb sem acessibilidade!!","updated_at":"2013-04-05T21:30:30-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/trensurb-sem-acessibilidade/2083","views":118,"id":2083,"category_id":3,"longitude":-51.23008467990104}},{"cause":{"latitude":-30.035568948878602,"title":"Clube de Cultura","updated_at":"2013-04-06T03:06:43-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/clube-de-cultura/2308","views":115,"id":2308,"category_id":5,"longitude":-51.208632917366}},{"cause":{"latitude":-30.03736386037987,"title":"Fila de \u00f4nibus indevidamente posicionados","updated_at":"2013-04-05T22:30:40-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/fila-de-onibus-indevidamente-posicionados/2393","views":115,"id":2393,"category_id":3,"longitude":-51.225820512733435}},{"cause":{"latitude":-30.02473293407111,"title":"Cal\u00e7amento do Centro","updated_at":"2013-04-05T23:00:35-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/calcamento-do-centro/2562","views":114,"id":2562,"category_id":10,"longitude":-51.22228612681124}},{"cause":{"latitude":-30.043017735187018,"title":"Baderna durante a noite! Dif\u00edcil de dormir!","updated_at":"2013-04-06T14:21:03-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/baderna-durante-a-noite-dificil-de-dormir/2601","views":113,"id":2601,"category_id":8,"longitude":-51.217350096664404}},{"cause":{"latitude":-30.0297915744561,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre ","updated_at":"2013-04-05T14:30:13-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/740","views":113,"id":740,"category_id":5,"longitude":-51.2287870359039}},{"cause":{"latitude":-30.0297915744561,"title":"3\u00ba Festival de Teatro de Rua de Porto Alegre ","updated_at":"2013-04-06T05:52:08-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/3o-festival-de-teatro-de-rua-de-porto-alegre/742","views":112,"id":742,"category_id":5,"longitude":-51.2287870359039}},{"cause":{"latitude":-30.038457509791474,"title":"Tr\u00e2nsito intenso e risco de colis\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T22:30:41-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/transito-intenso-e-risco-de-colisao/2392","views":112,"id":2392,"category_id":3,"longitude":-51.22712674852369}},{"cause":{"latitude":-30.028184624282133,"title":"Trocar o Prefeito.","updated_at":"2013-04-05T22:00:35-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/trocar-o-prefeito/2253","views":112,"id":2253,"category_id":10,"longitude":-51.22791800018308}},{"cause":{"latitude":-30.014457757679107,"title":"FALTA POLICIAMENTO NAS RUAS","updated_at":"2013-04-05T22:00:18-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-policiamento-nas-ruas/2197","views":112,"id":2197,"category_id":9,"longitude":-51.15682510422971}},{"cause":{"latitude":-30.079450805082928,"title":"CICLOVIA","updated_at":"2013-04-06T00:00:14-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/ciclovia/2793","views":111,"id":2793,"category_id":10,"longitude":-51.247133016586304}},{"cause":{"latitude":-30.043770012893176,"title":"\u00d4nibus param em cima da faixa de pedestres","updated_at":"2013-04-05T23:00:26-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus-param-em-cima-da-faixa-de-pedestres/2529","views":111,"id":2529,"category_id":3,"longitude":-51.22875484939573}},{"cause":{"latitude":-30.02420809694706,"title":"Esquina perigosa, muitos acidentes","updated_at":"2013-04-05T22:00:38-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/esquina-perigosa-muitos-acidentes/2271","views":111,"id":2271,"category_id":9,"longitude":-51.19041611929623}},{"cause":{"latitude":-30.1100675132826,"title":"Coletor de saquinhos","updated_at":"2013-04-06T22:55:33-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/coletor-de-saquinhos/1141","views":110,"id":1141,"category_id":1,"longitude":-51.2530597925903}},{"cause":{"latitude":-30.04368178308755,"title":"Sinaliza\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-06T03:46:50-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinalizacao/2286","views":110,"id":2286,"category_id":3,"longitude":-51.221089096031164}},{"cause":{"latitude":-30.034102019390673,"title":"Sinfonia na Pra\u00e7a da Mariz","updated_at":"2013-04-06T00:00:32-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/sinfonia-na-praca-da-mariz/2901","views":110,"id":2901,"category_id":10,"longitude":-51.22899055480957}},{"cause":{"latitude":-30.018161497439255,"title":"Assaltos e furtos!","updated_at":"2013-04-05T22:00:21-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos-e-furtos/2208","views":110,"id":2208,"category_id":9,"longitude":-51.1809686135864}},{"cause":{"latitude":-30.01030261107285,"title":"Buracos na Via","updated_at":"2013-04-06T15:10:25-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/buracos-na-via/2167","views":109,"id":2167,"category_id":11,"longitude":-51.207413098455845}},{"cause":{"latitude":-30.039530184884004,"title":"\u00d4nibus","updated_at":"2013-04-05T22:30:28-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/onibus/2348","views":108,"id":2348,"category_id":3,"longitude":-51.229790291323866}},{"cause":{"latitude":-30.096962911865912,"title":"Pra\u00e7a????","updated_at":"2013-04-05T20:30:15-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/praca/1701","views":108,"id":1701,"category_id":10,"longitude":-51.23296055313108}},{"cause":{"latitude":-30.083586739246954,"title":"Pista de Skate no Cristal - beira do rio","updated_at":"2013-04-06T00:30:18-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/pista-de-skate-no-cristal-beira-do-rio/2993","views":107,"id":2993,"category_id":6,"longitude":-51.247841119766235}},{"cause":{"latitude":-30.039072827402542,"title":"Sinaleira com tempo curto","updated_at":"2013-04-05T22:30:41-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira-com-tempo-curto/2394","views":107,"id":2394,"category_id":3,"longitude":-51.224098534545874}},{"cause":{"latitude":-29.998980967220906,"title":"Fluxo intenso","updated_at":"2013-04-05T22:30:38-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/fluxo-intenso/2383","views":107,"id":2383,"category_id":3,"longitude":-51.19069698568342}},{"cause":{"latitude":-30.041852157829283,"title":"Parada mal posicionada","updated_at":"2013-04-05T23:00:24-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/parada-mal-posicionada/2520","views":106,"id":2520,"category_id":3,"longitude":-51.22122320648191}},{"cause":{"latitude":-30.104648401313554,"title":"Carros em alta velocidade + bares","updated_at":"2013-04-05T23:00:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-em-alta-velocidade-bares/2505","views":106,"id":2505,"category_id":3,"longitude":-51.253291697463965}},{"cause":{"latitude":-30.059148660277263,"title":"estacionamento sem acesso \u00e0 pedestres","updated_at":"2013-04-05T23:00:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/estacionamento-sem-acesso-a-pedestres/2438","views":106,"id":2438,"category_id":3,"longitude":-51.230452687702154}},{"cause":{"latitude":-30.03769590383402,"title":"Redutor de Velocidade","updated_at":"2013-04-05T22:30:37-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/redutor-de-velocidade/2387","views":106,"id":2387,"category_id":3,"longitude":-51.187888712844824}},{"cause":{"latitude":-30.03353079036488,"title":"Passaport para o Ex\u00edlio","updated_at":"2013-04-06T17:10:19-03:00","category_name":"Cultura","url":"/causas/cultura/passaport-para-o-exilio/2840","views":105,"id":2840,"category_id":5,"longitude":-51.242600083351135}},{"cause":{"latitude":-30.043882064063492,"title":"MAIS \u00d4NIBUS, MENOS ESPERA!","updated_at":"2013-04-05T23:30:39-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/mais-onibus-menos-espera/2768","views":105,"id":2768,"category_id":3,"longitude":-51.13553166389465}},{"cause":{"latitude":-30.046013069343278,"title":"Perigo fio solto","updated_at":"2013-04-06T19:58:33-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/perigo-fio-solto/2519","views":104,"id":2519,"category_id":9,"longitude":-51.194543385913846}},{"cause":{"latitude":-30.03307970344309,"title":"Bueiros afundados podem danificar ve\u00edculos","updated_at":"2013-04-05T23:30:25-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/bueiros-afundados-podem-danificar-veiculos/2674","views":104,"id":2674,"category_id":3,"longitude":-51.196385951004004}},{"cause":{"latitude":-30.02764587215003,"title":"Assalto","updated_at":"2013-04-05T22:30:16-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assalto/2311","views":104,"id":2311,"category_id":9,"longitude":-51.199379296264624}},{"cause":{"latitude":-30.044828764431504,"title":"Moradores de Rua","updated_at":"2013-04-06T10:50:58-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/moradores-de-rua/2629","views":102,"id":2629,"category_id":10,"longitude":-51.217481524906134}},{"cause":{"latitude":-30.076145044053337,"title":"Esquina precisa de sinaleira para diminuir o risco de acidentes","updated_at":"2013-04-05T23:00:40-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/esquina-precisa-de-sinaleira-para-diminuir-o-risco-de-acidentes/2585","views":102,"id":2585,"category_id":3,"longitude":-51.2286958407974}},{"cause":{"latitude":-30.05512081847158,"title":"Parada de \u00f4nibus muito mal iluminada","updated_at":"2013-04-05T23:30:22-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/parada-de-onibus-muito-mal-iluminada/2666","views":100,"id":2666,"category_id":9,"longitude":-51.19028124328611}},{"cause":{"latitude":-30.100602130016327,"title":"Revitaliza\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a Tupiniquim","updated_at":"2013-04-06T13:32:29-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/revitalizacao-da-praca-tupiniquim/2834","views":99,"id":2834,"category_id":1,"longitude":-51.25276029109955}},{"cause":{"latitude":-30.11633328403524,"title":"Vazamento de \u00e1gua","updated_at":"2013-04-05T23:30:16-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/vazamento-de-agua/2623","views":99,"id":2623,"category_id":10,"longitude":-51.25373157974241}},{"cause":{"latitude":-30.012999621873465,"title":"Tr\u00e1fego na Andara\u00ed","updated_at":"2013-04-05T23:30:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/trafego-na-andarai/2615","views":97,"id":2615,"category_id":3,"longitude":-51.167690917999266}},{"cause":{"latitude":-30.009642436586304,"title":"E a cal\u00e7ada?","updated_at":"2013-04-05T23:00:39-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/e-a-calcada/2583","views":96,"id":2583,"category_id":11,"longitude":-51.142698855361914}},{"cause":{"latitude":-30.047568463690638,"title":"Faixa de pedestres","updated_at":"2013-04-06T03:46:48-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/faixa-de-pedestres/2082","views":95,"id":2082,"category_id":9,"longitude":-51.21813866611478}},{"cause":{"latitude":-30.041095221762667,"title":"Melhor ilumina\u00e7\u00e3o","updated_at":"2013-04-05T23:30:20-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/melhor-iluminacao/2655","views":95,"id":2655,"category_id":10,"longitude":-51.218798489532446}},{"cause":{"latitude":-30.037798673970908,"title":"Falta de ilumina\u00e7\u00e3o na Orla","updated_at":"2013-04-06T16:00:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-de-iluminacao-na-orla/2995","views":94,"id":2995,"category_id":9,"longitude":-51.24128580093384}},{"cause":{"latitude":-30.053131213101057,"title":"Abrigo Santo Eufr\u00e1sio","updated_at":"2013-04-06T15:48:05-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/abrigo-santo-eufrasio/2720","views":93,"id":2720,"category_id":2,"longitude":-51.212554306945776}},{"cause":{"latitude":-30.045265867063,"title":"Tri\u00e2ngulo Mortal","updated_at":"2013-04-06T11:30:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/triangulo-mortal/2992","views":93,"id":2992,"category_id":9,"longitude":-51.21779501438141}},{"cause":{"latitude":-30.12395835723472,"title":"Lazer na bras pires","updated_at":"2013-04-05T23:00:38-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/lazer-na-bras-pires/2576","views":93,"id":2576,"category_id":6,"longitude":-51.10882274861831}},{"cause":{"latitude":-30.078684269476056,"title":"Animais em \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-05T23:00:41-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/animais-em-onibus/2590","views":92,"id":2590,"category_id":3,"longitude":-51.246071190795874}},{"cause":{"latitude":-30.048024128124368,"title":"Assaltos a m\u00e3o armada","updated_at":"2013-04-05T18:00:47-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/assaltos-a-mao-armada/3007","views":92,"id":3007,"category_id":10,"longitude":-51.19008779525757}},{"cause":{"latitude":-30.123962997143128,"title":"lazer na regiao","updated_at":"2013-04-06T00:09:17-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/lazer-na-regiao/2577","views":91,"id":2577,"category_id":6,"longitude":-51.10882274861831}},{"cause":{"latitude":-30.101047665550293,"title":"pra\u00e7a suja","updated_at":"2013-04-05T23:30:35-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/praca-suja/2760","views":90,"id":2760,"category_id":1,"longitude":-51.23491287231445}},{"cause":{"latitude":-30.109266890778148,"title":"cal\u00e7adas com desn\u00edveis","updated_at":"2013-04-05T23:30:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/calcadas-com-desniveis/2689","views":90,"id":2689,"category_id":10,"longitude":-51.2472565630905}},{"cause":{"latitude":-30.053934489159218,"title":"moradores de rua","updated_at":"2013-04-05T23:30:26-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/moradores-de-rua/2679","views":90,"id":2679,"category_id":10,"longitude":-51.218919188938116}},{"cause":{"latitude":-30.125836093180617,"title":"A Prefeitura n\u00e3o respeita o Cidad\u00e3o!!!!","updated_at":"2013-04-05T23:00:45-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/a-prefeitura-nao-respeita-o-cidadao/2591","views":89,"id":2591,"category_id":3,"longitude":-51.25285181518552}},{"cause":{"latitude":-30.030228743424594,"title":"Castro Alves reasfaltada, mas sem repintura","updated_at":"2013-04-06T00:00:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/castro-alves-reasfaltada-mas-sem-repintura/2777","views":88,"id":2777,"category_id":3,"longitude":-51.20820879936218}},{"cause":{"latitude":-30.006307076062527,"title":"Falta de Seguran\u00e7a no Bairro","updated_at":"2013-04-05T21:00:53-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-de-seguranca-no-bairro/1854","views":87,"id":1854,"category_id":9,"longitude":-51.162171692810034}},{"cause":{"latitude":-30.036842015282954,"title":"Estacionamento irregular de carros","updated_at":"2013-04-06T05:46:49-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/estacionamento-irregular-de-carros/2938","views":86,"id":2938,"category_id":3,"longitude":-51.19108557701111}},{"cause":{"latitude":-30.117641830594852,"title":"CURVA PERIGOSA","updated_at":"2013-04-06T03:46:59-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/curva-perigosa/2722","views":85,"id":2722,"category_id":3,"longitude":-51.2531361293411}},{"cause":{"latitude":-30.105511589245037,"title":"Pra\u00e7a Francisco Peras - Pedreiras","updated_at":"2013-04-05T23:30:21-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/praca-francisco-peras-pedreiras/2638","views":82,"id":2638,"category_id":6,"longitude":-51.23135122772214}},{"cause":{"latitude":-30.072370901208586,"title":"Teste","updated_at":"2013-04-05T20:00:23-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/teste/1655","views":82,"id":1655,"category_id":10,"longitude":-51.180410714111304}},{"cause":{"latitude":-30.09387224277282,"title":"Falta de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica","updated_at":"2013-04-05T23:30:20-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/falta-de-iluminacao-publica/2660","views":81,"id":2660,"category_id":9,"longitude":-51.22966476813963}},{"cause":{"latitude":-30.0487664778585,"title":"Seguran\u00e7a na Pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-05T23:30:14-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/seguranca-na-praca/2613","views":79,"id":2613,"category_id":10,"longitude":-51.18980917449949}},{"cause":{"latitude":-30.121418468176305,"title":"Avenida Gua\u00edba","updated_at":"2013-04-05T23:30:29-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/avenida-guaiba/2695","views":77,"id":2695,"category_id":12,"longitude":-51.26110041679385}},{"cause":{"latitude":-30.039613839352743,"title":"Asfalto afundando","updated_at":"2013-04-05T23:30:26-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/asfalto-afundando/2676","views":77,"id":2676,"category_id":3,"longitude":-51.223358244857764}},{"cause":{"latitude":-30.030312340906953,"title":"Os donos da pra\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T00:00:26-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/os-donos-da-praca/2846","views":75,"id":2846,"category_id":10,"longitude":-51.169466972351074}},{"cause":{"latitude":-30.015913353978853,"title":"Constantes acidentes","updated_at":"2013-04-05T23:00:18-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/constantes-acidentes/2483","views":72,"id":2483,"category_id":9,"longitude":-51.1554661702728}},{"cause":{"latitude":-30.06745979644115,"title":"Banheiros P\u00fablico","updated_at":"2013-04-06T00:00:17-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/banheiros-publico/2819","views":71,"id":2819,"category_id":10,"longitude":-51.2537956237793}},{"cause":{"latitude":-30.03247656229803,"title":"Sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal impr\u00f3pria na esquina da Sarmento Leite com Osvaldo Aranha","updated_at":"2013-04-06T00:00:14-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinalizacao-horizontal-impropria-na-esquina-da-sarmento-leite-com-osvaldo-aranha/2794","views":71,"id":2794,"category_id":3,"longitude":-51.22058987617493}},{"cause":{"latitude":-30.09319480753649,"title":"Falta de Luz constante","updated_at":"2013-04-06T00:00:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/falta-de-luz-constante/2856","views":70,"id":2856,"category_id":10,"longitude":-51.22407674789429}},{"cause":{"latitude":-30.005833241376354,"title":"Carros em Alta Velocidade","updated_at":"2013-04-05T23:30:17-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/carros-em-alta-velocidade/2628","views":70,"id":2628,"category_id":3,"longitude":-51.19568857666013}},{"cause":{"latitude":-30.018886698060686,"title":"Sacos com lixos dom\u00e9sticos em lixeiras apropriadas e n\u00e3o largadas nas cal\u00e7adas !","updated_at":"2013-04-06T00:00:28-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/sacos-com-lixos-domesticos-em-lixeiras-apropriadas-e-nao-largadas-nas-calcadas/2854","views":69,"id":2854,"category_id":10,"longitude":-51.172449588775635}},{"cause":{"latitude":-30.028854019157308,"title":"Faixas de pedestre removidas","updated_at":"2013-04-06T20:41:07-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/faixas-de-pedestre-removidas/2776","views":68,"id":2776,"category_id":3,"longitude":-51.20584845542908}},{"cause":{"latitude":-30.03857885480116,"title":"Taxistas pouco profissionais","updated_at":"2013-04-06T14:20:15-03:00","category_name":"Educa\u00e7\u00e3o","url":"/causas/educacao/taxistas-pouco-profissionais/2814","views":68,"id":2814,"category_id":8,"longitude":-51.220895648002625}},{"cause":{"latitude":-30.048436793234178,"title":"Seguran\u00e7a na Pra\u00e7a Na\u00e7\u00f5es Unidas","updated_at":"2013-04-05T23:30:36-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/seguranca-na-praca-nacoes-unidas/2730","views":65,"id":2730,"category_id":10,"longitude":-51.18997547145841}},{"cause":{"latitude":-30.01781143055195,"title":"Criar ciclovia","updated_at":"2013-04-05T23:30:27-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/criar-ciclovia/2691","views":64,"id":2691,"category_id":10,"longitude":-51.181935997128335}},{"cause":{"latitude":-30.03011263569323,"title":"Motoristas nao respeitam faixa de seguran\u00e7a em toda a cidade","updated_at":"2013-04-05T14:00:41-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/motoristas-nao-respeitam-faixa-de-seguranca-em-toda-a-cidade/2997","views":64,"id":2997,"category_id":3,"longitude":-51.22249960899353}},{"cause":{"latitude":-30.052133516022046,"title":"Assaltos a m\u00e3o armada frequentes/ roubo carros","updated_at":"2013-04-06T00:30:18-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos-a-mao-armada-frequentes-roubo-carros/2939","views":63,"id":2939,"category_id":9,"longitude":-51.190178990364075}},{"cause":{"latitude":-30.023609782446144,"title":"Furto de Ve\u00edculos","updated_at":"2013-04-05T23:00:37-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/furto-de-veiculos/2568","views":63,"id":2568,"category_id":9,"longitude":-51.21075990911481}},{"cause":{"latitude":-30.031947121946363,"title":"F\u00e1brica de Ideias Coworking - Novo Espa\u00e7o em Porto Alegre","updated_at":"2013-04-06T00:00:24-03:00","category_name":"Empreendedorismo","url":"/causas/empreendedorismo/fabrica-de-ideias-coworking-novo-espaco-em-porto-alegre/2838","views":62,"id":2838,"category_id":2,"longitude":-51.21495723724365}},{"cause":{"latitude":-30.079167642771335,"title":"Cal\u00e7ada que inunda","updated_at":"2013-04-06T00:00:15-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/calcada-que-inunda/2801","views":62,"id":2801,"category_id":3,"longitude":-51.24680042266846}},{"cause":{"latitude":-30.067051250225514,"title":"Descaso da Prefeitura para trocar l\u00e2mpada queimada de poste gera assalto.","updated_at":"2013-04-06T16:48:56-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/descaso-da-prefeitura-para-trocar-lampada-queimada-de-poste-gera-assalto/2983","views":60,"id":2983,"category_id":9,"longitude":-51.201438903808594}},{"cause":{"latitude":-30.05646035522835,"title":"Obra Intermin\u00e1vel","updated_at":"2013-04-06T15:10:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/obra-interminavel/2671","views":60,"id":2671,"category_id":3,"longitude":-51.16714719053266}},{"cause":{"latitude":-30.027056028095966,"title":"Celulares Roubados","updated_at":"2013-04-05T23:30:17-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/celulares-roubados/2625","views":60,"id":2625,"category_id":9,"longitude":-51.224559874496435}},{"cause":{"latitude":-30.037185670437726,"title":"Travessia de pedestres","updated_at":"2013-04-06T19:00:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/travessia-de-pedestres/2949","views":59,"id":2949,"category_id":3,"longitude":-51.20701789855957}},{"cause":{"latitude":-30.027897274125007,"title":"Pintura antiga das faixas na Ant\u00f4nio Carlos Berta","updated_at":"2013-04-06T17:37:21-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/pintura-antiga-das-faixas-na-antonio-carlos-berta/2778","views":59,"id":2778,"category_id":3,"longitude":-51.161184310913086}},{"cause":{"latitude":-30.03367475896626,"title":"Lugar sem Internet Banda Larga","updated_at":"2013-04-06T21:28:43-03:00","category_name":"Tecnologia","url":"/causas/tecnologia/lugar-sem-internet-banda-larga/2843","views":55,"id":2843,"category_id":4,"longitude":-51.107540130615234}},{"cause":{"latitude":-30.025556460937867,"title":"Governador e Prefeitos podem tirar f\u00e9rias?","updated_at":"2013-04-06T00:00:26-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/governador-e-prefeitos-podem-tirar-ferias/2844","views":51,"id":2844,"category_id":10,"longitude":-51.211910247802734}},{"cause":{"latitude":-30.03592249968384,"title":"Carros velhos abandonados","updated_at":"2013-04-06T09:59:56-03:00","category_name":"Meio-ambiente","url":"/causas/meio-ambiente/carros-velhos-abandonados/2968","views":50,"id":2968,"category_id":1,"longitude":-51.23965501785278}},{"cause":{"latitude":-30.071025219100924,"title":"A Vila Assun\u00e7\u00e3o est\u00e1 com as Pra\u00e7as abandonadas","updated_at":"2013-04-06T00:00:35-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/a-vila-assuncao-esta-com-as-pracas-abandonadas/2912","views":49,"id":2912,"category_id":10,"longitude":-51.24040603637695}},{"cause":{"latitude":-30.059386053500976,"title":"Assaltos","updated_at":"2013-04-06T00:00:12-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos/2785","views":47,"id":2785,"category_id":9,"longitude":-51.167466044425964}},{"cause":{"latitude":-30.08290903348708,"title":"Regi\u00e3o mal iluminada","updated_at":"2013-04-06T20:41:20-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/regiao-mal-iluminada/2765","views":46,"id":2765,"category_id":11,"longitude":-51.19680404663086}},{"cause":{"latitude":-30.059845703467552,"title":"Assaltos","updated_at":"2013-04-06T00:00:14-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos/2791","views":46,"id":2791,"category_id":9,"longitude":-51.16751432418823}},{"cause":{"latitude":-30.023652187217323,"title":"assaltos a mao armada/ roubo veiculos","updated_at":"2013-04-06T00:30:18-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos-a-mao-armada-roubo-veiculos/2941","views":45,"id":2941,"category_id":9,"longitude":-51.18884325027466}},{"cause":{"latitude":-30.104365913895066,"title":"PODA SOLICITADA","updated_at":"2013-04-06T00:00:35-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/poda-solicitada/2913","views":45,"id":2913,"category_id":10,"longitude":-51.259074211120605}},{"cause":{"latitude":-30.022992649742527,"title":"Roubo de Carros durante o dia","updated_at":"2013-04-06T00:00:21-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/roubo-de-carros-durante-o-dia/2832","views":44,"id":2832,"category_id":9,"longitude":-51.185688972473145}},{"cause":{"latitude":-30.105354405499433,"title":"Asfalto para as tuas Dr. Pereira Neto e Silvio Silveira Soares","updated_at":"2013-04-06T00:00:20-03:00","category_name":"Urbanismo","url":"/causas/urbanismo/asfalto-para-as-tuas-dr-pereira-neto-e-silvio-silveira-soares/2827","views":39,"id":2827,"category_id":11,"longitude":-51.23271346092224}},{"cause":{"latitude":-30.057115629938338,"title":"De visita en esta bella plaza","updated_at":"2013-04-05T04:30:16-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/de-visita-en-esta-bella-plaza/2974","views":36,"id":2974,"category_id":12,"longitude":-51.199164390563965}},{"cause":{"latitude":-30.04556305713191,"title":"Sujeira na Pra\u00e7a Adair Figueiredo","updated_at":"2013-04-06T03:06:43-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/sujeira-na-praca-adair-figueiredo/2824","views":35,"id":2824,"category_id":10,"longitude":-51.196696758270264}},{"cause":{"latitude":-30.056391312080713,"title":"Al\u00e7a de acesso Ipiranga","updated_at":"2013-04-06T00:00:31-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/alca-de-acesso-ipiranga/2863","views":35,"id":2863,"category_id":3,"longitude":-51.1832857131958}},{"cause":{"latitude":-30.009800978983257,"title":"Funil do Tri\u00e2ngulo","updated_at":"2013-04-06T00:00:28-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/funil-do-triangulo/2855","views":35,"id":2855,"category_id":3,"longitude":-51.14479064941406}},{"cause":{"latitude":-30.04254932276727,"title":"Muita Rua neste buraco (Rua tomada de buracos)","updated_at":"2013-04-06T00:00:20-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/muita-rua-neste-buraco-rua-tomada-de-buracos/2831","views":35,"id":2831,"category_id":3,"longitude":-51.21633589267731}},{"cause":{"latitude":-30.051627397228184,"title":"Sinaleira","updated_at":"2013-04-06T20:06:40-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/sinaleira/2905","views":34,"id":2905,"category_id":3,"longitude":-51.18630588054657}},{"cause":{"latitude":-30.055945575380836,"title":"Termino da Ciclovia na Av Ipitanga","updated_at":"2013-04-06T00:00:31-03:00","category_name":"Esportes e Lazer","url":"/causas/esportes-e-lazer/termino-da-ciclovia-na-av-ipitanga/2894","views":34,"id":2894,"category_id":6,"longitude":-51.16805076599121}},{"cause":{"latitude":-30.080420978004437,"title":"Travessia perigosa","updated_at":"2013-04-06T00:00:17-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/travessia-perigosa/2802","views":33,"id":2802,"category_id":3,"longitude":-51.2467896938324}},{"cause":{"latitude":-30.09519985186593,"title":"ENTREPOSTO DE RECICLADOS","updated_at":"2013-04-06T00:00:12-03:00","category_name":"Cidadania","url":"/causas/cidadania/entreposto-de-reciclados/2780","views":30,"id":2780,"category_id":10,"longitude":-51.2493109703064}},{"cause":{"latitude":-30.099841002166368,"title":"Proibi\u00e7\u00e3o de Estacionamento","updated_at":"2013-04-06T00:30:16-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/proibicao-de-estacionamento/2931","views":28,"id":2931,"category_id":3,"longitude":-51.2392258644104}},{"cause":{"latitude":-30.034919382026448,"title":"Pra\u00e7a Montevid\u00e9o - Centro","updated_at":"2013-04-06T00:00:32-03:00","category_name":"Turismo","url":"/causas/turismo/praca-montevideo-centro/2893","views":28,"id":2893,"category_id":12,"longitude":-51.227874755859375}},{"cause":{"latitude":-30.08484001848634,"title":"Altera\u00e7\u00e3o de itiner\u00e1rio de \u00f4nibus","updated_at":"2013-04-04T21:00:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/alteracao-de-itinerario-de-onibus/2961","views":28,"id":2961,"category_id":3,"longitude":-51.22096538543701}},{"cause":{"latitude":-30.054849797464012,"title":"Assaltos","updated_at":"2013-04-06T23:25:31-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/assaltos/3008","views":16,"id":3008,"category_id":9,"longitude":-51.1937141418457}},{"cause":{"latitude":-30.057672793915497,"title":"Rua estreita","updated_at":"2013-04-06T07:00:12-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/rua-estreita/2999","views":13,"id":2999,"category_id":3,"longitude":-51.225374937057495}},{"cause":{"latitude":-30.032290794075664,"title":"Mobilidade Urbana de Porto Alegre/RS: A Participa\u00e7\u00e3o da Modalidade Ciclovi\u00e1ria","updated_at":"2013-04-06T21:00:23-03:00","category_name":"Mobilidade urbana","url":"/causas/mobilidade-urbana/mobilidade-urbana-de-porto-alegre-rs-a-participacao-da-modalidade-cicloviaria/3028","views":9,"id":3028,"category_id":3,"longitude":-51.22177004814148}},{"cause":{"latitude":-30.034413175279653,"title":"Ilumina\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a","updated_at":"2013-04-06T20:20:11-03:00","category_name":"Seguran\u00e7a","url":"/causas/seguranca/iluminacao-e-seguranca/3022","views":7,"id":3022,"category_id":9,"longitude":-51.21530055999756}}])
